<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
<help lang="bg">
    <group id="admin" title="Панел „Потребители“">
        <item id="about_privileges" title="Относно ролите"><![CDATA[
<h2>Относно ролите</h2>
<h3>Издател (Publisher)</h3>
<ul>
    <li>може да управлява статии, коментари и връзки</li>
    <li>може да използва PHP в статиите, ако администраторската настройка „Allow PHP in articles?“ е зададена на „Yes“</li>
    <li>може да управлява изображения и файлове</li>
    <li>може да управлява секции и категории</li>
    <li>може да управлява страници, форми и стил</li>
    <li>може да преглежда диагностична информация</li>
    <li>може да управлява настройките на сайта</li>
    <li>може да управлява потребители</li>
    <li>може да управлява логове на посетителите</li>
    <li>може да управлява приставки</li>
    <li>може да импортира данни</li>
</ul>
<h3>Главен редактор (Managing Editor)</h3>
<ul>
    <li>може да управлява статии, коментари и връзки</li>
    <li>може да използва PHP в статиите, ако администраторската настройка „Allow PHP in articles?“ е зададена на „Yes“</li>
    <li>може да управлява изображения и файлове</li>
    <li>може да управлява секции и категории</li>
    <li>може да управлява страници, форми и стил</li>
    <li>може да преглежда диагностична информация</li>
    <li>може да управлява настройките на сайта</li>
    <li>може да преглежда потребители</li>
    <li>може да управлява логове на посетителите</li>
    <li>може да управлява приставки</li>
    <li>може да импортира данни</li>
</ul>
<h3>Редактор (Copy Editor)</h3>
<ul>
    <li>може да управлява статии с едно ограничение:
        <ul>
            <li>не може да изтрива статии, принадлежащи на други потребители</li>
        </ul>
    </li>
    <li>може да управлява коментари и връзки</li>
    <li>може да управлява изображения и файлове</li>
    <li>може да управлява категории</li>
    <li>може да управлява страници и форми</li>
    <li>може да преглежда потребители</li>
    <li>може да управлява логове на посетителите</li>
</ul>
<h3>Редактор-сътрудник (Staff Writer)</h3>
<ul>
    <li>може да управлява собствените си статии и да преглежда статиите на други потребители</li>
    <li>може да управлява изображения и файлове</li>
</ul>
<h3>Фрийлансър (Freelancer)</h3>
<ul>
    <li>може да управлява собствените си статии в ограничен смисъл:
        <ul>
            <li>може да променя статията само докато не бъде публикувана</li>
            <li>може да задава само статус <em>само</em> Draft, Hidden или Pending</li>
        </ul>
    </li>
    <li>може да преглежда статиите на други потребители</li>
</ul>
<h3>Дизайнер (Designer)</h3>
<ul>
    <li>може да управлява собствените си статии в ограничен смисъл:
        <ul>
            <li>може да променя статията само докато не бъде публикувана</li>
            <li>може да задава само статус <em>само</em> Draft, Hidden или Pending</li>
        </ul>
    </li>
    <li>може да преглежда статиите на други потребители</li>
    <li>може да управлява изображения</li>
    <li>може да управлява секции</li>
    <li>може да управлява страници, форми и стил</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="create_author" title="Създай автор"><![CDATA[
<h2>Добавяне на нов автор</h2>
<p>На новия автор ще бъде изпратено приветствено съобщение и инструкции за вход.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="article" title="Панел „Писане“">
        <item id="article_image" title="Изображение за статия"><![CDATA[
<h2>Изображение за статия</h2>
<p>За да асоциирате изображения с тази статия, поставете тук едно от следните:</p>
<ol>
    <li>един или повече Textpattern image ID, разделени със запетаи (напр. <code>12, 25, 18</code>)</li>
    <li>един или повече относителни URL адреси към изображенията, разделени със запетаи (напр. <code>/images/my_pic.jpg</code>)</li>
    <li>един или повече напълно квалифицирани URL адреси, разделени със запетаи (напр. <code>https://example.com/path/to/images/my_pic.jpg</code>)</li>
</ol>
<p>Първото изображение може да бъде показано, като поставите таг <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/article_image"><code>&lt;txp:article_image /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a> във формата на статия. По подразбиране той ще изведе пълен HTML <code>&lt;img&gt;</code> таг към избраното изображение.</p>
<p>Можете да показвате галерии чрез тага <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/images"><code>&lt;txp:images /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="body" title="Основен текст"><![CDATA[
<h2>Основен текст</h2>
<p>Основното съдържание на една статия се съдържа в тялото на статията.</p>
<p>Когато създава или подготвя статии за публикуване в Textpattern, авторът може да превключва между три изгледа на статията: обикновен текст, HTML маркиране (кодът, с който браузърът визуализира статията) и визуална предварителна версия.</p>
        ]]></item>
        <item id="description" title="Описание"><![CDATA[
<h2>Описание</h2>
<p>Описанието на статията е незадължителен компонент, който може да помогне на търсачки и обхождащи програми по-добре да идентифицират и подреждат съдържанието.</p>
<p>Описанието на статията е ограничено до максимум 255 знака. Имайте предвид, че някои търсачки налагат ограничения върху дължината на <code>meta description</code> на страницата за по-практично показване в резултатите от търсене (SERPs) и това може да е по-малко от лимита от 255 знака в Textpattern.</p>
<p>Имайте предвид, че описанието на статията се различава от извадката на статията, въпреки че и двете приемат подобно съдържание. Описанието на статията е предназначено основно за използване от търсачки и обхождащи програми, докато извадката от статията е по-подходяща за четимо от хора резюме, когато е необходимо.</p>
        ]]></item>
        <item id="excerpt" title="Извадка"><![CDATA[
<h2>Извадка</h2>
<p>Извадките от статии са по избор. Те могат да се използват като кратко резюме на статията, което се показва като част от съдържанието, използва се вместо пълното тяло на статията в RSS/Atom емисиите на сайта или за други цели.</p>
        ]]></item>
        <item id="expire_date" title="Дата на изтичане"><![CDATA[
<h2>Дата на изтичане</h2>
<p>Моментът, в който една статия се отбелязва като изтекла. Часът е по избор и може да бъде зададен произволно в миналото или бъдещето.</p>
<p>Полетата съответстват на следната информация:</p>
<ul>
    <li>Година / Месец / Ден</li>
    <li>Час (24-часов формат) : Минута : Секунда</li>
</ul>
<p>Когато този момент настъпи – или ако е зададен момент в миналото – статията изтича.</p>
<p>Ако опцията за показване на изтекли статии е разрешена, статията остава видима. Ако е забранена, посетителите на страницата на статията ще получат HTTP 410 грешка вместо съдържанието на статията.</p>
        ]]></item>
        <item id="keywords" title="Ключови думи"><![CDATA[
<h2>Ключови думи</h2>
<p>Ключовите думи са полезни за прецизиране на връзките между статиите отвъд това, което позволяват категориите.</p>
<p>Ключовите думи трябва да бъдат отделни думи, разделени със запетаи.</p>
        ]]></item>
        <item id="override_form" title="Използвай форма"><![CDATA[
<h2>Използвай форма</h2>
<p>Статията може по избор да използва форма, различна от зададената по подразбиране – например за да показва извадка от статия с <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/excerpt"><code>&lt;txp:excerpt /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a> вместо тялото на статията с <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/body"><code>&lt;txp:body /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a> – това се задава тук.</p>
        ]]></item>
        <item id="publish_date" title="Дата на публикуване"><![CDATA[
<h2>Дата на публикуване</h2>
<p>Моментът, в който статия или файл е публикуван или последно редактиран. Часът може да бъде зададен като момента на публикуване, или като произволен момент в миналото или бъдещето.</p>
<p>Полетата съответстват на следната информация:</p>
<ul>
    <li>Година / Месец / Ден</li>
    <li>Час (24-часов формат) : Минута : Секунда</li>
</ul>
<p>Елемент с времеви печат, по-голям от текущото време (т.е. в бъдещето), няма да се появи на публичната част и в RSS/Atom емисиите, докато този момент не настъпи.</p>
        ]]></item>
        <item id="status" title="Статус"><![CDATA[
<h2>Статус</h2>
<p>Определя видимостта при публикуване на тази Textpattern статия.</p>
<p>Статусът на публикуване е един от следните:</p>
<ul>
<li><strong>Draft</strong>: счита се за незавършена и не се вижда извън администраторската част на Textpattern (т.е. не е видима на сайта и не се включва в емисиите).</li>
<li><strong>Hidden</strong>: статията не се вижда извън администраторската част на Textpattern. Полезно е, ако искате да премахнете съдържание от сайта, без непременно да го изтривате.</li>
<li><strong>Pending</strong>: счита се готова за публикуване и чака одобрение, но не се вижда извън администраторската част на Textpattern.</li>
<li><strong>Live</strong>: обикновено се вижда извън администраторската част на Textpattern (т.е. видима е на сайта и се включва в емисиите, ако настройката го позволява). Ако статия е живa (Live) и има дата на изтичане, статусът ѝ ще остане Live и след като тази дата бъде достигната, но статията ще се вижда извън администраторската част само ако е разрешено публикуването на изтекли статии.</li>
<li><strong>Sticky</strong>: подобна на <strong>Live</strong> статия, доколкото може да се вижда от посетителите, но <strong>няма</strong> да се появява в списъци със статии, освен ако съответният таг <code>article</code> или <code>article_custom</code> не включва атрибут <code>status</code> със стойност <code>sticky</code>.</li>
</ul>
<p>Забележка: съдържание, което не е публично видимо на сайта, все пак може да бъде преглеждано от вписани потребители.</p>
        ]]></item>
        <item id="title" title="Заглавие"><![CDATA[
<h2>Заглавие</h2>
<p>Добавете подходящо заглавие за тази статия.</p>
<p>Заглавието на статията е ограничено до максимум 255 знака.</p>
        ]]></item>
        <item id="url_title" title="Заглавие състоящо се само от URL"><![CDATA[
<h2>Заглавие само за URL</h2>
<p>За да използвате конкретно заглавие в постоянния URL адрес на статия, въведете го тук. Ако бъде оставено празно, URL заглавието ще бъде автоматично генерирано от заглавието на статията.</p>
<p>Това е особено полезно, ако заглавието на статията съдържа не-ASCII знаци.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="category" title="Панел „Категории“">
        <item id="article_category" title="Статии"><![CDATA[
<h2>Статии</h2>
<p>За разлика от секциите, които определят навигационната структура на сайта, категориите за статии позволяват организиране на статиите според тематика. След като бъдат зададени категории, могат да се разглеждат списъци от статии, принадлежащи към определени категории.</p>
<p>Например, възможни категории за статии на сайт за храна могат да бъдат:</p>
<ul>
    <li>сурови продукти</li>
    <li>пазаруване</li>
    <li>рецепти</li>
    <li>поднасяне</li>
    <li>ресторанти</li>
    <li>готвачи</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="category_description" title="Описание"><![CDATA[
<h2>Описание на категорията</h2>
<p>Описанието на категорията е незадължителен елемент, който може да помогне на търсачки и обхождащи програми по-добре да разпознават и подреждат съдържанието.</p>
<p>Описанието на категорията е ограничено до максимум 255 знака. Обърнете внимание, че някои търсачки налагат ограничения върху дължината на <code>meta description</code> на страницата, за по-практично показване в страниците с резултати (SERPs), и това може да е по-малко от лимита от 255 знака в Textpattern.</p>
        ]]></item>
        <item id="file_category" title="Файлове"><![CDATA[
<h2>Файлове</h2>
<p>Категориите за файлове са по избор и са полезни за групиране на избрани качени файлове.</p>
        ]]></item>
        <item id="image_category" title="Изображения"><![CDATA[
<h2>Изображения</h2>
<p>Категориите за изображения са по избор и са полезни както за вътрешна организация, така и за дефиниране на набори изображения, които могат да бъдат показвани с тага <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/images"><code>&lt;txp:images /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="link_category" title="Връзки"><![CDATA[
<h2>Връзки</h2>
<p>Категориите за връзки са по избор и са полезни за показване на различни групи от връзки, напр. „Приятели“, „Римляни“, „Сънародници“.</p>
<p>Подобни селективни списъци с връзки се извеждат с тага <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/linklist"><code>&lt;txp:linklist /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a> по следния начин:</p>
<pre><code>&lt;code&gt;&lt;txp:linklist category="Friends" /&gt;&lt;/code&gt;.</code></pre>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="diag" title="Панел „Диагностика“">
        <item id="clean_url_data_failed" title="Clean URL data тестът не премина"><![CDATA[
<h2>Clean URL data failed</h2>
<p>Изглежда, че или URL адресите на сайта (напр. <code>https://example.com/section/article</code>) в момента не работят, или уеб сървърът не поддържа тестовата процедура за установяване дали Clean URL работят или не; ако Clean URL на сайта работят както се очаква, това съобщение може да се игнорира.</p>
<p>Ако Clean URL <em>не</em> работят, това може да означава, че:</p>
<ul>
    <li>настройката „Site URL“ е грешна или страницата на този адрес не се управлява от този екземпляр на Textpattern</li>
    <li>сървърът изисква промени във файла <code>.htaccess</code> или подобна директива, за да може Clean URL да работят</li>
    <li>сървърът изобщо не поддържа Clean URL</li>
</ul>
<p>Тестът за Clean URL се опитва да извлече страница от уеб адреса, зададен в настройката „Site URL“, за да провери дали всички параметри на Clean URL работят коректно. Ако този URL е различен сайт или е заменен със статична страница или подобно, тестът ще се провали. Докато проблемът не бъде отстранен, трябва да се използват „messy“ URL (напр. <code>https://example.com?s=section&amp;id=4</code>). Уверете се, че „Permanent link mode“ в Admin Preferences е зададен съответно.</p>
<p>Имайте предвид, че използването на приставка за поставяне на сайта в „режим на поддръжка“ може да предизвика това предупреждение.</p>
        ]]></item>
        <item id="clean_url_test_failed" title="Clean URL тестът не премина"><![CDATA[
<h2>Clean URL test failed</h2>
<p>Изглежда, че или URL адресите на сайта (напр. <code>https://example.com/section/article</code>) в момента не работят, или уеб сървърът не поддържа тестовата процедура за установяване дали Clean URL работят или не; ако Clean URL на сайта работят както се очаква, това съобщение може да се игнорира.</p>
<p>Ако Clean URL <em>не</em> работят, това може да означава, че:</p>
<ul>
    <li>настройката „Site URL“ е грешна или страницата на този адрес не се управлява от този екземпляр на Textpattern</li>
    <li>сървърът изисква промени във файла <code>.htaccess</code> или подобна директива, за да може Clean URL да работят</li>
    <li>сървърът изобщо не поддържа Clean URL</li>
</ul>
<p>Тестът за Clean URL се опитва да извлече страница от уеб адреса, зададен в настройката „Site URL“, за да провери дали всички параметри на Clean URL работят коректно. Ако този URL е различен сайт или е заменен със статична страница или подобно, тестът ще се провали. Докато проблемът не бъде отстранен, трябва да се използват „messy“ URL (напр. <code>https://example.com?s=section&amp;id=4</code>). Уверете се, че „Permanent link mode“ в Admin Preferences е зададен съответно.</p>
        ]]></item>
        <item id="concurrent_user_live" title="Едновременни входове на жив сървър"><![CDATA[
<h2>Едновременни входове на жив сървър</h2>
<p>Позволяването на потребителския ви акаунт да влиза от множество сесии е риск за сигурността и не се препоръчва. Моля, изключете тази функция от панела с разширени настройки, освен ако рисковете не са ви известни и приемливи.</p>
        ]]></item>
        <item id="diag_clear_private" title="Скрий личната информация"><![CDATA[
<h2>Скрий личната информация</h2>
<p>Скрива лична информация за допълнителна сигурност. Ако диагностична информация ще се споделя публично, например във форума за поддръжка на Textpattern, това намалява риска за сигурността, като пропуска чувствителна информация за сървъра.</p>
        ]]></item>
        <item id="dev_version_live" title="Код за развитие на жив сървър"><![CDATA[
<h2>Development code on a live server</h2>
<p>Версии на Textpattern в процес на разработка не се препоръчват за използване на продукционни сайтове. Това предупреждение може да бъде игнорирано безопасно, ако рисковете са разбрани и приемливи.</p>
        ]]></item>
        <item id="dir_not_writable" title="Директорията не е достъпна за запис"><![CDATA[
<h2>Директорията не е достъпна за запис</h2>
<p>За да използвате възможностите за качване на файлове и изображения, тези директории трябва да са достъпни за запис от PHP чрез потребителя на уеб сървъра. Това може да стане с (S)FTP клиент или алтернативно от командния ред с командата <code>chmod 755 /path/to/dir</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="dns_lookup_fails" title="DNS не работи"><![CDATA[
<h2>DNS lookup failed</h2>
<p>Изглежда, че URL адресът, зададен като адрес на сайта, е недостъпен.</p>
        ]]></item>
        <item id="file_uploads_disabled" title="Качването на файл е забранено"><![CDATA[
<h2>Качването на файл е забранено</h2>
<p>Текущата конфигурация на сървъра показва, че качването на файлове е изключено. Моля, проверете и променете настройката <code>file_uploads</code> в <code>php.ini</code> или се обърнете към хостинг доставчика за помощ.</p>
        ]]></item>
        <item id="htaccess_missing" title="Файла .htaccess липсва"><![CDATA[
<h2>.htaccess file missing</h2>
<p>Използва се режим за постоянни връзки, който изисква файл <code>.htaccess</code>, а файлът не може да бъде намерен. Той е включен в Textpattern и се намира в основната директория на Textpattern, заедно с <code>index.php</code> и директорията <code>textpattern</code>. Препоръчителните директиви са:</p>
<pre><code># BEGIN Textpattern
  #DirectoryIndex index.php index.html

  #Options +FollowSymLinks
  #Options -Indexes
  #ErrorDocument 403 default

  <IfModule mod_rewrite.c>
    RewriteEngine On
    #RewriteBase /relative/web/path/

    RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} -f [OR]
    RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} -d
    RewriteRule ^(.+) - [PT,L]

    RewriteCond %{REQUEST_URI} !=/favicon.ico
    RewriteRule ^(.*) index.php

    RewriteCond %{HTTP:Authorization}  !^$
    RewriteRule .* - [E=REMOTE_USER:%{HTTP:Authorization}]
  </IfModule>

  <IfModule mod_mime.c>
    AddType image/svg+xml  svg svgz
    AddEncoding gzip       svgz
  </IfModule>
  # END Textpattern</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="index_inaccessible" title="Индексът на сайта е недостъпен"><![CDATA[
<h2>Site index inaccessible</h2>
<p>Кореновият файл <code>index.php</code>, зададен като индекс на сайта, не може да бъде прочетен от сървъра. Моля, проверете съществуването и правата му.</p>
        ]]></item>
        <item id="missing_files" title="Липсващи файлове"><![CDATA[
<h2>Липсващи файлове</h2>
<p>Един или повече основни файлове на Textpattern липсват. Уверете се, че всички изброени файлове присъстват на сървъра и са в правилните директории.</p>
        ]]></item>
        <item id="mod_rewrite_missing" title="Липсва Apache mod_rewrite"><![CDATA[
<h2>Apache mod_rewrite missing</h2>
<p>Модулът <code>mod_rewrite</code> на Apache не е инсталиран или е изключен. Той е препоръчителен, за да работи Textpattern коректно. Уверете се, че съществува и е активиран, или се свържете с хостинг доставчика за помощ.</p>
        ]]></item>
        <item id="modified_files" title="Променени файлове"><![CDATA[
<h2>Променени файлове</h2>
<p>Файловете се считат за променени, ако контролната им сума се различава от известния „добър“ списък с контролни суми, предоставен с Textpattern. Ако някои файлове в инсталацията на Textpattern са различни от очакваните, те ще бъдат показани тук.</p>
        ]]></item>
        <item id="mysql_table_errors" title="Грешки в MySQL таблици"><![CDATA[
<h2>Грешки в MySQL таблици</h2>
<p>Възможно е да има повреда или щети в MySQL базата данни на Textpattern. Опитайте да поправите засегнатите таблици с инструмент за достъп до MySQL, като <a rel="external" target="_blank" href="https://www.adminer.org">Adminer <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a> или <a rel="external" target="_blank" href="https://www.phpmyadmin.net">phpMyAdmin <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="no_temp_dir" title="Не е намерена временна директория"><![CDATA[
<h2>Не е намерена временна директория</h2>
<p>Въпреки че Textpattern може да работи без временна директория, някои функционалности може да не работят както се очаква, ако тази настройка не е зададена. Моля, посетете Admin Preferences и задайте „Temporary directory path“.</p>
        ]]></item>
        <item id="old_placeholder_exists" title="Секция със същото име като директория"><![CDATA[
<h2>Секция със същото име като директория</h2>
<p>Съществуващи имена на директории могат да влязат в конфликт с имена на секции, използвани в схемата за постоянни връзки към статиите. За да избегнете проблеми, проверете и изтрийте съответните директории, ако това е безопасно, или променете имената на секциите, така че да не съвпадат.</p>
        ]]></item>
        <item id="path_to_site_inaccessible" title="Директорията на сайта не може да се чете"><![CDATA[
<h2>Директорията на сайта не може да се чете</h2>
<p>Директорията, съдържаща кореновия файл <code>index.php</code>, зададен като индекс на сайта, не може да бъде прочетена от сървъра. Моля, проверете правата.</p>
        ]]></item>
        <item id="php_scripting_enabled" title="PHP скриптирането е разрешено"><![CDATA[
<h2>PHP скриптирането е разрешено</h2>
<p>Textpattern позволява на автори и администратори да вграждат PHP код в статии и страници/форми, ако тези функции са разрешени. Тъй като това е риск за сигурността – може да се изпълни всякакъв PHP, включително потенциално разрушителен/опасен код, който може да доведе до унищожаване на инсталацията ви или изтичане на информация към трети страни – силно се препоръчва да изключите тези опции в <a href="?event=prefs#prefs_group_publish">панела Preferences</a>, освен ако не са абсолютно необходими.</p>
<p>Много подобрения на сайтове с Textpattern, които преди изискваха откъси от PHP код, вече могат да се реализират с <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/">основни тагове</a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="php_version_required" title="Минимални изисквания за версия"><![CDATA[
<h2>Минимални изисквания за версия</h2>
<p>Textpattern изисква наличието на определена функционалност в езика за програмиране PHP и в сървъра на базата данни MySQL. Моля, консултирайте се със следната таблица, за да определите минималните системни изисквания:</p>
<div class="txp-listtables">
    <table class="txp-list">
        <thead>
            <tr>
                <th scope="col">Версия на Textpattern</th>
                <th scope="col">Минимална PHP версия</th>
                <th scope="col">Минимална MySQL версия</th>
            </tr>
        </thead>
        <tbody>
            <tr>
                <th scope="row">4.9.x</th>
                <td>5.6.0</td>
                <td>5.5.0</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.8.x</th>
                <td>5.5.0</td>
                <td>5.0.3</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.7.x</th>
                <td>5.4.0</td>
                <td>5.0.3</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.6.x</th>
                <td>5.3.3</td>
                <td>4.1</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.5.x</th>
                <td>5.2.3</td>
                <td>4.1</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.0.1 - 4.4.1</th>
                <td>4.3</td>
                <td>3.23</td>
            </tr>
        </tbody>
    </table>
</div>
<p>В допълнение към горните системни изисквания са необходими следните PHP разширения:</p>
<ul>
    <li><a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/book.mysqli.php">mysqli <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a></li>
    <li><a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/book.xml.php">XML <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a></li>
    <li><a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/book.json.php">JSON <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a></li>
</ul>
<p>Файлът <code>php.ini</code> на сайта, глобален или локален, трябва да съдържа настройка <code>date.timezone</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="setup_still_exists" title="Директорията setup все още съществува"><![CDATA[
<h2>Setup директорията все още съществува</h2>
<p>След инсталиране на Textpattern директорията <code>textpattern/setup</code> и съдържанието ѝ вече не са нужни и трябва да бъдат изтрити по съображения за сигурност.</p>
        ]]></item>
        <item id="site_url_mismatch" title="Несъответствие на Site URL"><![CDATA[
<h2>Несъответствие на Site URL</h2>
<p>Site URL, зададен в панела „Preferences“, не съвпада с реалния URL, използван за отваряне на сайта.</p>
<p>Ако сайтът е достъпен през няколко различни URL адреса и се държи както се очаква, това съобщение може да бъде игнорирано безопасно.</p>
<p>В противен случай проверете и коригирайте настройката „Site URL“ в Admin Preferences според нуждите. Обосновано предположение за правилния Site URL се показва в предварителното предупредително съобщение в панела „Diagnostics“.</p>
        ]]></item>
        <item id="some_php_functions_disabled" title="PHP функции [&#8230;] са изключени на вашия сървър"><![CDATA[
<h2>PHP функции [&#8230;] са изключени на вашия сървър</h2>
<p>Хостинг доставчикът или администраторът на сървъра е изключил една или повече PHP функции, някои от които може да повлияят на работата на Textpattern.</p>
<p>Моля, консултирайте се с <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/diagnostics-panel#diagnostic-reporting-on-php-functions">Textpattern User Documentation <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a> за допълнителна информация.</p>
        ]]></item>
        <item id="textpattern_version_update" title="Налична е нова версия на Textpattern"><![CDATA[
<h2>Налична е нова версия на Textpattern</h2>
<p>Има по-нова версия на Textpattern. За да се възползвате от последните възможности и подобрения в сигурността, препоръчително е да обновите.</p>
<p>Имайте предвид, че въпреки усилията ни процесът по обновяване да бъде максимално плавен и безболезнен:</p>
<ul>
    <li>Ако се различава само последната цифра на версията спрямо текущата, обновлението вероятно ще бъде обратно съвместимо с приставките и темите.</li>
    <li>Ако се различават последните две цифри, обновлението може да изисква актуализиране на някои приставки и/или теми, въпреки че най-вероятно всичко ще продължи да работи в известна степен.</li>
    <li>Ако първата цифра е различна от текущата версия, обновлението вероятно ще изисква обновяване на повечето приставки и теми. Ако разчитате много на определена приставка или функционалност на тема, моля, проверете с автора или с общността, преди да започнете обновяването.</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="textpattern_version_update_beta" title="Налична е предварителна версия на Textpattern"><![CDATA[
<h2>Налична е предварителна версия на Textpattern</h2>
<p>Има по-нова предварителна версия на Textpattern. Търсим активни доброволци, които да тестват тази версия, за да направим финалното издание възможно най-стабилно. Стремим се процесът по обновяване да е плавен и безболезнен, дори за бета код.</p>
<p>Ако решите да участвате, имайте предвид:</p>
<ul>
    <li>Не използвайте това бета издание на продукционен сайт, освен ако нямате работещо резервно копие както на файловете на сайта, така и на базата данни и знаете как да го възстановите.</li>
    <li>Моля, <a href="https://github.com/textpattern/textpattern/issues">съобщавайте за всички проблеми</a>, като посочвате бета версията, която използвате. Възможно е да са необходими допълнителни бета издания преди стабилното издание, в зависимост от докладваните проблеми.</li>
    <li>Ако внедрите това бета издание, уверете се, че обновявате и до финалната версия, когато бъде пусната.</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="tmp_plugin_paths_match" title="Пътят към временната директория не бива да съвпада с този на директоията за кеш на приставките"><![CDATA[
<h2>Temporary and Plugin cache directory paths should not match</h2>
<p>Приставките трябва да имат собствена директория и да не споделят временната директория. Това е потенциален риск за сигурността и може да повлияе неблагоприятно на сайта, ако временната директория бъде изчистена. Уверете се, че пътят към временната директория е различен от пътя към кеша на приставките.</p>
        ]]></item>
        <item id="update_server_inaccessible" title="Сървърът за обновления е недостъпен"><![CDATA[
<h2>Update server inaccessible</h2>
<p>Проверката за обновления се провали, най-често поради мрежово претоварване или изтичане на време за свързване. Обикновено това състояние се саморазрешава в рамките на час-два, така че опитайте да посетите този панел по-късно отново.</p>
        ]]></item>
        <item id="warn_mail_unavailable" title="Инсталацията на PHP няма функцията mail()"><![CDATA[
<h2>Инсталацията на PHP няма функцията mail()</h2>
<p>Функцията <a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/function.mail.php">mail <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a> на PHP е изключена. Затова Textpattern не може да изпраща имейли и част от функционалността няма да е налична. Например няма да се изпращат имейл известия за нови коментари и новите потребители няма да получават приветствен имейл. Все пак потребители могат да бъдат добавяни.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="file" title="Панел „Файлове“">
        <item id="file_reassign" title="Преасоциирай файл"><![CDATA[
<h2>Преасоциирай файл</h2>
<p>Когато качите файл на мястото на такъв, който е отбелязан като „Missing“ (липсващ), избраният от вас файл се качва на сървъра и се свързва с първоначалната информация за файла в базата данни. Това означава, че името на първоначалния файл ще остане същото, както и цялата друга свързана информация, като брой изтегляния и категория. Размерът на файла обаче ще бъде обновен, за да отразява новия файл.</p>
        ]]></item>
        <item id="file_replace" title="Замени файла"><![CDATA[
<h2>Замени файла</h2>
<p>Качването на файл тук ще замени съдържанието на съществуващия файл на сървъра, но ще запази името на файла същото, каквото е било преди. Броят изтегляния и другата информация, свързана с файла, остават непроменени.</p>
        ]]></item>
        <item id="timestamp_file" title="Дата на публикуване"><![CDATA[
<h2>Дата на публикуване</h2>
<p>Моментът, в който файлът е публикуван или последно редактиран. Часът може да бъде зададен като момента на публикуване, или като произволен момент в миналото или бъдещето.</p>
<p>Полетата съответстват на следната информация:</p>
<ul>
    <li>Година / Месец / Ден</li>
    <li>Час (24-часов формат) : Минута : Секунда</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="upload" title="Качи файл"><![CDATA[
<h2>Качи файл</h2>
<p>Използвайте тази форма, за да качвате файлове или изображения на сървъра.</p>
<p>Използвайте Textile код, за да визуализирате графики в статиите, Textpattern код, за да поставяте графики в шаблоните на страниците, или HTML код, за да поставяте графиките на други места.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="form" title="Панел „Форми“">
        <item id="forms_overview" title="Въведение във формите"><![CDATA[
<h2>Въведение във формите</h2>
<p>В Textpattern формата е откъс или блок текст, HTML и Textpattern тагове, който може да се преизползва за показване на съдържание.</p>
<p>Ето примерна форма, която може да се казва <code>ordinary_list</code>:</p>
<pre><code>&lt;li&gt;
    &lt;txp:permlink&gt;
        &lt;txp:title /&gt;
    &lt;/txp:permlink&gt;
&lt;/li&gt;</code></pre>
<p>Можете да я използвате, за да показвате HTML неупорядочен списък с подобни статии:</p>
<pre><code>&lt;txp:related_articles form="ordinary_list" wraptag="ul" /&gt;</code></pre>
<p>Тъй като ролята на тази форма е да извежда списък със заглавия, тя може да се използва и в други тагове, например за показване на 20 статии от текущата секция:</p>
<pre><code>&lt;txp:article form="ordinary_list" limit="20" wraptag="ol" /&gt;</code></pre>
<p>Можете също да използвате форма за показване на повтарящо се съдържание, като например горен и долен колонтитул в шаблоните ви за страници. Това означава, че съдържанието съществува само на едно място и ако решите да го промените, трябва да го направите само веднъж. Показването на съдържание от форма обикновено се извършва със:</p>
<pre><code>&lt;txp:output_form form="your_form_name" /&gt;</code></pre>
<p>Една форма може да бъде до 64 KB по размер. Пример за долен колонтитул може да включва заглавия, параграфи, връзки, условни тагове и препратки към други форми като <code>ordinary_list</code>.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="image" title="Панел „Изображения“">
        <item id="create_thumbnail" title="Създай умалено изображение"><![CDATA[
<h2>Създай умалено изображение</h2>
<p>Позволява ви да (пре)създадете миниатюра с указаните размери от изображението в пълен размер.</p>
<p>За потребителски размер миниатюрата ще бъде мащабирана да пасне на избраните от вас размери, освен ако не поставите отметка на „Crop“ (Изрязване). В този случай миниатюрата ще бъде създадена от центъра на изображението без мащабиране.</p>
<p>За автоматични размери миниатюрата ще бъде мащабирана до размерите и (по избор) настройките за изрязване в текущата админ тема.</p>
        ]]></item>
        <item id="replace_image_form" title="Замени изображението"><![CDATA[
<h2>Замени изображението</h2>
<p>Изображение, качено тук, просто ще замени съществуващото, асоциирано с този запис в базата данни.</p>
        ]]></item>
        <item id="upload_image" title="Качи изображение"><![CDATA[
<h2>Качи изображение</h2>
<p>Качете едно или повече изображения на вашия сървър.</p>
<p>При качване в директорията <code>images</code> името на оригиналния ви файл с изображение ще се пази само вътрешно в базата данни на Textpattern; самият файл с изображение ще бъде преименуван на пореден номер + разширение.</p>
        ]]></item>
        <item id="upload_thumbnail" title="Качи умалено изображение"><![CDATA[
<h2>Качи умалено изображение</h2>
<p>На изображенията в пълен размер могат да бъдат задавани собствени умалени варианти (миниатюри). Те са полезни за създаване на връзки към – и за индексиране на – изображенията в пълен размер.</p>
<p>Препратката към умаленото изображение е точно същата като препратката към изображението в пълен размер, с добавено <code>t</code> към името на файла. Например, за да посочите миниатюра, асоциирана с изображение в пълен размер, съхранено като <code>/images/12.jpg</code>, трябва да използвате <code>/images/12t.jpg</code>.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="lang" title="Панел „Езици“">
        <item id="get_textpack" title="Инсталирай Textpack"><![CDATA[
<h2>Инсталирай Textpack</h2>
<p>Поставете в това поле допълнителни езикови низове за вашия сайт и изберете „Upload“, за да ги инсталирате.</p>
<p>Низовете често са под формата на Textpack за изтегляне, разпространяван с приставка, за да позволи нейният езиков пакет да се използва нативно в Textpattern.</p>
<p>Преводачите могат след това да превеждат тези пакети при необходимост и да разпространяват локализираното съдържание в общността.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="link" title="Панел „Връзки“">
        <item id="link_description" title="Описание"><![CDATA[
<h2>Описание</h2>
<p>Описанията на връзки са по избор и са полезни за надписи към връзки, за създаване на <code>title=""</code> (подсказка) атрибути за връзки или просто за собствена вътрешна документация.</p>
        ]]></item>
        <item id="link_sort" title="Стойност за сортиране"><![CDATA[
<h2>Стойност за сортиране</h2>
<p>Полезно за сортиране на списъци с връзки по естествен език, например по фамилно име вместо по собствено, или по фрази, започващи с определителен или неопределителен член.</p>
        ]]></item>
        <item id="link_url" title="URL"><![CDATA[
<h2>URL</h2>
<p>Адресът на връзката. Ако води към друг сайт, той трябва да започва с <code>http://</code> или <code>https://</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="timestamp_link" title="Дата на публикуване"><![CDATA[
<h2>Дата на публикуване</h2>
<p>Моментът, в който връзката е публикувана или последно редактирана. Часът може да бъде зададен като момента на публикуване или като произволен момент в миналото или бъдещето.</p>
<p>Полетата съответстват на следната информация:</p>
<ul>
    <li>Година / Месец / Ден</li>
    <li>Час (24-часов формат) : Минута : Секунда</li>
</ul>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="login" title="Панел „Вход“">
        <item id="remember_login" title="Останете логнати с този браузър"><![CDATA[
<h2>Останете логнати с този браузър</h2>
<p>Когато е отметнато, ще останете логнати в акаунта си в Textpattern с текущия уеб браузър, докато не изберете да излезете. Ако е изключено, автоматично ще бъдете излизани след период на неактивност.</p>
<p>Изисква „cookies“ да са разрешени в браузъра.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="plugin" title="Панел „Приставки“">
        <item id="install_plugin" title="Инсталирай приставка"><![CDATA[
<h2>Инсталирай приставка</h2>
<p>Поставете тук съдържанието на компилирания текстов файл на приставката, след което използвайте „Upload“, за да започнете инсталацията. Всяка приставка, която качите със същото име като вече инсталирана, ще презапише инсталираната версия.</p>
<p>Текстът на приставката, който поставяте тук, <strong>не</strong> е суров PHP код, а текст, кодиран с Base64, обикновено предшестван от заглавна част с информация за приставката (като име, версия и описание, име на автора и т.н.).</p>
<p>Често можете да изтеглите компилирани версии на приставки от <a rel="external" target="_blank" href="https://plugins.textpattern.com/">хранилището за приставки <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a> или от определен от автора канал, като уебсайта му или GitHub.</p>
<p>Можете също така да поставите URL към компилиран текстов файл за Textpattern приставка тук, ако външният сайт го позволява.</p>
<p>Всички качени приставки преминават през стъпка за проверка, която ви позволява да прегледате кода и съдържанието на приставката преди инсталация.</p>
        ]]></item>
        <item id="upload_plugin" title="Качи приставка"><![CDATA[
<h2>Качи приставка</h2>
<p>Използвайте тази форма, за да качите файл на приставка. Качените приставки (и всички ресурси към тях) се съхраняват в директорията „plugins“.</p>
<p>Типовете приставки, които могат да бъдат качени тук, са:</p>
<ul>
<li>Textpattern PHP Template файлове, които съдържат пълен код, метаданни, Textpack низове и помощен текст.</li>
<li>Textpattern компилирани текстови файлове, които съдържат пълен код, метаданни, Textpack низове и помощен текст.</li>
<li>Textpattern zip пакети, които съдържат manifest информация и код, метаданни, Textpack низове, помощен текст и допълнителни файлове.</li>
<li>Сурови PHP файлове (въпреки че при тях не се попълват допълнителни метаданни и не се препоръчват).</li>
</ul>
<p>Всяка приставка, която качите със същото име като вече инсталирана, ще презапише инсталираната версия.</p>
<p>Всички качени приставки преминават през стъпка за проверка, която ви позволява да прегледате кода и съдържанието на приставката преди инсталация.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="prefs" title="Панел „Настройки“">
        <item id="admin_side_plugins" title="Използвай приставки за админ. панела?"><![CDATA[
<h2>Използвай приставки за админ. панела?</h2>
<p>Приставките за администраторската част могат да променят работата на административния интерфейс. Те могат да се закачат към вече съществуващи действия, като редактиране или публикуване на статии, или да добавят нови панели за допълнителна/разширена функционалност.</p>
<p>Ако искате да научите повече за приставките за админ. панела, вижте страницата <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/development/">Extending Textpattern <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a> в <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/">Textpattern User Documentation <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a>. Различни приставки са изброени на сайта <a rel="external" target="_blank" href="https://plugins.textpattern.com/">Textpattern Plugins <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="advanced_options" title="Разширени опции"><![CDATA[
<h2>Разширени опции</h2>
<p>Показва групата от разширени настройки, където могат да се конфигурират допълнителни опции, като например:</p>
<ul>
    <li>PHP функции, разрешени в <code>txp:evaluate</code>.</li>
    <li>Потребителски типове шаблони за форми.</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="allow_article_php_scripting" title="Позволи PHP в статиите?"><![CDATA[
<h2>Позволи PHP в статиите?</h2>
<p>Когато е разрешена, тази настройка позволява използване на PHP в статиите. Авторът трябва да има достатъчни права за това (по подразбиране само <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/user-roles-and-privileges">„Publishers“ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a>, <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/user-roles-and-privileges">„Managing Editors“ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a> и <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/user-roles-and-privileges">„Copy Editors“ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a> могат).</p>
<p><strong>Силно се препоръчва да изключите тази опция</strong>, освен ако не е абсолютно необходима. Всеки автор може да добави всякакъв потенциално разрушителен/опасен PHP код, който може да унищожи сайта ви или да доведе до изтичане на информация към трети страни, и той ще се изпълнява от всеки, който разглежда статията.</p>
<p>PHP кодът трябва да бъде без отварящи и затварящи PHP тагове и да бъде ограден в <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/php"><code>&lt;txp:php&gt;</code> тагове <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="allow_form_override" title="Позволи промяна на формата?"><![CDATA[
<h2>Позволи промяна на формата?</h2>
<p>Тази настройка позволява на авторите на статии да заместят формата, която се използва при извеждането на тяхната статия. Ако е разрешено, при редактиране на статия ще е налично падащо меню „Използвай форма“.</p>
        ]]></item>
        <item id="allow_page_php_scripting" title="Позволи PHP в страниците?"><![CDATA[
<h2>Позволи PHP в страниците?</h2>
<p>Когато е разрешена, тази настройка позволява PHP код в шаблоните за страници и форми.</p>
<p><strong>Силно се препоръчва да изключите тази опция</strong>, освен ако не е абсолютно необходима. Всеки друг потребител може да добави всякакъв потенциално разрушителен/опасен PHP код, който може да унищожи сайта ви или да доведе до изтичане на информация към трети страни, и той ще се изпълнява от нищо неподозиращи администратори или посетители.</p>
<p>PHP кодът трябва да е без отварящи и затварящи PHP тагове и да бъде ограден в <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/php"><code>&lt;txp:php&gt;</code> тагове <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="archive_dateformat" title="Формат на датата на архива"><![CDATA[
<h2>Формат на датата на архива</h2>
<p>Как ще се показват датите на статиите в секциите на вашия сайт.</p>
        ]]></item>
        <item id="articles_use_excerpts" title="Показвай извадката на страницата за редакция на статия?"><![CDATA[
<h2>Показвай извадката на страницата за редакция на статия?</h2>
<p>Ако изберете „No“, полето за извадка няма да се показва на автора на екрана за редактиране на статия.</p>
        ]]></item>
        <item id="attach_titles_to_permalinks" title="Прилагай заглавия на постоянните връзки?"><![CDATA[
<h2>Прилагай заглавия на постоянните връзки?</h2>
<p>Тази настройка ще добави автоматично генерирана версия на заглавието на статията към URL адреса. То или се генерира автоматично, или може да бъде зададено ръчно в „Заглавие само за URL“ при редактиране на статия.</p>
<p>Настройката има ефект само когато използвате Clean URL. За определени езици това може да доведе до дълги и неприятни URL адреси и в такъв случай вероятно ще искате да го настроите на „Off“.</p>
        ]]></item>
        <item id="auto_dst" title="Автоматично нагласено &lt;abbr title=&quot;Daylight Saving Time&quot;>лятно време&lt;/abbr>?"><![CDATA[
<h2>Automatically adjust Daylight Saving Time?</h2>
<p>Тази настройка позволява на Textpattern да променя автоматично кога настъпва лятното време (DST) за вашата часова зона. Ако е зададена на „No“, ще можете ръчно да променяте настройката „DST enabled“.</p>
        ]]></item>
        <item id="comment_means_site_updated" title="Нов коментар означава обновяване на сайта?"><![CDATA[
<h2>Нов коментар означава обновяване на сайта?</h2>
<p>Базата данни на Textpattern следи кога е направена последната промяна по вашия сайт. Когато тази настройка е зададена на „Yes“, нов коментар също ще обновява тази стойност. Тя се използва например за функционалността <code>"Send Last-Modified header"</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="comment_nofollow" title="Използвай rel=&quot;nofollow&quot; в коментарите?"><![CDATA[
<h2>Apply rel="nofollow" to comments?</h2>
<p>Ако е зададено на „Yes“, към връзките, създадени в коментарите, ще се добави допълнителен атрибут. Това е мярка, целяща да намали стимула за спам в коментари, и е инициирана от редица търсачки и разработчици на софтуер. Можете да научите повече, като прочетете <a rel="external" target="_blank" href="https://googleblog.blogspot.com/2005/01/preventing-comment-spam.html">обявлението на Google <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a>.</p>
<p><strong>Забележка:</strong> Тази настройка не влияе върху функционалността на вашия сайт. Тя може да предотврати или намали влиянието на вашите коментари, когато някои търсачки класират сайтовете, към които се сочи от тези коментари.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_are_ol" title="Коментарите, като подреден списък?"><![CDATA[
<h2>Коментарите, като подреден списък?</h2>
<p>Определя дали коментарите към статиите ще бъдат ограждани с HTML тага <code>&lt;ol&gt;</code>, а отделните коментари – с тага <code>&lt;li&gt;</code> (което води до показване на коментарите като номериран списък), или дали отделните коментари ще бъдат ограждани с тага <code>&lt;div&gt;</code>.</p>
<p>И при двете стойности можете да заместите използваните тагове на ниво отделна форма, като промените тага <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/comments"><code>&lt;txp:comments /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a>, намиращ се във формата <code>comments_display</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_auto_append" title="Автоматично добавяй коментарите към статиите?"><![CDATA[
<h2>Автоматично добавяй коментарите към статиите?</h2>
<p>Тази настройка определя дали коментарите и формата за коментари да се добавят автоматично към всички индивидуални статии (чрез автоматично включване на съдържанието на формата <code>comments_display</code>).</p>
<p>В повечето случаи ще искате това да е настроено на „No“, тъй като това дава по-голяма гъвкавост за позиционирането на коментарите в дизайна на сайта. Ще трябва ръчно да добавите тага <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/comments"><code>&lt;txp:comments /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a> във всеки шаблон, базиран на статии, в който искате да се показват коментари.</p>
<p>Ако получавате дублирано показване на коментари към статия, най-вероятно в шаблоните ви присъства тагът <code>&lt;txp:comments /&gt;</code>, а същевременно настройката „Автоматично добавяй коментарите към статиите?“ е зададена и на „Yes“.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_dateformat" title="Формат на датата на коментарите"><![CDATA[
<h2>Формат на датата на коментарите</h2>
<p>Как ще се показват датите на коментарите на посетителите на сайта.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_default_invite" title="Покана за коментари по подразбиране"><![CDATA[
<h2>Покана за коментари по подразбиране</h2>
<p>Ако позволявате на посетителите да коментират в сайта, това е текстът на поканата по подразбиране. Например:</p>
<ul>
    <li>Коментари</li>
    <li>Добавете коментар</li>
    <li>Обратна връзка</li>
    <li>Анотация</li>
</ul>
<p>Имайте предвид, че текстът на поканата винаги може да бъде променен поотделно за всяка статия.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_disabled_after" title="Забрани след"><![CDATA[
<h2>Коментарите са забранени след</h2>
<p>Използвайте това, за да зададете период от време, след който коментирането ще бъде изключено за статиите (може да се зададе на „Never“ за неограничено време за коментиране).</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_disallow_images" title="Позволи потребителски изображения в коментарите?"><![CDATA[
<h2>Позволи потребителски изображения в коментарите?</h2>
<p>Когато тази опция е зададена на „No“, всички изображения, включени в коментари, ще бъдат премахнати.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_mode" title="Режим на коментиране"><![CDATA[
<h2>Режим на коментиране</h2>
<p>Ако е избрано „nopopup“ (препоръчително), текущият прозорец ще се обнови, за да показва само текущата статия, а отдолу – коментарите.</p>
<p>Ако е избрано „popup“, при щракване върху връзката за коментари ще се отвори нов прозорец на браузъра (използва се формата <code>popup_comments</code>).</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_moderate" title="Модериране на коментарите"><![CDATA[
<h2>Модериране на коментарите?</h2>
<p>Когато е зададено на „Yes“, видимостта на всеки нов коментар ще бъде изключена, докато не бъде прегледан. Трябва ръчно да модерирате и да направите всеки коментар видим (на автора на статията ще бъде изпратено съобщение по имейл при получаване на нов коментар).</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_on_default" title="Разрешени по подразбиране?"><![CDATA[
<h2>Разрешени по подразбиране?</h2>
<p>Ако е зададено на „Yes“, коментарите ще бъдат автоматично разрешени за всяка публикувана статия. Ако е зададено на „No“, ще трябва да разрешавате коментарите в панела „Write“ за статии всеки път, когато искате да приемате коментари.</p>
<p>Коментарите могат да бъдат разрешавани/забранявани по всяко време за всяка статия поотделно.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_require_email" title="Коментарите изискват потребителски email?"><![CDATA[
<h2>Коментарите изискват email адрес на потребителя?</h2>
<p>Ако е зададено на „Yes“, хората, които искат да коментират статията ви, ще трябва да въведат имейл адрес във формата за коментар. Няма да могат да изпратят коментар, ако не подадат имейл адрес.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_require_name" title="Коментарите изискват потребителско име?"><![CDATA[
<h2>Коментарите изискват име на коментиращия?</h2>
<p>Ако е зададено на „Yes“, хората, които искат да коментират статията ви, ще трябва да въведат име във формата за коментари. Няма да могат да изпратят коментар, ако не подадат име.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_sendmail" title="Изпрати коментарите на автора по ел. поща"><![CDATA[
<h2>Изпрати коментарите на автора по ел. поща?</h2>
<p>Ако е зададено на „Yes“, при всяко получаване на нов коментар към статия негово копие ще бъде изпратено по имейл до автора на статията.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_use_fat_textile" title="Позволи повече Textile?"><![CDATA[
<h2>Позволи повече Textile маркиране в коментарите?</h2>
<p>Когато е зададено на „Yes“, коментарите могат да съдържат елементи на <a rel="external" target="_blank" href="https://textpattern.com/textile-sandbox">Textile <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a>, които иначе биха се третирали като обикновен текст, като например:</p>
<ul>
    <li>заглавия</li>
    <li>подредени и неподредени списъци</li>
    <li>бележки под линия</li>
    <li>таблици</li>
    <li>код</li>
    <li>разширен блоков синтаксис (<code>bc..</code>, <code>bq..</code> и др.)</li>
</ul>
<p><strong>Забележка:</strong> От съображения за сигурност, суровият HTML се преобразува в обикновен текст.</p>
        ]]></item>
        <item id="concurrent_logins" title="Акаунти, на които е позволен едновременен вход"><![CDATA[
<h2>Акаунти, на които е позволен едновременен вход</h2>
<p>Списък, разделен със запетаи, от имена на акаунти за вход, които могат да влизат от множество браузъри/сесии. Това е полезно по време на разработка за споделяне на вход с клиенти.</p>
<p>Използването на тази функция е риск за сигурността и <strong>не се препоръчва на живи сайтове</strong>. Диагностиката ще покаже предупреждение, ако потребителският ви акаунт е конфигуриран за едновременни входове на жив уебсайт.</p>
        ]]></item>
        <item id="custom_form_types" title="Потребителски типове шаблони за форми"><![CDATA[
<h2>Потребителски типове шаблони за форми</h2>
<p>В допълнение към стандартните типове шаблони за форми (article, file, misc и др.) Издателите могат да дефинират потребителски типове. Целта на потребителските типове шаблони за форми е две в едно: по-лесна класификация на шаблоните и дефиниране на потребителски ресурси.</p>
<p>Форматът на настройката е <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/INI_file">INI <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a>, като всеки раздел съответства на тип шаблон за форма.</p>
<p>За да дефинирате потребителски тип форма (напр. <code>js</code>) трябва да добавите (на отделен ред) раздел <code>[js]</code>. Заглавие по подразбиране може да се зададе чрез запис <code>title="Javascript"</code> в съответния раздел. При нужда могат да се добавят и локализирани заглавия (напр. <code>ru="Скрипт"</code>).</p>
<p>Допълнително може да се зададе <a rel="external" target="_blank" href="https://www.iana.org/assignments/media-types/media-types.xhtml">тип носител (media type) <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a> за шаблона – по-рано познат като MIME тип – напр. <code>mediatype="application/javascript"</code>. Това превръща шаблоните от този тип в потребителски ресурси, които могат да се сервират с указания тип носител, или от базата данни, или от диска (плоски файлове) чрез тага <code>&lt;txp:output_form /&gt;</code>. Например, шаблон за форма с име <code>myscript.js</code> от тип <code>[js]</code> и media type <code>application/javascript</code> може да бъде включен в кода ви по следния начин:</p>
<pre><code>&lt;txp:output_form form="myscript.js"
    format="flat.script" /&gt;</code></pre>
<p>Това ще генерира следния HTML <code>&lt;script&gt;</code> таг:<p>
<pre><code>&lt;script src="path/to/flat/myscript.js"&gt;&lt;/script&gt;</code></pre>
<p>Само шаблони за форми с разширение на името, съответстващо на техния тип (напр. <code>myscript.js</code>), могат да се сервират като плоски файлове. В този случай те изобщо няма да се обработват от Textpattern и ще са достъпни през своя URL.</p>
If a form template needs processing (if it contains Textpattern tags), you must serve it from the database. In this case you shouldn’t add the extension to the form name - call it just <code>myscript</code> (without <code>.js</code>) to make it inaccessible via a standard URL - and include it like so:</p>
<pre><code>&lt;txp::myscript format="script" /&gt;</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="custom_overview" title="Потребителски полета"><![CDATA[
<h2>Потребителски полета</h2>
<p>Потребителските полета се използват за съхранение на допълнителни данни за статията. Можете да дефинирате до десет, като им зададете име тук. Всяко ще се появява като отделно поле в панела „Write“, за да може към всяка статия да се свързват потребителски данни.</p>
<p>Можете да именувате полетата както желаете, но имайте предвид следното:</p>
<ul>
<li>Използването на интервали подобрява четимостта в панела „Write“, но тогава полетата <em>няма</em> да могат да се използват като параметри за сортиране или филтриране в таг article_custom. Помислете за използване на долни черти вместо това, ако искате да използвате тази функционалност.</li>
<li>Бъдете внимателни при именуването, за да не съвпадат с резервирани имена на полета в Textpattern. Например не използвайте <code>title</code>, <code>category</code>, <code>limit</code>, <code>status</code> и др., защото ще получите странни резултати или счупени сайтове.</li>
<li>Данните във всяко поле са ограничени до 255 знака текст.</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="dateformat" title="Формат на датата"><![CDATA[
<h2>Формат на датата</h2>
<p>Тази опция влияе върху това как ще се показват датите на статиите само на началната страница на сайта.</p>
        ]]></item>
        <item id="default_event" title="Таб по подразбиране"><![CDATA[
<h2>Таб по подразбиране</h2>
<p>Панелът от административния интерфейс на Textpattern, който ще се показва първи, когато някой влезе.</p>
        ]]></item>
        <item id="default_publish_status" title="Статус на публикуване, да се използва по подразбиране"><![CDATA[
<h2>Статус на публикуване по подразбиране</h2>
<p>Определя видимостта при публикуване на новосъздадени статии в Textpattern.</p>
<p>Имайте предвид, че тази настройка не влияе върху статуса на статии, създадени или редактирани преди промяната.</p>
<p>Статусът на публикуване по подразбиране е един от следните:</p>
<ul>
    <li>Draft</li>
    <li>Hidden</li>
    <li>Pending</li>
    <li>Live</li>
    <li>Sticky</li>
</ul>
<p><strong>Draft</strong> статията се счита за незавършена и не се вижда извън администраторската част на Textpattern (т.е. не е видима на публичната част на Textpattern и не се включва в емисиите).</p>
<p><strong>Hidden</strong> статията не се вижда извън администраторската част на Textpattern.</p>
<p><strong>Pending</strong> статията се счита готова за публикуване и чака одобрение, но не се вижда извън администраторската част на Textpattern.</p>
<p><strong>Live</strong> статията обикновено се вижда извън администраторската част на Textpattern (т.е. видима е на публичната част, включва се в емисиите, ако настройката го позволява). Ако статия е Live и има дата на изтичане, статусът ѝ ще остане Live и след като тази дата бъде достигната, но статията ще се вижда извън администраторската част само ако е разрешено публикуването на изтекли статии.</p>
<p><strong>Sticky</strong> статията е подобна на <strong>Live</strong> статия, доколкото може да се вижда извън администраторската част на Textpattern, но <strong>няма</strong> да се появява в списъци със статии, освен ако съответният таг <code>article</code> или <code>article_custom</code> не включва атрибут <code>status</code> със стойност <code>sticky</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="doctype" title="Doctype"><![CDATA[
<h2>Doctype</h2>
<p>Изберете кой HTML doctype желаете да използвате (HTML5 или XHTML). Това засяга формите за въвеждане на коментари, Textile визуализирането на <code>&lt;abbr&gt;</code> или <code>&lt;acronym&gt;</code> и таговете <code>&lt;link&gt;</code>, генерирани от <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/css"><code>&lt;txp:css /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="enable_dev_preview" title="Разреши визуализация на тема в разработка?"><![CDATA[
<h2>Разреши визуализация на тема в разработка?</h2>
<p>Потребители с достатъчни права (по подразбиране с роли Publisher и Designer) могат безопасно да разработват и визуализират нова тема, докато всички останали потребители ще виждат старата (докато новата не бъде пусната).</p>
<p>Обаче привилегировани потребители, които не желаят да участват в разработването на теми, могат да изключат визуализацията на тема в разработка. Тогава ще им се сервира текущата „public“ тема, както и на стандартните посетители.</p>
        ]]></item>
        <item id="enable_short_tags" title="Разреши къси тагове?"><![CDATA[
<h2>Разреши къси тагове?</h2>
<p>Textpattern таговете са в следния вид: <code>&lt;txp:tag_name attribute1="value" ... /&gt;</code>. Възможно е да се намали писането, като се разреши съкратен запис, при който <code>txp:</code> може да се пропусне, ако се следват няколко прости правила. Ето няколко примера за илюстрация:</p>
<ul>
    <li><code>&lt;txp:article_id /&gt;</code> става <code>&lt;article::id /&gt;</code></li>
    <li><code>&lt;txp:recent_articles/&gt;</code> става <code>&lt;recent::articles /&gt;</code></li>
    <li><code>&lt;txp:file_download_list /&gt;</code> става <code>&lt;file::download_list /&gt;</code></li>
    <li><code>&lt;txp:smd_if /&gt;</code> става <code>&lt;smd::if /&gt;</code></li>
    <li><code>&lt;txp:smd_if&gt; ... &lt;txp:else /&gt; ... &lt;/txp:smd_if&gt;</code> става <code>&lt;smd::if&gt; ... &lt;smd::else /&gt; ... &lt;/smd::if&gt;</code> (обърнете внимание, че префиксът на приставката може да се използва и за тага <code>else</code>).</li>
</ul>
<p>Ако тагът съдържа подчертаване и включите късите тагове, основната идея е:</p>
<ol>
    <li>Премахнете префикса <code>txp:</code>.</li>
    <li>Заменете първата поява на подчертаване с <code>::</code>.</li>
</ol>
<p>Имайте предвид, че тази настройка не влияе върху възможността да използвате къс код <code>&lt;txp:output_form /&gt;</code>, за да визуализирате фрагменти от форми. Все още можете да използвате <code>&lt;txp::shortcode /&gt;</code>, което ще се интерпретира като <code>&lt;txp:output_form form="shortcode" /&gt;</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="enable_xmlrpc_server" title="Активирай XML-RPC на сървъра?"><![CDATA[
<h2>Активирай XML-RPC на сървъра?</h2>
<p>Ако желаете да използвате <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/XML-RPC">XML-RPC <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a> за отдалечено управление на Textpattern (напр. чрез десктоп или мобилни приложения), трябва да включите XML-RPC сървъра, като зададете тази настройка на „Yes“.</p>
        ]]></item>
        <item id="enhanced_email" title="Използвай разширени функции за поща"><![CDATA[
<h2>Използвай разширени функции за поща</h2>
<p>Задаването на „No“ ще пренасочи цялата поща – като заявки за нулиране на парола за акаунт и поща от приставки като com_connect – през функцията <code>mail()</code> на PHP. При избор на „Yes“ ще се използва вграденият PHPMailer, което отваря допълнителни настройки за изпращане на поща през външни SMTP сървъри.</p>
<p>Ако имате проблеми с доставяемостта на имейлите (особено при онлайн доставчици като Gmail, Outlook, Yahoo! и др.), вероятната причина е, че вашият домейн не се възприема като надежден източник. Превключването на „Yes“ може да подобри доставяемостта. Освен това използването на SMTP може да осигури по-добра съвместимост с някои доставчици на имейл и допълнително да подобри доставяемостта.</p>
        ]]></item>
        <item id="expire_logs_after" title="Изтичане на статистиките, след колко дни?"><![CDATA[
<h2>Изтичане на статистиките, след колко дни?</h2>
<p>Когато логването в Textpattern е включено, можете да зададете колко дълго (в дни) да се пазят логовете. Например „7“ ще пази логовете достъпни седем дни.</p>
<p><strong>Забележка:</strong> Логовете се съкращават само когато преглеждате панела „Visitor logs“ и в противен случай продължават да растат.</p>
        ]]></item>
        <item id="file_base_path" title="Път за качване на файлове"><![CDATA[
<h2>Път за директорията с файлове</h2>
<p>Задава <strong>абсолютния път</strong> до директорията, в която качените файлове ще се съхраняват постоянно. PHP трябва да има право на запис в тази директория.</p>
<p><strong>Забележка:</strong> За по-голяма сигурност обмислете преместване на тази директория извън публично достъпния docroot на сайта ви.</p>
        ]]></item>
        <item id="file_download_header" title="Хедър за изтегляне на файл"><![CDATA[
<h2>Хедър за изтегляне на файл</h2>
<p>Позволява ви да персонализирате начина, по който се обработват изтеглянията на файлове.</p>
<p>Обичайно всички изтегляния се третират като прикачени файлове и се свалят (в зависимост от това как браузърът ви е конфигуриран да обработва този тип файлове). Ако желаете да подскажете как предпочитате да бъдат третирани някои или всички типове файлове, можете да добавите тук код с тагове. Например, за да показвате PDF файлове, които сте добавили в категорията на Textpattern „inline-pdf“, вградено (inline), вместо да ги сваляте:</p>
<pre><code>&lt;txp:evaluate query='&lt;txp:file_download_category escape="quote" /&gt;="inline-pdf"'&gt;
    &lt;txp:header name="Content-Disposition" value="inline" /&gt;
    &lt;txp:header name="Content-Type" value="application/pdf" /&gt;
&lt;/txp:evaluate&gt;
</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="file_max_upload_size" title="Максимално допустим размер за файла (в байтове)"><![CDATA[
<h2>Максимално допустим размер за файла (в байтове)</h2>
<p>Можете да ограничите максималния размер (в байтове) за качване на файлове. Имайте предвид, че тази стойност е ограничена и от конфигурацията на PHP. Ако Textpattern установи, че конфигурацията на PHP ограничава размера на качване до по-малка стойност, тя автоматично ще бъде намалена. Ако искате да позволите по-големи качвания през браузъра, обърнете се към хостинг доставчика (съответните стойности в <code>php.ini</code> са <code>post_max_size</code>, <code>upload_max_filesize</code> и <code>memory_limit</code>).</p>
        ]]></item>
        <item id="gmtoffset" title="Часова зона"><![CDATA[
<h2>Часова зона</h2>
<p>За да се показват датите в местната ви часова зона, моля, изберете вашата часова зона.</p>
        ]]></item>
        <item id="img_dir" title="Директория за изображения"><![CDATA[
<h2>Директория за изображения</h2>
<p>Ако желаете да промените името на директорията за изображения, можете да го направите тук. Първо трябва да създадете директорията в корена на вашата Textpattern инсталация и да се уверите, че PHP може да пише в нея.</p>
<p>Този път винаги е <strong>относителен път</strong> (спрямо директорията на основната инсталация на Textpattern).</p>
<p>По подразбиране е <code>images</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="include_email_atom" title="Включи и-мейл в Atom feeds?"><![CDATA[
<h2>Включи email адреса в Atom емисиите?</h2>
<p>Това ви позволява да включите имейл адреса на автора (зададен в неговия потребителски акаунт) на статията в частта <code>author</code> на вашите Atom емисии.</p>
        ]]></item>
        <item id="is_dst" title="Преход зимно/лятно време, разрешено"><![CDATA[
<h2>Daylight Saving Time enabled?</h2>
<p>Дали в момента лятното часово време (DST) е разрешено за вашата часова зона.</p>
        ]]></item>
        <item id="logging" title="Статистики"><![CDATA[
<h2>Статистики</h2>
<p>Можете да изберете нивото на логване на посетителите, което Textpattern да извършва:</p>
<ul>
    <li><strong>All hits:</strong> Textpattern ще записва всички разглеждания на страници на сайта</li>
    <li><strong>Referrers only:</strong> Textpattern ще записва само посещения, дошли от други сайтове</li>
    <li><strong>None:</strong> Textpattern няма да записва никакви разглеждания на страници</li>
</ul>
<p>От Textpattern 4.7.0 насам Textpattern не събира и не съхранява информация за IP адресите на посетителите. Ако събирате или съхранявате IP адреси извън Textpattern, вземете подходящи мерки да ги съхранявате и/или използвате в съответствие със законодателството, например <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/General_Data_Protection_Regulation">GDPR <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a>, и използвайте силна защита във всяко отношение на сървъра и инсталацията на Textpattern, за да избегнете компрометиране на тези данни.</p>
<p>Силно се препоръчва да оставите тази настройка на стойността по подразбиране „None“, освен ако абсолютно не се нуждаете от тази информация и допълнително не заявите публично как възнамерявате да я използвате.</p>
        ]]></item>
        <item id="max_url_len" title="Максимална дължина на URL (знаци)"><![CDATA[
<h2>Максимална дължина на URL (в знаци)</h2>
<p>Това предотвратява работата на URL адреси, които са по-дълги от зададената дължина. Може да е полезно за ограничаване на щети и за сигурността на сайта.</p>
        ]]></item>
        <item id="module_pophelp" title="Покажи връзки за вградена помощ в администрацията?"><![CDATA[
<h2>Показвай вградените връзки за помощ в администрацията</h2>
<p>Ако желаете да скриете вградените връзки за помощ в административната част (изскачащи прозорци с помощната документация на Textpattern), задайте тази настройка на „None“.</p>
        ]]></item>
        <item id="never_display_email" title="Никога не показвай email-a?"><![CDATA[
<h2>Никога не показвай email-a на коментиращия?</h2>
<p>Тази настройка контролира дали имейл адресът на коментиращия да се показва публично.</p>
<p>Препоръчително е имейл адресите да не се показват, като учтивост към потребителите ви, но може да има ситуации, в които показването им да е желателно.</p>
        ]]></item>
        <item id="override_emailcharset" title="Използвай ISO-8859-1 кодировка за email-ите? (по подразбиране е UTF-8)"><![CDATA[
<h2>Използвай ISO-8859-1 кодировка за email-ите? (по подразбиране е UTF-8)</h2>
<p>Textpattern използва UTF-8 кодировка навсякъде, където е възможно, включително за изходящите имейли. Въпреки това някои по-стари имейл клиенти (включително някои версии на Microsoft Outlook) нямат коректна поддръжка на UTF-8. Ако срещате „разбъркани“ символи в имейлите, тази настройка ще конвертира текста в кодировка ISO-8859-1 преди изпращане.</p>
<p><strong>Забележка:</strong> Ако използвате език, чиито знаци не могат да бъдат представени в ISO-8859-1, тази настройка няма да помогне. Трябва да използвате имейл клиент, съвместим с UTF-8 (или Unicode).</p>
        ]]></item>
        <item id="override_form_types" title="Типове форми за заместване"><![CDATA[
<h2>Типове форми за заместване</h2>
<p>Изберете кои типове форми ще имат шаблоните си достъпни в панела „Write“ като форми за заместване.</p>
        ]]></item>
        <item id="permlink_format" title="Шаблон за URL на Permalink заглавие"><![CDATA[
<h2>Шаблон за URL на Permalink заглавие</h2>
<p>Определя методa, по който се конструират и задават URL адресите на статиите, когато се използва не-„messy“ режим.</p>
<p>Когато статия се публикува, URL адресът се генерира от заглавието на статията, освен ако в полето „Заглавие само за URL“ не е зададен конкретен URL.</p>
<p>Да вземем следното заглавие на статия: <em>Ann and Bob eat cake</em></p>
<p>Когато шаблонът за Permalink е зададен на „Hyphenated (title-like-this)“, URL адресът на статията ще бъде:</p>
<pre><code>https://example.com/ann-and-bob-eat-cake</code></pre>
<p>Когато е зададен на „Intercapped (TitleLikeThis)“, URL адресът на статията ще бъде:</p>
<pre><code>https://example.com/AnnandBobeatcake</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="permlink_mode" title="Режим на постоянните връзки"><![CDATA[
<h2>Режим на URL адресите на статиите</h2>
<p>Определя по какъв начин се достъпват отделните статии чрез URL, показан чрез тага <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/permlink"><code>&lt;txp:permlink&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a>.</p>
<p>Режимът „?=messy“ е най-съвместим – ще работи с малко или никаква нужда от конфигурация – но е най-малко полезен от гледна точка на четимост на URL и оптимизация за търсачки (SEO). В този режим URL адресите на статиите на сайта ви ще изглеждат така:</p>
<pre><code>https://example.com/index.php?id=123</code></pre>
<p>Всички останали режими изискват функционалност за пренаписване на URL адреси на уеб сървъра (напр. модулът <code>mod_rewrite</code> на Apache или правила за пренаписване в блока <code>server</code> на NGINX). Ако сървърът ви не поддържа пренаписване на URL, или се свържете с хостинг доставчика, или използвайте режима „?=messy“, описан по-горе.</p>
        ]]></item>
        <item id="plugin_cache_dir" title="Път за кеш директорията на приставките"><![CDATA[
<h2>Път за кеш директорията на приставките</h2>
<p>Тази настройка се използва основно от разработчиците на приставки. Когато е зададена, можете да поставите изходния файл на приставката (некомпилиран) в тази директория и Textpattern ще го зареди автоматично, така че да можете лесно да редактирате приставката и веднага да виждате ефекта, без да се налага да я инсталирате/активирате. <strong>Имайте предвид</strong>, че по този начин счупена приставка (която не успява да се компилира) може да счупи и самия Textpattern!</p>
<p>Препоръчително е да зареждате приставките през стандартния панел „Plugins“ на продукционен сайт, а не чрез директорията за кеш на приставки.</p>
<p><strong>Забележка:</strong> Не задавайте една и съща директория за „temporary“ и „plugin cache“, защото това ще доведе до проблеми (Textpattern ще се опита да изпълнява съдържанието на временните лог файлове като приставки).</p>
        ]]></item>
        <item id="production_status" title="Работен статус"><![CDATA[
<h2>Работен статус</h2>
<p>Сайтът с Textpattern има един от три режима:</p>
<ol>
    <li>„Debugging“</li>
    <li>„Testing“</li>
    <li>„Live“</li>
</ol>
<h3>Debugging режим</h3>
<p>Цялата PHP информация за грешки на живия ви сайт ще бъде видима, както и предупрежденията за неработещ код и приставки. Освен това следната информация ще бъде видима, когато разгледате HTML кода на страниците:</p>
<ul>
    <li>времето, нужно на сървъра да изгради страницата („Runtime“)</li>
    <li>броят изпълнени заявки към MySQL</li>
    <li>приблизителният пик на използваната памет</li>
    <li>всички Textpattern тагове, срещнати при изграждането на страницата (т.нар. tag trace)</li>
</ul>
<h3>Testing режим</h3>
<p>Цялата PHP информация за грешки на живия ви сайт ще бъде видима, както и предупрежденията за неработещ код и приставки. Следната информация ще бъде видима, когато разгледате HTML кода на страниците:</p>
<ul>
    <li>времето, нужно на сървъра да изгради страницата („Runtime“)</li>
    <li>броят изпълнени заявки към MySQL</li>
    <li>приблизителният пик на използваната памет</li>
</ul>
<h3>Live режим</h3>
<p>Няма да се изпраща никаква информация за грешки или диагностика към страницата. Обикновено режим Live е предпочитан, тъй като осигурява най-добро потребителско изживяване и натоварва най-малко сървъра.</p>
        ]]></item>
        <item id="public_theme_name" title="Тема за публичната част"><![CDATA[
<h2>Тема за публичната част</h2>
<p>Темата за публичната част по подразбиране, която ще се използва, когато някой посещава публичната версия на вашия сайт. Textpattern идва с предварително инсталирана тема по подразбиране, както и опция за стартиране без тема. Можете също да добавяте пакети с теми в директорията <code>textpattern/themes</code>, за да ги направите достъпни за използване.</p>
        ]]></item>
        <item id="publish_expired_articles" title="Да публикува ли изтекли статии?"><![CDATA[
<h2>Да публикува ли изтекли статии?</h2>
<p>Когато е зададено на „Yes“, изтеклите статии ще продължат да се показват на сайта след изтичането на датата им. Можете да използвате тага <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/if_expired"><code>&lt;txp:if_expired /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a>, за да показвате алтернативно съдържание или маркиране за изтекли статии.</p>
<p>Когато е зададено на „No“, изтеклите статии ще бъдат премахнати от публичния сайт и вместо тях ще се връща HTTP статус „410 Gone“. Настройката по подразбиране е „No“.</p>
        ]]></item>
        <item id="publisher_email" title="Изпрати логин данни от този и-мейл адрес"><![CDATA[
<h2>Изпрати логин данни от този и-мейл адрес</h2>
<p>Задайте имейл адрес, който ще се използва като „From:“ адрес на подателя в съобщенията с данни за вход за нови потребители.</p>
<p>Ако тази настройка е празна или съдържа невалиден имейл адрес, Textpattern използва името и адреса на текущо вписания потребител.</p>
        ]]></item>
        <item id="rss_how_many" title="Колко статии да има в RSS?"><![CDATA[
<h2>Колко статии да има в емисиите?</h2>
<p>Това е максималният брой текущи статии, които да бъдат синдикирани едновременно в RSS и Atom формат.</p>
<p>Препоръчителна е ниска стойност, като <code>5</code> до <code>15</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="secondpass" title="Брой допълнителни обходи на парсера"><![CDATA[
<h2>Брой допълнителни обходи на парсера</h2>
<p>Парсерът на тагове на Textpattern обикновено заменя всички тагове със съдържание от базата данни в един обход на шаблона на страницата. В някои случаи това може да не е достатъчно, например:</p>
<ul>
    <li>При използване на приставки с нисък load order като атрибути на тагове</li>
    <li>Замени на код в тагове <code>&lt;txp:php&gt;</code></li>
    <li>Прескачане на елементи от страницата по-рано, за да могат да получат съдържание, което се генерира от таг, обработван по-късно</li>
</ul>
<p>Традиционно Textpattern изпълнява още един обход (наречен „secondpass“) по исторически причини, поради което стойността по подразбиране на тази настройка е <code>1</code>. Повече обходи обаче увеличават шанса непредвидени тагове да бъдат обработени. Последните подобрения в парсера намалиха нуждата от този втори обход. Затова, освен ако не използвате втория обход по конкретна причина, намалете тази стойност до <code>0</code>, за да направите сайта си по-сигурен.</p>
<p>Ако впоследствие забележите необработени тагове да се визуализират на сайта (и няма други грешки в тагове, показани в режими Testing/Debugging поради несъответстващи таг двойки), моля, свържете се с нас с пример за шаблон/код/приставка. Опитваме се да премахнем нуждата от допълнителни обходи на парсера и тази информация ще ни помогне да го постигнем.</p>
        ]]></item>
        <item id="send_lastmod" title="Изпрати &quot;Last-Modified&quot; header"><![CDATA[
<h2>Изпрати „Last-Modified“ header?</h2>
<p>Когато е зададено, Textpattern ще прочете HTTP хедъра <code>If-Modified-Since</code> на посетителя (ако съществува) и ще го сравни с последната промяна по сайта. Ако нищо не се е променило, откакто посетителят последно е заредил страницата (т.е. ако времевият печат, изпратен от браузъра, съвпада с последната промяна), ще бъде изпратен хедър, който указва на браузъра да използва кешираната версия на страницата.</p>
<p>Това може да намали трафика, времето за зареждане на страниците и натоварването на уеб сървъра.</p>
        ]]></item>
        <item id="show_comment_count_in_feed" title="Показвай броя на коментарите в feeds?"><![CDATA[
<h2>Показвай броя на коментарите в емисиите?</h2>
<p>Когато е зададено на „Yes“, тази настройка ще добавя броя на коментарите към заглавията на статиите в RSS/Atom емисиите.</p>
        ]]></item>
        <item id="site_slogan" title="Подзаглавие на сайта"><![CDATA[
<h2>Подзаглавие на сайта</h2>
<p><a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/site_slogan">Подзаглавието на сайта <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a> е резюме или описание на вашия сайт. То ще бъде използвано като описание на сайта, където е необходимо, например в RSS/Atom емисиите, и може да се използва на различни места из сайта, по ваше усмотрение.</p>
<p><strong>Забележка:</strong> Подзаглавието на сайта е по избор, но може да е необходимо за валидна RSS или Atom емисия.</p>
        ]]></item>
        <item id="sitename" title="Име на сайта"><![CDATA[
<h2>Име на сайта</h2>
<p><a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/site_name">Името или заглавието на сайта ви <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a>. То ще се появява в заглавната лента на браузъра на посетителя или в четецa на емисии, както и на различни други места из сайта, по ваше усмотрение.</p>
        ]]></item>
        <item id="siteurl" title="URL на сайта"><![CDATA[
<h2>Site URL</h2>
<p>Това е адресът на вашия Textpattern сайт, например <code>www.example.com</code>.</p>
<p><strong>Забележка:</strong> Не са необходими <code>http://</code>, <code>https://</code> или наклонена черта <code>/</code> накрая.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_dir" title="Директория за визуални мотиви"><![CDATA[
<h2>Директория за визуални мотиви</h2>
<p>Ако желаете да промените името на директорията, в която ще се съхраняват плоските файлове на темите за публичната част, можете да го направите тук. Първо трябва да създадете директорията в корена на вашата Textpattern инсталация и да се уверите, че PHP може да пише в нея.</p>
<p>Този път винаги е <strong>относителен път</strong> (спрямо директорията на основната инсталация на Textpattern).</p>
<p>По подразбиране е <code>themes</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_from" title="SMTP адрес на подател"><![CDATA[
<h2>SMTP адрес на подател</h2>
<p>Тази настройка трябва да остане празна, освен ако имате проблеми с изпращането на имейли в Textpattern (ако изобщо не се изпращат). Ако такъв проблем възникне, можете да въведете произволен валиден имейл адрес тук, за предпочитане с домейн, който съвпада с този на сайта, на който е инсталиран Textpattern (т.е. ако сайтът ви е <code>https://example.com</code>, може да използвате <code>you@example.com</code>).</p>
<p>За тези, които се интересуват от техническите подробности:</p>
<ul>
    <li>На UNIX-подобни/macOS сървъри въведеният имейл адрес се използва като четвърти параметър (с префикс „-f“) за функцията <code>mail()</code> на PHP</li>
    <li>На Windows сървъри въведеният имейл адрес се използва за задаване (или презаписване) на настройката <code>sendmail_from</code> в php.ini</li>
</ul>
<p>Това гарантира, че SMTP envelope подателят (който не е непременно същият като хедъра „From:“, който обикновено виждате в имейлите) е зададен на имейл адреса, който сте въвели тук – изискване за изпращане на поща на някои уеб сървъри.</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_host" title="SMTP хост"><![CDATA[
<h2>SMTP хост</h2>
<p>За да подобрите доставяемостта на съобщенията и да се възползвате от изпращане на поща през външна услуга (като SendGrid, AWS SES, Mailchimp, Mailgun и др.), задайте тук SMTP сървъра. Консултирайте се с вашия SMTP доставчик, за да получите тази стойност.</p>
<p>Тази стойност може да бъде зададена и чрез константа <code>SMTP_HOST</code> в <code>config.php</code>, в който случай полето ще бъде сиво в панела Preferences.</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_pass" title="SMTP парола"><![CDATA[
<h2>SMTP парола</h2>
<p>Ако SMTP връзката изисква парола за посоченото потребителско име, въведете я тук. Консултирайте се с документацията на доставчика за подробности.</p>
<p>Забележка: Въпреки че паролата няма да се показва тук, тя <em>ще</em> се съхранява в открит вид (plaintext) в таблицата prefs на базата данни. Ако желаете да повишите сигурността, можете вместо това да дефинирате константа <code>SMTP_PASS</code> във вашия <code>config.php</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_port" title="SMTP порт"><![CDATA[
<h2>SMTP порт</h2>
<p>Ако сте задали SMTP хост, трябва да зададете и порт, за да разрешите изпращането на поща през SMTP. Най-често използваните портове са:</p>
<ul>
    <li>25 – за нешифрирана поща</li>
    <li>465 – наследен (неофициален) порт за сигурна поща</li>
    <li>587 – по подразбиране (препоръчителен) за защитена TLS поща</li>
</ul>
<p>Вашият доставчик на SMTP може да използва и друг порт, затова се консултирайте с неговата документация.</p>
<p>Тази стойност може да бъде зададена чрез константа <code>SMTP_PORT</code> в <code>config.php</code>, в който случай полето ще бъде сиво в панела Preferences.</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_sectype" title="SMTP метод на сигурност"><![CDATA[
<h2>SMTP метод на сигурност</h2>
<p>Изберете механизма за защитена поща, който използва вашият SMTP доставчик. Консултирайте се с документацията му за подробности.</p>
<p>Тази стойност може да бъде зададена чрез константа <code>SMTP_SECTYPE</code> в <code>config.php</code>, в който случай полето ще бъде сиво в панела Preferences.</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_user" title="SMTP потребителско име"><![CDATA[
<h2>SMTP потребителско име</h2>
<p>Ако SMTP връзката изисква потребителско име/логин, въведете го тук. Консултирайте се с документацията на доставчика за подробности.</p>
<p>Тази стойност може да бъде зададена чрез константа <code>SMTP_USER</code> в <code>config.php</code>, в който случай полето ще бъде сиво в панела Preferences.</p>
        ]]></item>
        <item id="spam_blocklists" title="АнтиСПАМ списъци (отделени със запетая)"><![CDATA[
<h2>АнтиСПАМ списъци (отделени със запетая)</h2>
<p>Доставчиците на <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/blocklisting">blocklist <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a>, въведени тук, ще бъдат проверявани, когато се публикува коментар, а IP адресът на коментиращия ще се сравнява. Ако IP адресът е в списъка, това означава, че за него вече има едно или повече докладвания за спам и коментарът ще бъде отхвърлен. Независимо от резултатите от проверката, IP адресът на коментиращия не се съхранява от Textpattern.</p>
<p>Можете да въведете списък от домейн имена, разделени със запетаи. Имайте предвид, че отговорността да се уверите, че списъците са подходящи за целта, е ваша.</p>
        ]]></item>
        <item id="syndicate_body_or_excerpt" title="Включете извадките в feed"><![CDATA[
<h2>Syndicate article excerpt <strong>only</strong>?</h2>
<p>Ако е зададено на „No“, елементите в емисиите ще съдържат пълното тяло на статиите.</p>
<p>Ако е зададено на „Yes“, елементите в емисиите ще съдържат извадката на статията вместо тялото, когато извадка е налична.</p>
        ]]></item>
        <item id="tempdir" title="Временна папка"><![CDATA[
<h2>Временна папка</h2>
<p>Задава <strong>абсолютен път</strong> до временна директория (понякога наричана „tmp“ или „temp“). PHP трябва да има право на запис в нея. Тази директория се използва за временни файлове, например при качване на всякакъв тип (приставки, файлове или изображения).</p>
<p><strong>Забележки:</strong>
<ul>
    <li>Не задавайте една и съща директория за „temporary“ и „plugin cache“, тъй като това ще доведе до проблеми (Textpattern ще се опита да изпълнява съдържанието на временните лог файлове като приставки).</li>
    <li>За по-голяма сигурност обмислете преместване на тази директория извън публично достъпния docroot на сайта.</li>
</ul>
</p>
        ]]></item>
        <item id="theme_name" title="Тема на админ. панела"><![CDATA[
<h2>Тема на админ. панела</h2>
<p>Темата за администраторската част по подразбиране, която ще се използва, когато някой влезе в Textpattern. Textpattern включва няколко предварително инсталирани админ теми и можете също да добавяте потребителски пакети с теми в директорията <code>textpattern/admin-themes</code>, за да ги направите достъпни за използване.</p>
        ]]></item>
        <item id="trailing_slash" title="Добавяй наклонена черта в края на URL адресите"><![CDATA[
<h2>Добавяй наклонена черта в края на URL адресите</h2>
<p>Дали Textpattern автоматично ще добавя наклонена черта в края на URL адресите, които генерира. Опциите са:</p>
<ul>
    <li><strong>No</strong> – Никога</li>
    <li><strong>List</strong> – Само на целеви страници със списъци (т.е. не при преглед на отделни статии)</li>
    <li><strong>Yes</strong> – Винаги</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="txp_evaluate_functions" title="PHP функции, разрешени в txp:evaluate"><![CDATA[
<h2>PHP функции, разрешени в txp:evaluate</h2>
<p>Това е списък, разделен със запетаи, от елементи <code>function</code> или <code>alias=function</code>, напр. <code>md5</code>, <code>replace=str_replace</code>. Елементите в този списък могат да бъдат използвани в атрибута <code>query</code> на тага <code>&lt;txp:evaluate /&gt;</code>:</p>
<pre><code>&lt;txp:evaluate query="replace('cats', 'dogs', 'I like cats.')" /&gt;</code></pre>
<p><code>function</code> трябва да връща скаларна стойност (<strong>не</strong> масив/обект).</p>
        ]]></item>
        <item id="use_comments" title="Приемане на коментари"><![CDATA[
<h2>Приемане на коментари?</h2>
<p>Задава дали функционалността за коментиране на Textpattern да бъде разрешена или забранена.</p>
        ]]></item>
        <item id="use_mail_on_feeds_id" title="Използвай email за изграждане на feed id-тата (по подразбиране е URL на сайта)?"><![CDATA[
<h2>Използвай email адрес за изграждане на feed ID-тата (по подразбиране е URL на сайта)?</h2>
<p>Елементите в Atom емисия имат нужда от уникално ID.</p>
<p>За да се генерират ID-та, уникални за вашия сайт, Textpattern позволява да избирате между имейл адрес или името на домейна, които да бъдат включвани в тези ID-та. Имейл адресът ще бъде първият използван при създаването на сайта. Освен ако не възнамерявате да сменяте домейна си в бъдеще, вероятно е безопасно да зададете тази настройка на „No“.</p>
        ]]></item>
        <item id="use_plugins" title="Използвай приставки?"><![CDATA[
<h2>Използвай приставки?</h2>
<p>Позволява ви да изключите изцяло поддръжката на приставки в Textpattern. Това е полезно, ако отстранявате грешки по сайта си и искате да проверите дали в тях не участват една или повече приставки.</p>
        ]]></item>
        <item id="use_textile" title="Форматиране на текст по подразбиране"><![CDATA[
<h2>Форматиране на текст по подразбиране</h2>
<p>Настройката за формат на текста, който изберете тук, става стойност по подразбиране за полетата за извадка и тяло в панела „Write“. Можете да разрешите пълна обработка с Textile, да преобразувате новите редове в HTML параграфи или да не преобразувате текста изобщо.</p>
<p><a rel="external" target="_blank" href="https://textpattern.com/textile-sandbox">Textile <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a> е инструмент, предназначен да улесни конвертирането на обикновен текст в HTML. Когато е разрешен, Textile ще обработва тялото на статиите и ще връща структурно коректен HTML.</p>
<p>Textile предлага и мощен, но лесен за научаване набор от команди за форматиране на текст, дефиниране на структури като списъци, заглавия и цитати, както и за вмъкване на връзки и изображения.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="section" title="Панел „Секции“">
        <item id="section_category" title="Въведение"><![CDATA[
<h2>Въведение</h2>
<p>Секциите в Textpattern най-добре се разглеждат като аналогични на секциите във вестник: всички принадлежат към едно и също издание, но всяка може да има различно оформление или различен стил на статиите и т.н.</p>
<p>За повечето уебсайтове е необходимо да се създадат само минимален брой секции.</p>
<h3>Вероятен сценарий за уебсайт с три секции:</h3>
<ol>
    <li><strong>Archive:</strong> „Секцията“, към която принадлежат всички статии, които се появяват на началната страница. Винаги когато читател щракне върху постоянната връзка на статия, тя ще бъде показана в оформлението на страницата, зададено за тази секция „Archive“. За да отидете на страница с последните статии, зададени в секцията „Archive“, URL адресът ще бъде <code>https://example.com/archive/</code>.</li>
    <li><strong>About:</strong> страница „за този сайт“, която се различава от началната страница и от секцията „Archive“ по това, че е по-статична, може да има различно оформление и вероятно ще съдържа само една статия. Секцията „About“ ще бъде достъпна на <code>https://example.com/about/</code>.</li>
    <li><strong>Photos:</strong> „Секция“, чието различно оформление (и евентуално различен CSS) ще показва снимки вместо статии.</li>
</ol>
<p>Имайте предвид, че винаги съществува специална скрита секция с име default. Тя използва страницата default и стила default и изгражда началната страница на вашия сайт.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_default" title="Секция по подразбиране"><![CDATA[
<h2>Секция за публикуване по подразбиране</h2>
<p>Тази опция определя коя секция ще бъде предварително избрана в менюто Section при създаване на нова статия в панела „Write“.</p>
<p>Ако повечето от статиите ви в крайна сметка принадлежат към конкретна секция, изберете я от списъка тук. Промените ще се отразят веднага.</p>
<p>Можете да заместите това поведение за всяка статия поотделно в панела „Write“, като изберете друга секция в панела „Sort and display“.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_description" title="Описание"><![CDATA[
<h2>Описание</h2>
<p>Описанието на секцията е незадължителен компонент, който може да помогне на търсачките и обхождащите програми по-добре да идентифицират и подреждат съдържанието.</p>
<p>Описанието на статията е ограничено до максимум 255 знака. Имайте предвид, че някои търсачки налагат ограничения върху дължината на <code>meta description</code> на страницата за по-практично показване в резултатите от търсене (SERPs) и това може да е по-малко от лимита от 255 знака в Textpattern.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_on_frontpage" title="Статиите от секцията да се показват на началната страница?"><![CDATA[
<h2>Статиите от секцията да се показват на началната страница?</h2>
<p>Статиите в някои секции, като тези, наподобяващи по-„статични“ уеб страници, може да изглеждат неуместни в потокa от времево чувствително съдържание на началната страница.</p>
<p>Задаването на тази опция на „No“ ще попречи на статиите от тази секция да се появяват на началната страница.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_searchable" title="Включи в търсенето из сайта"><![CDATA[
<h2>Включи тази секция в търсенето из сайта?</h2>
<p>Определя дали статиите в тази секция да се показват като част от резултатите при търсене из целия сайт.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_syndicate" title="Публикувай в RSS"><![CDATA[
<h2>Публикувай статиите в тази секция?</h2>
<p>Определя дали статиите от тази секция ще се появяват в RSS и Atom емисиите на сайта.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_uses_css" title="Използва стил"><![CDATA[
<h2>Използва стил</h2>
<p>Ако желаете да заместите стандартния стил (stylesheet) за дадена секция, можете да го зададете тук.</p>
<p>Това е валидно само за стилове, съхранявани в панела „Styles“ на Textpattern – ако съхранявате CSS извън Textpattern (което силно се препоръчва), тази опция няма ефект.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_uses_page" title="Използва страница"><![CDATA[
<h2>Използва страница</h2>
<p>В Textpattern секциите са свързани с шаблони за страници.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_uses_skin" title="Използва тема"><![CDATA[
<h2>Използва тема</h2>
<p>Ако желаете да промените темата, използвана за дадена секция, можете да я изберете тук от списъка с инсталирани теми.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="setup" title="Панел „Настройка“">
        <item id="setup_admin_url" title="Поддомейн за администрация"><![CDATA[
<h2>Поддомейн за администрация</h2>
<p>Поддомейнът, който желаете да използвате за достъп до административния интерфейс на Textpattern (напр. <code>admin.example.com</code>).</p>
<p>Моля, вижте <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/setup/multi-site-installation">Textpattern multi-site installation</a> за повече подробности.</p>
        ]]></item>
    <item id="setup_cookie_domain" title="Cookie домейн"><![CDATA[
<h2>Cookie домейн</h2>
<p>(Под)домейнът, който желаете да използвате за cookie-тата на Textpattern.</p>
<p>Моля, вижте <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/setup/multi-site-installation">Textpattern multi-site installation</a> за повече подробности.</p>
        ]]></item>
        <item id="setup_user_login" title="Потребителско име за вход"><![CDATA[
<h2>Потребителско име за вход</h2>
<p>Потребителското име на администраторския акаунт („Publisher“), който ще използвате за администриране на сайта.</p>
<p>Въпреки че няма конкретни ограничения за името, най-добре избягвайте сложни поредици от знаци и лесно отгатвани имена (напр. <code>admin</code>, <code>administrator</code> и др.).</p>
        ]]></item>
        <item id="setup_user_pass" title="Парола на потребителя"><![CDATA[
<h2>Парола на потребителя</h2>
<p>Тъй като този акаунт има най-високо ниво на достъп в Textpattern, изберете много силна парола или, за предпочитане, парола-фраза.</p>
<h3>Съвети</h3>
<ul>
    <li>Използвайте комбинация от главни и малки букви</li>
    <li>Използвайте цифри</li>
    <li>Използвайте символи</li>
    <li>Направете я поне осем знака дълга</li>
    <li><strong>Избягвайте</strong> каквато и да е лична информация (дати, имена, места, членове на семейството, домашни любимци и др.)</li>
    <li><strong>Избягвайте</strong> единични или повтарящи се думи от речника, независимо от правописа, езика или регистъра</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="table_prefix" title="Префикс за таблици"><![CDATA[
<h2>Префикс за таблици</h2>
    <p>Трябва да използвате префикс за таблиците само ако имате нужда от няколко инсталации на Textpattern в една база данни. Всяка инсталация трябва да има уникален префикс.</p>
    <p>Имайте предвид, че префиксът трябва да отговаря на следните правила:</p>
<ul>
    <li><strong>1-ви знак:</strong> трябва да е буква a-z, A-Z или долна черта</li>
    <li><strong>Следващи знаци:</strong> могат да бъдат само a-z, A-Z, 0-9 или долна черта</li>
</ul>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="skin" title="Панел „Теми“">
        <item id="skin_author" title="Автор на темата"><![CDATA[
<h2>Автор на темата</h2>
<p>Автор(и) на тази тема (по избор).</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_author_uri" title="Уебсайт на темата"><![CDATA[
<h2>Уебсайт на темата</h2>
<p>URL адресът, на който може да се намери пълна информация и/или последни версии на тази тема (по избор).</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_delete_entirely" title="Изтрий шаблоните на темата и от диска"><![CDATA[
<h2>Изтрий шаблоните на темата и от диска</h2>
<p>Ако е отметнато, всички файлове с шаблони в избраната(ите) тема(и) ще бъдат изтрити от диска завинаги. Все пак директориите, свързани с темите, и поддиректориите им няма да бъдат изтрити, ако в тях има други файлове (като JavaScript, изображения и т.н.).</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_delete_from_database" title="Изтрий неизползваните шаблони от базата при импорт"><![CDATA[
<h2>Изтрий неизползваните шаблони от базата при импорт</h2>
<p>Ако е отметнато, всеки шаблон в избраната(ите) тема(и), за който няма съответен файл на диска, ще бъде изтрит завинаги от базата данни. Резултатът след приключване ще бъде, че шаблоните в базата данни ще отразяват максимално точно това, което е на диска.</p>
<p>Имайте предвид, че ако сте премахнали файлове с шаблони, които Textpattern изисква, в базата ще бъдат създадени празни версии.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_delete_from_disk" title="Изтрий неизползваните шаблони от диска при експорт"><![CDATA[
<h2>Изтрий неизползваните шаблони от диска при експорт</h2>
<p>Ако е отметнато, всеки файл с шаблон в избраната(ите) тема(и), за който няма съответен елемент в базата данни, ще бъде изтрит завинаги от темата на диска. Резултатът след приключване ще бъде, че шаблоните във файловата система ще отразяват точно това, което е в базата данни.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_description" title="Описание на темата"><![CDATA[
<h2>Описание на темата</h2>
<p>Може да бъде дадено кратко резюме на дизайна/оформлението на тази тема (по избор).</p>
<p>Описанието на темата е ограничено до максимум 255 знака.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_import" title="Импортиране на визуален мотив"><![CDATA[
<h2>Импорт на тема от диск</h2>
<p>Тази форма позволява импорт на тема в базата данни на Textpattern от директорията с теми.</p>
<p>Тема, която може да се импортира, трябва да се състои от четима родителска папка, използваща името на темата като име на папката, и в нея – четим файл <code>manifest.json</code> в очаквания формат. Папката на темата трябва също да съдържа страници, форми и стилове в едноименни поддиректории.</p>
<p>Докато страниците и формите трябва да използват разширението <code>.txp</code>, стиловете трябва да са файлове с разширение <code>.css</code>. Формите също трябва да бъдат групирани по тип в отделни директории. Textpattern ще създаде всички липсващи основни шаблони при импорта.</p>
<p>Вижте <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/themes/">документацията за теми <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a> за повече информация относно създаването, инсталирането и използването на теми в Textpattern CMS.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_name" title="Име на тема"><![CDATA[
<h2>Име на тема</h2>
<p>Името на темата се използва за името на директорията на темата и за други технически цели (задължително).</p>
<p>Името не трябва да съдържа специални символи или интервали.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_overview" title="Въведение в темите"><![CDATA[
<h2>Въведение в темите</h2>
<p>Тема в Textpattern е колекция от страници (Pages), форми (Forms) и стилове (Stylesheets). Темите ви позволяват логически да разделите ресурсите на сайта си в групи за по-лесно разпознаване или споделяне с други. Създаването или импортирането на тема и ресурсите в нея <em>не</em> оказва влияние върху съществуващия сайт. Можете свободно да редактирате или променяте всеки ресурс, който не е асоцииран със секция на сайта ви, без това да засяга самия сайт.</p>
<p>За да редактирате ресурсите в тема, посетете панелите Pages, Forms или Styles и използвайте падащото меню, за да изберете темата, по която желаете да работите. Темата, по която работите, се запомня в административната част, което позволява бързо и лесно превключване между типовете ресурси. Тя се нарича <em>работна тема</em>.</p>
<p>Моля, консултирайте се с <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/build/themes-creating-using-and-sharing">Textpattern User Documentation <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(отваря външен линк в нов прозорец)</span></a> за допълнителна информация.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_title" title="Заглавие на темата"><![CDATA[
<h2>Заглавие на темата</h2>
<p>Описателното заглавие на темата, използвано за идентифициране на темата в панелите на Textpattern.</p>
<p>Заглавието може да съдържа специални символи и интервали.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_version" title="Версия на темата"><![CDATA[
<h2>Версия на темата</h2>
<p>Версията на инсталираната версия на тази тема (по избор).</p>
        ]]></item>
    </group>
</help>
</resources>
