<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
<help lang="bn">
    <group id="admin" title="ব্যবহারকারী প্যানেল">
        <item id="about_privileges" title="রোল সম্পর্কে"><![CDATA[
<h2>রোল সম্পর্কে</h2>
<h3>প্রকাশক (Publisher)</h3>
<ul>
    <li>নিবন্ধ, মন্তব্য এবং লিঙ্ক পরিচালনা করতে পারে</li>
    <li>অ্যাডমিন পছন্দ ‘Allow PHP in articles?’ যদি ‘Yes’ এ সেট করা থাকে, তাহলে নিবন্ধে PHP ব্যবহার করতে পারে</li>
    <li>ছবি এবং ফাইল পরিচালনা করতে পারে</li>
    <li>সেকশন এবং বিভাগ (category) পরিচালনা করতে পারে</li>
    <li>পাতা, ফর্ম এবং স্টাইল পরিচালনা করতে পারে</li>
    <li>ডায়াগনস্টিক তথ্য দেখতে পারে</li>
    <li>সাইটের পছন্দসমূহ (preferences) পরিচালনা করতে পারে</li>
    <li>ব্যবহারকারী পরিচালনা করতে পারে</li>
    <li>ভিজিটর লগ পরিচালনা করতে পারে</li>
    <li>প্লাগইন পরিচালনা করতে পারে</li>
    <li>ডেটা ইমপোর্ট করতে পারে</li>
</ul>
<h3>ম্যানেজিং এডিটর</h3>
<ul>
    <li>নিবন্ধ, মন্তব্য এবং লিঙ্ক পরিচালনা করতে পারে</li>
    <li>অ্যাডমিন পছন্দ ‘Allow PHP in articles?’ যদি ‘Yes’ এ সেট করা থাকে, তাহলে নিবন্ধে PHP ব্যবহার করতে পারে</li>
    <li>ছবি এবং ফাইল পরিচালনা করতে পারে</li>
    <li>সেকশন এবং বিভাগ (category) পরিচালনা করতে পারে</li>
    <li>পাতা, ফর্ম এবং স্টাইল পরিচালনা করতে পারে</li>
    <li>ডায়াগনস্টিক তথ্য দেখতে পারে</li>
    <li>সাইটের পছন্দসমূহ পরিচালনা করতে পারে</li>
    <li>ব্যবহারকারী দেখতে পারে</li>
    <li>ভিজিটর লগ পরিচালনা করতে পারে</li>
    <li>প্লাগইন পরিচালনা করতে পারে</li>
    <li>ডেটা ইমপোর্ট করতে পারে</li>
</ul>
<h3>কপি এডিটর</h3>
<ul>
    <li>একটি সীমাবদ্ধতা সহ নিবন্ধ পরিচালনা করতে পারে:
        <ul>
            <li>অন্য ব্যবহারকারীদের নিবন্ধ মুছতে পারে না</li>
        </ul>
    </li>
    <li>মন্তব্য এবং লিঙ্ক পরিচালনা করতে পারে</li>
    <li>ছবি এবং ফাইল পরিচালনা করতে পারে</li>
    <li>বিভাগ (category) পরিচালনা করতে পারে</li>
    <li>পাতা এবং ফর্ম পরিচালনা করতে পারে</li>
    <li>ব্যবহারকারী দেখতে পারে</li>
    <li>ভিজিটর লগ পরিচালনা করতে পারে</li>
</ul>
<h3>স্টাফ রাইটার</h3>
<ul>
    <li>নিজের নিবন্ধ পরিচালনা করতে পারে, অন্যান্য ব্যবহারকারীর নিবন্ধ দেখতে পারে</li>
    <li>ছবি এবং ফাইল পরিচালনা করতে পারে</li>
</ul>
<h3>ফ্রিল্যান্সার</h3>
<ul>
    <li>নিজের নিবন্ধ সীমিত অর্থে পরিচালনা করতে পারে:
        <ul>
            <li>নিবন্ধ প্রকাশিত হওয়ার আগে পর্যন্তই কেবল পরিবর্তন করতে পারে</li>
            <li><em>শুধু</em> Draft, Hidden বা Pending স্ট্যাটাস প্রয়োগ করতে পারে</li>
        </ul>
    </li>
    <li>অন্যান্য ব্যবহারকারীর নিবন্ধ দেখতে পারে</li>
</ul>
<h3>ডিজাইনার</h3>
<ul>
    <li>নিজের নিবন্ধ সীমিত অর্থে পরিচালনা করতে পারে:
        <ul>
            <li>নিবন্ধ প্রকাশিত হওয়ার আগে পর্যন্তই কেবল পরিবর্তন করতে পারে</li>
            <li><em>শুধু</em> Draft, Hidden বা Pending স্ট্যাটাস প্রয়োগ করতে পারে</li>
        </ul>
    </li>
    <li>অন্যান্য ব্যবহারকারীর নিবন্ধ দেখতে পারে</li>
    <li>ছবি পরিচালনা করতে পারে</li>
    <li>সেকশন পরিচালনা করতে পারে</li>
    <li>পাতা, ফর্ম এবং স্টাইল পরিচালনা করতে পারে</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="create_author" title="লেখক তৈরি করুন"><![CDATA[
<h2>নতুন লেখক যোগ করুন</h2>
<p>একটি স্বাগতম বার্তা এবং লগইনের নির্দেশনা নতুন লেখকের ই-মেইল ঠিকানায় পাঠানো হবে।</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="article" title="রাইট প্যানেল">
        <item id="article_image" title="নিবন্ধের ছবি"><![CDATA[
<h2>নিবন্ধের ছবি</h2>
<p>এই নিবন্ধের সঙ্গে ছবি যুক্ত করতে চাইলে এখানে নিচের যেকোনো একটি ব্যবহার করুন:</p>
<ol>
    <li>এক বা একাধিক Textpattern ইমেজ ID, কমা দিয়ে আলাদা করা (যেমন <code>12, 25, 18</code>)</li>
    <li>ছবির এক বা একাধিক relative URL, কমা দিয়ে আলাদা করা (যেমন <code>/images/my_pic.jpg</code>)</li>
    <li>এক বা একাধিক পুরোপুরি যোগ্য (fully-qualified) URL, কমা দিয়ে আলাদা করা (যেমন <code>https://example.com/path/to/images/my_pic.jpg</code>)</li>
</ol>
<p>প্রথম ছবিটি দেখানোর জন্য কোনো নিবন্ধ ফর্মের ভেতরে <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/article_image"><code>&lt;txp:article_image /&gt;</code> ট্যাগ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a> ব্যবহার করতে পারেন। ডিফল্টভাবে এটি নির্বাচিত ছবির সম্পূর্ণ HTML <code>&lt;img&gt;</code> ট্যাগ আউটপুট করবে।</p>
<p>আপনি <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/images"><code>&lt;txp:images /&gt;</code> ট্যাগ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a> ব্যবহার করে গ্যালারিও প্রদর্শন করতে পারেন।</p>
        ]]></item>
        <item id="body" title="বডি"><![CDATA[
<h2>বডি</h2>
<p>একটি নিবন্ধের মূল বিষয়বস্তু নিবন্ধের বডির মধ্যেই থাকে।</p>
<p>Textpattern-এ প্রকাশের জন্য নিবন্ধ রচনা বা প্রস্তুত করার সময় একজন লেখক নিবন্ধের তিনটি ভিউয়ের মধ্যে অদলবদল করতে পারে: সাধারণ টেক্সট, HTML মার্কআপ (যে কোডের মাধ্যমে ওয়েব ব্রাউজার নিবন্ধটি রেন্ডার করে), এবং রেন্ডার করা প্রিভিউ।</p>
        ]]></item>
        <item id="description" title="বিবরণ"><![CDATA[
<h2>বিবরণ</h2>
<p>নিবন্ধের বিবরণ একটি ঐচ্ছিক উপাদান, যা সার্চ ইঞ্জিন ও ওয়েব ক্রলারগুলোকে কনটেন্ট আরও ভালোভাবে শনাক্ত ও সাজাতে সহায়তা করে।</p>
<p>নিবন্ধের বিবরণের দৈর্ঘ্য সর্বোচ্চ ২৫৫ অক্ষর পর্যন্ত সীমাবদ্ধ। লক্ষ্য করুন, ব্যবহারিক কারণে কিছু সার্চ ইঞ্জিন কোনো পৃষ্ঠার <code>meta description</code>–এর দৈর্ঘ্যে সীমা আরোপ করে, যা Textpattern–এ ব্যবহৃত ২৫৫ অক্ষরের চেয়েও কম হতে পারে।</p>
<p>লক্ষ্য করুন, নিবন্ধের বিবরণ নিবন্ধের সারসংক্ষেপ (excerpt)–এর থেকে আলাদা, যদিও দুটোতেই প্রায় একই ধরনের কনটেন্ট রাখা যায়। নিবন্ধের বিবরণ মূলত সার্চ ইঞ্জিন ও ক্রলারদের জন্য উপযোগী করে লেখা উচিত, অন্যদিকে নিবন্ধের সারসংক্ষেপ মানুষের পাঠের উপযোগী সংক্ষিপ্ত সারমর্ম হিসেবে উপযুক্ত।</p>
        ]]></item>
        <item id="excerpt" title="সারসংক্ষেপ"><![CDATA[
<h2>সারসংক্ষেপ</h2>
<p>নিবন্ধের সারসংক্ষেপ দেওয়া ঐচ্ছিক। সারসংক্ষেপ ব্যবহার করে নিবন্ধের সংক্ষিপ্ত উপস্থাপনা তৈরি করা যেতে পারে, যেমন সূচিপত্রের অংশ হিসেবে দেখানো, সাইটের RSS/Atom ফিডে পুরো নিবন্ধ বডির বদলে ব্যবহার করা ইত্যাদি আরও নানা কাজে ব্যবহার করা যেতে পারে।</p>
        ]]></item>
        <item id="expire_date" title="মেয়াদ শেষের তারিখ"><![CDATA[
<h2>মেয়াদ শেষের তারিখ</h2>
<p>যে সময় থেকে কোনো নিবন্ধকে ‘মেয়াদোত্তীর্ণ’ (expired) হিসেবে চিহ্নিত করা হবে। সময় দেওয়া ঐচ্ছিক, এবং অতীত কিংবা ভবিষ্যতের যেকোনো সময় নির্ধারণ করা যেতে পারে।</p>
<p>ঘরগুলো নিচের তথ্য নির্দেশ করে:</p>
<ul>
    <li>বছর / মাস / দিন</li>
    <li>ঘণ্টা (২৪-ঘণ্টা ফরম্যাট) : মিনিট : সেকেন্ড</li>
</ul>
<p>নির্ধারিত সময় এসে গেলে, অথবা অতীতের কোনো সময় দিলে সঙ্গে সঙ্গে, নিবন্ধটির মেয়াদ শেষ হয়ে যাবে।</p>
<p>যদি মেয়াদোত্তীর্ণ নিবন্ধ দেখানোর অপশন সক্রিয় থাকে, তাহলে নিবন্ধটি দৃশ্যমান থাকবে। অপশনটি নিষ্ক্রিয় থাকলে, নিবন্ধ পাতায় আসা ভিজিটররা নিবন্ধের কনটেন্টের বদলে HTTP 410 ত্রুটি কোড পাবে।</p>
        ]]></item>
        <item id="keywords" title="কিওয়ার্ড"><![CDATA[
<h2>কিওয়ার্ড</h2>
<p>ক্যাটেগরি দিয়ে যা সম্ভব তার বাইরে নিবন্ধগুলোর পারস্পরিক সম্পর্ক আরও সূক্ষ্মভাবে নির্ধারণ করতে কিওয়ার্ড সহায়ক।</p>
<p>কিওয়ার্ড অবশ্যই আলাদা আলাদা শব্দ হবে এবং কমা দিয়ে পৃথক করতে হবে।</p>
        ]]></item>
        <item id="override_form" title="ওভাররাইড ফর্ম"><![CDATA[
<h2>ওভাররাইড ফর্ম</h2>
<p>প্রতিটি নিবন্ধ চাইলে ডিফল্টভাবে নির্ধারিত ফর্মের বদলে ভিন্ন কোনো ফর্ম ব্যবহার করতে পারে – যেমন নিবন্ধ বডির বদলে <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/excerpt"><code>&lt;txp:excerpt /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a> দিয়ে সারসংক্ষেপ দেখানো, অথবা <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/body"><code>&lt;txp:body /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a> ব্যবহার করে পুরো নিবন্ধ বডি দেখানো – এই সেটিং এখান থেকে নির্ধারণ করা যায়।</p>
        ]]></item>
        <item id="publish_date" title="প্রকাশের তারিখ"><![CDATA[
<h2>প্রকাশের তারিখ</h2>
<p>যে সময়ে কোনো নিবন্ধ বা ফাইল প্রকাশিত হয় অথবা সর্বশেষ সংশোধন করা হয়। সময়টি প্রকাশের মুহূর্তে সেট করা যেতে পারে, অথবা অতীত কিংবা ভবিষ্যতের যেকোনো সময়ে।</p>
<p>ঘরগুলো নিচের তথ্য নির্দেশ করে:</p>
<ul>
    <li>বছর / মাস / দিন</li>
    <li>ঘণ্টা (২৪-ঘণ্টা ফরম্যাট) : মিনিট : সেকেন্ড</li>
</ul>
<p>যে কোন আইটেমের টাইমস্ট্যাম্প বর্তমান সময়ের চেয়ে বড় (অর্থাৎ ভবিষ্যতের) হলে, নির্ধারিত সময় না আসা পর্যন্ত সেটি সামনের সাইটে এবং RSS/Atom ফিডে দেখা যাবে না।</p>
        ]]></item>
        <item id="status" title="অবস্থা"><![CDATA[
<h2>অবস্থা</h2>
<p>এই Textpattern নিবন্ধের প্রকাশযোগ্যতার (visibility) অবস্থা নির্ধারণ করে।</p>
<p>প্রকাশের অবস্থা নিচের যেকোনো একটি হতে পারে:</p>
<ul>
<li><strong>Draft</strong>: কাজ চলমান (work-in-progress) হিসেবে ধরা হয় এবং Textpattern অ্যাডমিন এলাকার বাইরে দেখা যায় না (অর্থাৎ ওয়েবসাইটে দৃশ্যমান নয় এবং ফিডেও পাঠানো হয় না)।</li>
<li><strong>Hidden</strong>: নিবন্ধ Textpattern অ্যাডমিন এলাকার বাইরে দৃশ্যমান নয়। যেসব কনটেন্ট আপনি মুছে না ফেলে কেবল সাইট থেকে সরিয়ে রাখতে চান তাদের জন্য এটি উপকারী।</li>
<li><strong>Pending</strong>: প্রকাশের জন্য প্রস্তুত এবং অনুমোদনের অপেক্ষায় আছে বলে ধরা হয়, তবে Textpattern অ্যাডমিন এলাকার বাইরে দৃশ্যমান থাকে না।</li>
<li><strong>Live</strong>: সাধারণত Textpattern অ্যাডমিন এলাকার বাইরে দৃশ্যমান থাকে (অর্থাৎ ওয়েবসাইটে দেখা যায়, এবং প্রেফারেন্স অনুযায়ী ফিডেও পাঠানো হয়)। কোনো নিবন্ধ Live থাকলে এবং তাতে মেয়াদোত্তীর্ণের তারিখ নির্ধারিত থাকলে, সেই তারিখ পেরিয়ে গেলেও অবস্থাটি Live–ই থাকে, তবে কেবল তখনই অ্যাডমিন এলাকার বাইরে দেখা যায় যখন মেয়াদোত্তীর্ণ নিবন্ধ প্রকাশের অনুমতি দেওয়া থাকে।</li>
<li><strong>Sticky</strong>: <strong>Live</strong> নিবন্ধের মতই সাইট ভিজিটররা দেখতে পারে, তবে <strong>article</strong> বা <strong>article_custom</strong> ট্যাগে যদি <code>status</code> অ্যাট্রিবিউটে <code>sticky</code> মান না দেওয়া হয়, তাহলে নিবন্ধ তালিকায় এটি দেখানো হবে <strong>না</strong>।</li>
</ul>
<p>দ্রষ্টব্য: ওয়েবসাইটে প্রকাশ্যে দেখা যায় না এমন কনটেন্টও লগ-ইন করা ব্যবহারকারীরা প্রিভিউ করতে পারে।</p>
        ]]></item>
        <item id="title" title="শিরোনাম"><![CDATA[
<h2>শিরোনাম</h2>
<p>এই নিবন্ধের জন্য উপযুক্ত একটি শিরোনাম যোগ করুন।</p>
<p>একটি নিবন্ধের শিরোনাম সর্বোচ্চ ২৫৫ অক্ষর পর্যন্ত সীমাবদ্ধ।</p>
        ]]></item>
        <item id="url_title" title="শুধু URL-এর শিরোনাম"><![CDATA[
<h2>শুধু URL-এর শিরোনাম</h2>
<p>কোনো নিবন্ধের পারমালিঙ্ক URL-এ নির্দিষ্ট শিরোনাম ব্যবহার করতে চাইলে এখানে দিন। যদি ফাঁকা রাখা হয়, তাহলে নিবন্ধের শিরোনাম থেকেই স্বয়ংক্রিয়ভাবে URL-এর শিরোনাম তৈরি হবে।</p>
<p>বিশেষত তখনই এটি উপকারী যখন নিবন্ধের শিরোনামে non-ASCII অক্ষর ব্যবহৃত হয়।</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="category" title="ক্যাটেগরি প্যানেল">
        <item id="article_category" title="নিবন্ধসমূহ"><![CDATA[
<h2>নিবন্ধসমূহ</h2>
<p>সেকশন সাইটের নেভিগেশনাল গঠন নির্ধারণ করে, কিন্তু নিবন্ধের ক্যাটেগরি বিষয়বস্তুর ধরন অনুযায়ী নিবন্ধগুলোকে সংগঠিত করতে দেয়। একবার ক্যাটেগরি নির্ধারণ করা হলে, নির্দিষ্ট ক্যাটেগরিতে থাকা নিবন্ধের তালিকা ব্রাউজ করা যায়।</p>
<p>উদাহরণ হিসেবে, খাবারবিষয়ক কোনো সাইটে সম্ভাব্য নিবন্ধ ক্যাটেগরি হতে পারে:</p>
<ul>
    <li>কাঁচা উপকরণ</li>
    <li>কেনাকাটা</li>
    <li>রেসিপি</li>
    <li>প্রেজেন্টেশন</li>
    <li>রেস্তোরাঁ</li>
    <li>শেফ</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="category_description" title="বিবরণ"><![CDATA[
<h2>ক্যাটেগরির বিবরণ</h2>
<p>ক্যাটেগরির বিবরণ একটি ঐচ্ছিক উপাদান, যা সার্চ ইঞ্জিন ও ওয়েব ক্রলারগুলোকে কনটেন্ট আরও ভালোভাবে শনাক্ত ও সাজাতে সহায়তা করে।</p>
<p>ক্যাটেগরি বিবরণের দৈর্ঘ্য সর্বোচ্চ ২৫৫ অক্ষর পর্যন্ত সীমাবদ্ধ। লক্ষ্য করুন, ব্যবহারিক কারণে কিছু সার্চ ইঞ্জিন কোনো পৃষ্ঠার <code>meta description</code> এর দৈর্ঘ্যে সীমা আরোপ করে, যা Textpattern-এ ব্যবহৃত ২৫৫ অক্ষরের চেয়েও কম হতে পারে।</p>
        ]]></item>
        <item id="file_category" title="ফাইলসমূহ"><![CDATA[
<h2>ফাইল</h2>
<p>ফাইল ক্যাটেগরি ব্যবহার করা ঐচ্ছিক, তবে নির্দিষ্ট আপলোড করা ফাইলগুলোকে একত্রে গ্রুপ করার জন্য উপকারী।</p>
        ]]></item>
        <item id="image_category" title="ছবিগুলো"><![CDATA[
<h2>ছবিগুলো</h2>
<p>ইমেজ ক্যাটেগরি ব্যবহার করা ঐচ্ছিক, তবে অভ্যন্তরীণভাবে সংগঠিত করার জন্য এবং <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/images"><code>&lt;txp:images /&gt;</code> ট্যাগ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a> ব্যবহার করে প্রদর্শনের জন্য ইমেজ সেট নির্ধারণে খুবই কার্যকর।</p>
        ]]></item>
        <item id="link_category" title="লিংকসমূহ"><![CDATA[
<h2>লিংকসমূহ</h2>
<p>লিংক ক্যাটেগরি ব্যবহার করা ঐচ্ছিক, এবং বিভিন্ন ধরনের লিংক-গ্রুপ প্রদর্শনের জন্য কার্যকর, যেমন ‘Friends’, ‘Romans’, ‘Countrymen’ ইত্যাদি।</p>
<p>এ ধরনের বাছাই করা লিংক তালিকা <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/linklist"><code>&lt;txp:linklist /&gt;</code> ট্যাগ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a> ব্যবহার করে নিচের মতো করে আউটপুট করা যায়:</p>
<pre><code>&lt;code&gt;&lt;txp:linklist category="Friends" /&gt;&lt;/code&gt;.</code></pre>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="diag" title="ডায়াগনস্টিক প্যানেল">
        <item id="clean_url_data_failed" title="ক্লিন URL ডেটা ব্যর্থ হয়েছে"><![CDATA[
<h2>ক্লিন URL ডেটা ব্যর্থ হয়েছে</h2>
<p>মনে হচ্ছে সাইটের URL গুলো (যেমন, <code>https://example.com/section/article</code>) বর্তমানে কাজ করছে না, অথবা ওয়েব সার্ভার ক্লিন URL কাজ করছে কি না তা নির্ধারণের জন্য প্রয়োজনীয় টেস্ট প্রক্রিয়াকে সমর্থন করে না; যদি সাইটে ক্লিন URL প্রত্যাশিতভাবে কাজ করে, তাহলে এই বার্তাটি নিশ্চিন্তে উপেক্ষা করতে পারেন।</p>
<p>যদি ক্লিন URL <em>কাজ না করে</em> তাহলে এর অর্থ হতে পারে:</p>
<ul>
    <li>‘Site URL’ সেটিং ভুল, অথবা ঐ ঠিকানার পৃষ্ঠা এই Textpattern ইনস্টলেশনের আওতায় নেই</li>
    <li>ক্লিন URL চালু করতে সার্ভারে <code>.htaccess</code> বা অনুরূপ কোনো সার্ভার ডিরেক্টিভ পরিবর্তন করা দরকার</li>
    <li>সার্ভার একেবারেই ক্লিন URL সমর্থন করে না</li>
</ul>
<p>ক্লিন URL টেস্ট ‘Site URL’ পছন্দে নির্ধারিত ওয়েব ঠিকানা থেকে একটি পৃষ্ঠা নিয়ে আসার চেষ্টা করে, যাতে সব ক্লিন URL প্যারামিটার ঠিকমতো কাজ করছে কি না তা পরীক্ষা করা যায়। যদি সেই URL অন্য কোনো সাইটের হয়, অথবা সেটিকে কোনো স্ট্যাটিক পৃষ্ঠা ইত্যাদি দিয়ে প্রতিস্থাপন করা হয়ে থাকে, টেস্ট ব্যর্থ হবে। সমস্যা সমাধান না হওয়া পর্যন্ত ‘মেসি’ URL (যেমন <code>https://example.com?s=section&amp;id=4</code>) ব্যবহার করা উচিত। Admin Preferences থেকে ‘Permanent link mode’ যথাযথভাবে সেট করে নিন।</p>
<p>লক্ষ্য করুন, কোনো প্লাগইন ব্যবহার করে সাইটকে ‘maintenance mode’-এ নিলে এই সতর্কবার্তা ট্রিগার হতে পারে।</p>
        ]]></item>
        <item id="clean_url_test_failed" title="ক্লিন URL টেস্ট ব্যর্থ হয়েছে"><![CDATA[
<h2>ক্লিন URL টেস্ট ব্যর্থ হয়েছে</h2>
<p>মনে হচ্ছে সাইটের URL গুলো (যেমন, <code>https://example.com/section/article</code>) বর্তমানে কাজ করছে না, অথবা ওয়েব সার্ভার ক্লিন URL কাজ করছে কি না তা নির্ধারণের জন্য প্রয়োজনীয় টেস্ট প্রক্রিয়াকে সমর্থন করে না; যদি সাইটে ক্লিন URL প্রত্যাশিতভাবে কাজ করে, তাহলে এই বার্তাটি নিশ্চিন্তে উপেক্ষা করতে পারেন।</p>
<p>যদি ক্লিন URL <em>কাজ না করে</em> তাহলে এর অর্থ হতে পারে:</p>
<ul>
    <li>‘Site URL’ সেটিং ভুল, অথবা ঐ ঠিকানার পৃষ্ঠা এই Textpattern ইনস্টলেশনের আওতায় নেই</li>
    <li>ক্লিন URL চালু করতে সার্ভারে <code>.htaccess</code> বা অনুরূপ কোনো সার্ভার ডিরেক্টিভ পরিবর্তন করা দরকার</li>
    <li>সার্ভার একেবারেই ক্লিন URL সমর্থন করে না</li>
</ul>
<p>ক্লিন URL টেস্ট ‘Site URL’ পছন্দে নির্ধারিত ওয়েব ঠিকানা থেকে একটি পৃষ্ঠা নিয়ে আসার চেষ্টা করে, যাতে সব ক্লিন URL প্যারামিটার ঠিকমতো কাজ করছে কি না তা পরীক্ষা করা যায়। যদি সেই URL অন্য কোনো সাইটের হয়, অথবা সেটিকে কোনো স্ট্যাটিক পৃষ্ঠা ইত্যাদি দিয়ে প্রতিস্থাপন করা হয়ে থাকে, টেস্ট ব্যর্থ হবে। সমস্যা সমাধান না হওয়া পর্যন্ত ‘মেসি’ URL (যেমন <code>https://example.com?s=section&amp;id=4</code>) ব্যবহার করা উচিত। Admin Preferences থেকে ‘Permanent link mode’ যথাযথভাবে সেট করে নিন।</p>
        ]]></item>
        <item id="concurrent_user_live" title="লাইভ সার্ভারে একাধিক সমসাময়িক লগইন"><![CDATA[
<h2>লাইভ সার্ভারে একাধিক সমসাময়িক লগইন</h2>
<p>আপনার ব্যবহারকারী অ্যাকাউন্টকে একাধিক সেশনে একসঙ্গে লগ ইন করার অনুমতি দেওয়া একটি নিরাপত্তা ঝুঁকি এবং সুপারিশকৃত নয়। ঝুঁকিগুলো সম্পর্কে পরিষ্কার ধারণা ও স্বীকৃতি না থাকলে উন্নত প্রেফারেন্স প্যানেল থেকে এই ফিচারটি অবশ্যই নিষ্ক্রিয় করুন।</p>
        ]]></item>
        <item id="diag_clear_private" title="ব্যক্তিগত তথ্য লুকিয়ে রাখুন"><![CDATA[
<h2>ব্যক্তিগত তথ্য লুকিয়ে রাখুন</h2>
<p>অতিরিক্ত নিরাপত্তার জন্য ব্যক্তিগত তথ্য লুকিয়ে রাখুন। যদি ডায়াগনস্টিক তথ্য কোনো সর্বজনীন স্থানে (যেমন Textpattern সাপোর্ট ফোরাম) শেয়ার করতে চান, তাহলে এটি সংবেদনশীল সার্ভার তথ্য বাদ দিয়ে নিরাপত্তা ঝুঁকি কমিয়ে দেয়।</p>
        ]]></item>
        <item id="dev_version_live" title="লাইভ সার্ভারে ডেভেলপমেন্ট কোড"><![CDATA[
<h2>লাইভ সার্ভারে ডেভেলপমেন্ট কোড</h2>
<p>Textpattern–এর ডেভেলপমেন্ট (in-development) সংস্করণ প্রোডাকশন সাইটে ব্যবহার করার সুপারিশ করা হয় না। ঝুঁকিগুলো সম্পর্কে পরিষ্কার ধারণা ও স্বীকৃতি থাকলে কেবল এই সতর্কবার্তা উপেক্ষা করতে পারেন।</p>
        ]]></item>
        <item id="dir_not_writable" title="ডিরেক্টরি রাইটেবল নয়"><![CDATA[
<h2>ডিরেক্টরি রাইটেবল নয়</h2>
<p>ফাইল ও ছবি আপলোড সুবিধা ব্যবহার করতে চাইলে, এই ডিরেক্টরিগুলোকে ওয়েব সার্ভার ইউজারের মাধ্যমে PHP–র জন্য রাইটেবল হতে হবে। এটি (S)FTP ক্লায়েন্ট দিয়ে করা যেতে পারে, অথবা কমান্ড লাইনে <code>chmod 755 /path/to/dir</code> কমান্ড ব্যবহার করেও করা যেতে পারে।</p>
        ]]></item>
        <item id="dns_lookup_fails" title="DNS ব্যর্থ"><![CDATA[
<h2>DNS লুকআপ ব্যর্থ হয়েছে</h2>
<p>মনে হচ্ছে সাইটের ঠিকানা হিসেবে নির্ধারিত URL–টি পাওয়া যাচ্ছে না।</p>
        ]]></item>
        <item id="file_uploads_disabled" title="ফাইল আপলোড নিষ্ক্রিয় করা হয়েছে"><![CDATA[
<h2>ফাইল আপলোড নিষ্ক্রিয় করা হয়েছে</h2>
<p>বর্তমান সার্ভার কনফিগারেশন অনুযায়ী ফাইল আপলোড নিষ্ক্রিয়। অনুগ্রহ করে <code>php.ini</code> ফাইলে <code>file_uploads</code> সেটিং পরীক্ষা করে প্রয়োজনমতো পরিবর্তন করুন, অথবা সহায়তার জন্য সার্ভার হোস্টের সঙ্গে যোগাযোগ করুন।</p>
        ]]></item>
        <item id="htaccess_missing" title=".htaccess ফাইল অনুপস্থিত"><![CDATA[
<h2>.htaccess ফাইল অনুপস্থিত</h2>
<p>বর্তমানে এমন একটি permanent link mode ব্যবহার করা হচ্ছে, যার জন্য একটি <code>.htaccess</code> ফাইল প্রয়োজন, কিন্তু ফাইলটি পাওয়া যাচ্ছে না। ফাইলটি Textpattern–এর সাথে দেওয়া থাকে এবং Textpattern রুট ডিরেক্টরিতে থাকে, <code>index.php</code> ও <code>textpattern</code> ডিরেক্টরির পাশেই। প্রস্তাবিত ডিরেক্টিভগুলো হলো:</p>
<pre><code># BEGIN Textpattern
  #DirectoryIndex index.php index.html

  #Options +FollowSymLinks
  #Options -Indexes
  #ErrorDocument 403 default

  <IfModule mod_rewrite.c>
    RewriteEngine On
    #RewriteBase /relative/web/path/

    RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} -f [OR]
    RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} -d
    RewriteRule ^(.+) - [PT,L]

    RewriteCond %{REQUEST_URI} !=/favicon.ico
    RewriteRule ^(.*) index.php

    RewriteCond %{HTTP:Authorization}  !^$
    RewriteRule .* - [E=REMOTE_USER:%{HTTP:Authorization}]
  </IfModule>

  <IfModule mod_mime.c>
    AddType image/svg+xml  svg svgz
    AddEncoding gzip       svgz
  </IfModule>
  # END Textpattern</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="index_inaccessible" title="সাইট ইনডেক্স অ্যাক্সেসযোগ্য নয়"><![CDATA[
<h2>সাইট ইনডেক্স অ্যাক্সেসযোগ্য নয়</h2>
<p>সাইটের ইনডেক্স হিসেবে নির্ধারিত রুট <code>index.php</code> ফাইলটি সার্ভার পড়তে পারছে না। অনুগ্রহ করে ফাইলটির অস্তিত্ব ও পারমিশন পরীক্ষা করুন।</p>
        ]]></item>
        <item id="missing_files" title="অনুপস্থিত ফাইলসমূহ"><![CDATA[
<h2>অনুপস্থিত ফাইলসমূহ</h2>
<p>Textpattern–এর কিছু গুরুত্বপূর্ণ ফাইল অনুপস্থিত। সার্ভারে তালিকাভুক্ত সব ফাইল আছে কি না এবং সেগুলো সঠিক স্থানে আছে কি না তা নিশ্চিত করুন।</p>
        ]]></item>
        <item id="mod_rewrite_missing" title="Apache mod_rewrite অনুপস্থিত"><![CDATA[
<h2>Apache mod_rewrite অনুপস্থিত</h2>
<p>Apache–এর <code>mod_rewrite</code> মডিউল ইনস্টল করা নেই অথবা নিষ্ক্রিয়। Textpattern ঠিকমতো কাজ করার জন্য এটি সুপারিশকৃত। অনুগ্রহ করে এটি আছে ও সক্রিয় আছে কি না নিশ্চিত করুন, অথবা সহায়তার জন্য সাইটের হোস্টের সঙ্গে যোগাযোগ করুন।</p>
        ]]></item>
        <item id="modified_files" title="পরিবর্তিত ফাইলসমূহ"><![CDATA[
<h2>পরিবর্তিত ফাইলসমূহ</h2>
<p>Textpattern–এর সাথে দেওয়া পরিচিত (known-good) checksum–এর তালিকার সাথে ফাইলের checksum না মিললে ফাইলটিকে পরিবর্তিত বলে ধরা হয়। Textpattern ইনস্টলেশনে কোনো ফাইল প্রত্যাশিত ফাইল থেকে ভিন্ন হলে, এখানে সেগুলো হাইলাইট করে দেখানো হবে।</p>
        ]]></item>
        <item id="mysql_table_errors" title="MySQL টেবিল ত্রুটি"><![CDATA[
<h2>MySQL টেবিল ত্রুটি</h2>
<p>Textpattern–এর MySQL ডাটাবেসে কিছু ক্ষতি বা দুর্নীতি (corruption) থাকতে পারে। <a rel="external" target="_blank" href="https://www.adminer.org">Adminer <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a> অথবা <a rel="external" target="_blank" href="https://www.phpmyadmin.net">phpMyAdmin <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a>–এর মতো কোনো MySQL অ্যাক্সেস টুল ব্যবহার করে প্রভাবিত টেবিল(গুলো) রিপেয়ার করার চেষ্টা করুন।</p>
        ]]></item>
        <item id="no_temp_dir" title="কোনো অস্থায়ী ডিরেক্টরি নির্ধারণ করা হয়নি"><![CDATA[
<h2>কোনো অস্থায়ী ডিরেক্টরি নির্ধারণ করা হয়নি</h2>
<p>Textpattern কোনো অস্থায়ী ডিরেক্টরি ছাড়াও চলবে, কিন্তু এই প্রেফারেন্স সেট না থাকলে কিছু ফাংশনালিটি প্রত্যাশিতভাবে কাজ নাও করতে পারে। Admin Preferences–এ গিয়ে ‘Temporary directory path’ সেট করে নিন।</p>
        ]]></item>
        <item id="old_placeholder_exists" title="সেকশনের নাম ডিরেক্টরির মতোই"><![CDATA[
<h2>সেকশনের নাম ডিরেক্টরির মতোই</h2>
<p>বিদ্যমান ডিরেক্টরি নামগুলো আর্টিকেলের পারমালিঙ্ক স্কিমে ব্যবহৃত সেকশন নামের সাথে সংঘাত তৈরি করতে পারে। সমস্যা এড়াতে, প্রয়োজনে প্রভাবিত ডিরেক্টরিগুলো (নিরাপদ হলে) মুছে ফেলুন, বা সেকশন নাম পরিবর্তন করে এমনভাবে দিন যাতে এগুলো আর সংঘর্ষে না জড়ায়।</p>
        ]]></item>
        <item id="path_to_site_inaccessible" title="সাইট ডিরেক্টরি রিডেবল নয়"><![CDATA[
<h2>সাইট ডিরেক্টরি রিডেবল নয়</h2>
<p>সাইটের ইনডেক্স হিসেবে নির্ধারিত রুট <code>index.php</code> ফাইলটি যে ডিরেক্টরিতে রয়েছে, সেটি সার্ভার পড়তে পারছে না। অনুগ্রহ করে পারমিশনগুলো পরীক্ষা করুন।</p>
        ]]></item>
        <item id="php_scripting_enabled" title="PHP স্ক্রিপ্টিং সক্রিয়"><![CDATA[
<h2>PHP স্ক্রিপ্টিং সক্রিয়</h2>
<p>যদি ফিচারগুলো সক্রিয় থাকে, তাহলে Textpattern নিবন্ধ এবং পেজ/ফর্মের ভেতরে PHP কোড এমবেড করার অনুমতি দেয়। যেহেতু এটি একটি নিরাপত্তা ঝুঁকি – যে কোনো ধরনের PHP, এমনকি ক্ষতিকর/বিপজ্জনক কোডও চালানো যেতে পারে, যা আপনার ইনস্টলেশন ধ্বংস করতে পারে অথবা তৃতীয় পক্ষের কাছে তথ্য ফাঁস করতে পারে – তাই আপনি একান্ত প্রয়োজন না হলে <a href="?event=prefs#prefs_group_publish">Preferences প্যানেল</a> থেকে এই অপশনগুলো বন্ধ রাখার জন্য জোরালোভাবে সুপারিশ করা হচ্ছে।</p>
<p>Textpattern সাইটের পূর্বে যেসব উন্নতিতে ছোট ছোট PHP স্নিপেট প্রয়োজন হতো, তার অনেক কিছুই এখন <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/">কোর ট্যাগ</a> দিয়ে করা যায়।</p>
        ]]></item>
        <item id="php_version_required" title="ন্যূনতম সংস্করণ প্রয়োজনীয়তা"><![CDATA[
<h2>ন্যূনতম সংস্করণ প্রয়োজনীয়তা</h2>
<p>Textpattern–এর জন্য PHP প্রোগ্রামিং ভাষা এবং MySQL ডাটাবেস সার্ভারে নির্দিষ্ট কিছু ফাংশনালিটি থাকা প্রয়োজন। সিস্টেমের ন্যূনতম প্রয়োজনীয়তা নির্ধারণের জন্য নিচের টেবিলটি দেখুন:</p>
<div class="txp-listtables">
    <table class="txp-list">
        <thead>
            <tr>
                <th scope="col">Textpattern সংস্করণ</th>
                <th scope="col">ন্যূনতম PHP সংস্করণ</th>
                <th scope="col">ন্যূনতম MySQL সংস্করণ</th>
            </tr>
        </thead>
        <tbody>
            <tr>
                <th scope="row">4.9.x</th>
                <td>5.6.0</td>
                <td>5.5.0</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.8.x</th>
                <td>5.5.0</td>
                <td>5.0.3</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.7.x</th>
                <td>5.4.0</td>
                <td>5.0.3</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.6.x</th>
                <td>5.3.3</td>
                <td>4.1</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.5.x</th>
                <td>5.2.3</td>
                <td>4.1</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.0.1 - 4.4.1</th>
                <td>4.3</td>
                <td>3.23</td>
            </tr>
        </tbody>
    </table>
</div>
<p>উপরের সিস্টেম প্রয়োজনীয়তার পাশাপাশি নিচের PHP এক্সটেনশনগুলো আবশ্যক:</p>
<ul>
    <li><a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/book.mysqli.php">mysqli <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a></li>
    <li><a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/book.xml.php">XML <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a></li>
    <li><a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/book.json.php">JSON <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a></li>
</ul>
<p>সাইটের <code>php.ini</code> ফাইলে (গ্লোবাল বা লোকাল যেকোনো) অবশ্যই একটি <code>date.timezone</code> সেটিং থাকতে হবে।</p>
        ]]></item>
        <item id="setup_still_exists" title="সেটআপ ডিরেক্টরি এখনো আছে"><![CDATA[
<h2>সেটআপ ডিরেক্টরি এখনো আছে</h2>
<p>Textpattern ইন্সটল সম্পন্ন হওয়ার পর <code>textpattern/setup</code> ডিরেক্টরি এবং এর কনটেন্ট আর প্রয়োজন হয় না, এবং নিরাপত্তার স্বার্থে এগুলো মুছে ফেলা উচিত।</p>
        ]]></item>
        <item id="site_url_mismatch" title="Site URL মেলেনি"><![CDATA[
<h2>Site URL মেলেনি</h2>
<p>‘Preferences’ প্যানেলে নির্ধারিত Site URL আপনার সাইটে ভিজিট করার জন্য বাস্তবে ব্যবহৃত URL–এর সাথে মিলছে না।</p>
<p>যদি সাইটটি একাধিক ভিন্ন URL দিয়ে অ্যাক্সেসযোগ্য হয় এবং প্রত্যেক ক্ষেত্রেই সাইট প্রত্যাশিতভাবে আচরণ করে, তাহলে এই বার্তাটি উপেক্ষা করতে পারেন।</p>
<p>অন্যথায় প্রয়োজনমতো Admin Preferences–এ গিয়ে ‘Site URL’ সেটিং পরীক্ষা ও সংশোধন করুন। ‘Diagnostics’ প্যানেলের pre-flight সতর্কবার্তায় সঠিক Site URL–এর একটি বুদ্ধিদীপ্ত অনুমান দেখানো হয়।</p>
        ]]></item>
        <item id="some_php_functions_disabled" title="আপনার সার্ভারে PHP–এর কিছু ফাংশন নিষ্ক্রিয় রয়েছে"><![CDATA[
<h2>আপনার সার্ভারে PHP–এর কিছু ফাংশন নিষ্ক্রিয় রয়েছে</h2>
<p>সাইট হোস্ট বা সার্ভার প্রশাসক এক বা একাধিক PHP ফাংশন নিষ্ক্রিয় করেছেন, যাদের কিছু Textpattern চালনার ওপর প্রভাব ফেলতে পারে।</p>
<p>বিস্তারিত জানার জন্য <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/diagnostics-panel#diagnostic-reporting-on-php-functions">Textpattern User Documentation <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a> দেখুন।</p>
        ]]></item>
        <item id="textpattern_version_update" title="Textpattern সংস্করণ আপডেট"><![CDATA[
<h2>Textpattern সংস্করণ আপডেট</h2>
<p>Textpattern–এর একটি নতুন সংস্করণ উপলব্ধ রয়েছে। সর্বশেষ ফিচার ও নিরাপত্তার সুবিধা পেতে আপগ্রেড করার সুপারিশ করা হচ্ছে।</p>
<p>আমরা আপগ্রেড প্রক্রিয়াকে যতটা সম্ভব নিরবচ্ছিন্ন ও ঝামেলাহীন রাখার চেষ্টা করি, তবে মনে রাখবেন:</p>
<ul>
    <li>শুধু শেষ অঙ্কটি আপনার বর্তমান সংস্করণ থেকে আলাদা হলে, আপগ্রেড প্লাগইন ও থিমের সাথে বেশিরভাগ ক্ষেত্রে পিছনমুখী সামঞ্জস্যপূর্ণ (backwards compatible) হওয়ার কথা।</li>
    <li>শেষ দুই অঙ্ক ভিন্ন হলে, কিছু প্লাগইন এবং/অথবা থিম আপডেটের প্রয়োজন হতে পারে, যদিও সীমিতভাবে আগের মতোই কাজ চালিয়ে যেতে পারে।</li>
    <li>প্রথম অঙ্ক ভিন্ন হলে, অধিকাংশ প্লাগইন ও থিম আপডেট করতে হবে বলেই ধরে নেওয়া ভালো। আপনি যদি কোনো নির্দিষ্ট প্লাগইন বা থিমের ওপর ব্যাপকভাবে নির্ভর করেন, তাহলে আপগ্রেড শুরু করার আগে সংশ্লিষ্ট লেখক বা কমিউনিটির সঙ্গে যোগাযোগ করুন।</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="textpattern_version_update_beta" title="Textpattern প্রি-রিলিজ উপলব্ধ"><![CDATA[
<h2>Textpattern প্রি-রিলিজ আপডেট উপলব্ধ</h2>
<p>Textpattern–এর একটি নতুন প্রি-রিলিজ সংস্করণ উপলব্ধ। আমরা সক্রিয় স্বেচ্ছাসেবী খুঁজছি, যারা এই সংস্করণ পরীক্ষা করে আমাদেরকে চূড়ান্ত রিলিজটিকে যতটা সম্ভব স্থিতিশীল করতে সহায়তা করবেন। এমনকি বিটা কোডের ক্ষেত্রেও আমরা আপগ্রেড অভিজ্ঞতাকে নিরবচ্ছিন্ন ও ঝামেলাহীন রাখার চেষ্টা করি।</p>
<p>অংশগ্রহণ করতে চাইলে মনে রাখবেন:</p>
<ul>
    <li>কাজের (production) সাইটে এই বিটা রিলিজ ব্যবহার করবেন না, যদি না আপনার কাছে সাইটের ফাইল ও ডাটাবেসের কাজের ব্যাকআপ থাকে এবং আপনি সেটি কীভাবে পুনরুদ্ধার করবেন তা জানেন।</li>
    <li>অনুগ্রহ করে ব্যবহৃত বিটা সংস্করণ উল্লেখ করে <a href="https://github.com/textpattern/textpattern/issues">যেকোনো সমস্যা রিপোর্ট করুন</a>। প্রাপ্ত সমস্যার ভিত্তিতে চূড়ান্ত রিলিজের আগে একাধিক বিটা রিলিজ প্রয়োজন হতে পারে।</li>
    <li>আপনি যদি এই বিটা রিলিজ ডেপ্লয় করেন, তাহলে চূড়ান্ত সংস্করণ বের হলে সেটিতেও আপডেট করেছেন কি না তা নিশ্চিত করুন।</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="tmp_plugin_paths_match" title="অস্থায়ী ডিরেক্টরি পথ এবং প্লাগইন ক্যাশে ডিরেক্টরি পথ একই হওয়া উচিত নয়"><![CDATA[
<h2>অস্থায়ী ডিরেক্টরি পথ এবং প্লাগইন ক্যাশে ডিরেক্টরি পথ একই হওয়া উচিত নয়</h2>
<p>প্লাগইনের জন্য আলাদা ডিরেক্টরি থাকা উচিত এবং সেটি অস্থায়ী ডিরেক্টরির সাথে শেয়ার করা উচিত নয়। এটি একটি সম্ভাব্য নিরাপত্তা ঝুঁকি এবং অস্থায়ী ডিরেক্টরি ফাঁকা (flush) করে দিলে আপনার সাইট ক্ষতিগ্রস্ত হতে পারে। অনুগ্রহ করে নিশ্চিত করুন যে temporary directory path এবং plugin cache path একে অন্যের থেকে আলাদা।</p>
        ]]></item>
        <item id="update_server_inaccessible" title="আপডেট সার্ভার অ্যাক্সেসযোগ্য নয়"><![CDATA[
<h2>আপডেট সার্ভার অ্যাক্সেসযোগ্য নয়</h2>
<p>আপডেট চেক ব্যর্থ হয়েছে, যা প্রায়ই নেটওয়ার্ক জ্যাম বা কানেকশন টাইমআউটের কারণে ঘটে। সাধারণত এক-দুই ঘণ্টার মধ্যেই সমস্যা কেটে যায়, তাই কিছুক্ষণ পর এই প্যানেল আবার দেখুন।</p>
        ]]></item>
        <item id="warn_mail_unavailable" title="আপনার PHP ইনস্টলেশনে mail() ফাংশন অনুপস্থিত"><![CDATA[
<h2>আপনার PHP ইনস্টলেশনে mail() ফাংশন অনুপস্থিত</h2>
<p>PHP–এর <a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/function.mail.php">mail <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a> ফাংশন নিষ্ক্রিয়। ফলে Textpattern ই-মেইল পাঠাতে পারবে না এবং কিছু ফাংশনালিটি অনুপলব্ধ থাকবে। উদাহরণস্বরূপ, নতুন মন্তব্যের বিষয়ে ই-মেইল নোটিফিকেশন পাঠানো হবে না, এবং নতুন ব্যবহারকারীরা স্বাগতম ই-মেইল পাবে না। তবে ব্যবহারকারী এখনো যোগ করা যাবে।</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="file" title="ফাইল প্যানেল">
        <item id="file_reassign" title="ফাইল পুনঃনির্ধারণ করুন"><![CDATA[
<h2>ফাইল পুনঃনির্ধারণ করুন</h2>
<p>যখন আপনি ‘Missing’ হিসেবে লেবেলকৃত কোনো ফাইলের বদলে নতুন কোনো ফাইল আপলোড করেন, তখন আপনার নির্বাচিত ফাইলটি সার্ভারে আপলোড হয় এবং ডাটাবেসে আগের ফাইলের তথ্যের সাথে লিঙ্ক হয়। এর মানে, আগের ফাইলের নাম যেমন ছিল তেমনই থাকবে, এবং অন্যান্য সম্পর্কিত তথ্য যেমন ডাউনলোড সংখ্যা ও ক্যাটেগরি অপরিবর্তিত থাকবে। তবে ফাইলের সাইজ নতুন ফাইলকে প্রতিফলিত করে আপডেট হয়ে যাবে।</p>
        ]]></item>
        <item id="file_replace" title="ফাইল প্রতিস্থাপন করুন"><![CDATA[
<h2>ফাইল প্রতিস্থাপন করুন</h2>
<p>এখানে ফাইল আপলোড করলে সার্ভারে থাকা বিদ্যমান ফাইলের কনটেন্ট প্রতিস্থাপিত হবে, কিন্তু ফাইলের নাম আগের মতোই থাকবে। ডাউনলোড সংখ্যা এবং ফাইলের সাথে সম্পর্কিত অন্য তথ্য অপরিবর্তিত থাকবে।</p>
        ]]></item>
        <item id="timestamp_file" title="প্রকাশের তারিখ"><![CDATA[
<h2>প্রকাশের তারিখ</h2>
<p>যে সময়ে কোনো ফাইল প্রকাশিত হয় অথবা সর্বশেষ সংশোধন করা হয়। সময়টি প্রকাশের মুহূর্তে সেট করা যেতে পারে, অথবা অতীত কিংবা ভবিষ্যতের যেকোনো সময়ে।</p>
<p>ঘরগুলো নিচের তথ্য নির্দেশ করে:</p>
<ul>
    <li>বছর / মাস / দিন</li>
    <li>ঘণ্টা (২৪-ঘণ্টা ফরম্যাট) : মিনিট : সেকেন্ড</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="upload" title="ফাইল আপলোড করুন"><![CDATA[
<h2>ফাইল আপলোড করুন</h2>
<p>এই ফর্ম ব্যবহার করে আপনার সার্ভারে ফাইল অথবা ছবি আপলোড করুন।</p>
<p>নিবন্ধের ভেতরে গ্রাফিক্স রেন্ডারের জন্য Textile কোড ব্যবহার করুন, পেজ টেমপ্লেটে গ্রাফিক্স বসানোর জন্য Textpattern কোড ব্যবহার করুন, অথবা অন্যত্র গ্রাফিক্স বসাতে HTML কোড ব্যবহার করুন।</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="form" title="ফর্ম প্যানেল">
        <item id="forms_overview" title="ফর্মস পরিচিতি"><![CDATA[
<h2>ফর্মস পরিচিতি</h2>
<p>Textpattern-এ একটি ফর্ম হলো পুনরায় ব্যবহারযোগ্য এমন একটি অংশ, যেখানে টেক্সট, HTML এবং Textpattern ট্যাগ থাকে, যা কনটেন্ট প্রদর্শনের জন্য ব্যবহার করা যায়।</p>
<p>উদাহরণ হিসেবে একটি ফর্ম, যার নাম হতে পারে <code>ordinary_list</code>:</p>
<pre><code>&lt;li&gt;
    &lt;txp:permlink&gt;
        &lt;txp:title /&gt;
    &lt;/txp:permlink&gt;
&lt;/li&gt;</code></pre>
<p>আপনি এটি ব্যবহার করে সম্পর্কিত নিবন্ধগুলোর HTML unordered list প্রদর্শন করতে পারেন:</p>
<pre><code>&lt;txp:related_articles form="ordinary_list" wraptag="ul" /&gt;</code></pre>
<p>এই ফর্মের ভূমিকা যেহেতু শিরোনামের তালিকা আউটপুট করা, তাই এটি অন্য ট্যাগের ভেতরেও প্রযোজ্য হতে পারে, যেমন বর্তমান সেকশনের ২০টি নিবন্ধ দেখানোর ক্ষেত্রে:</p>
<pre><code>&lt;txp:article form="ordinary_list" limit="20" wraptag="ol" /&gt;</code></pre>
<p>আপনি বারবার ব্যবহৃত কনটেন্ট দেখানোর জন্যও একটি ফর্ম ব্যবহার করতে পারেন, যেমন পেজ টেমপ্লেটে হেডার এবং ফুটার। এর ফলে কনটেন্ট শুধু এক জায়গায় থাকবে, এবং পরে পরিবর্তন করতে চাইলে একবারই পরিবর্তন করলেই হবে। কোনো ফর্ম থেকে কনটেন্ট প্রদর্শনের জন্য সাধারণত ব্যবহার করা হয়:</p>
<pre><code>&lt;txp:output_form form="your_form_name" /&gt;</code></pre>
<p>একটি ফর্ম সর্বোচ্চ ৬৪KB আকারের হতে পারে। উদাহরণস্বরূপ, কোনো ফুটার ফর্মে শিরোনাম, প্যারাগ্রাফ, লিংক, কন্ডিশনাল ট্যাগ এবং <code>ordinary_list</code>–এর মতো অন্য ফর্মের রেফারেন্স থাকতে পারে।</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="image" title="ছবি প্যানেল">
        <item id="create_thumbnail" title="থাম্বনেইল তৈরি করুন"><![CDATA[
<h2>থাম্বনেইল তৈরি করুন</h2>
<p>পূর্ণ আকারের ছবি থেকে নির্দিষ্ট ডাইমেনশন অনুযায়ী (পুনঃ)থাম্বনেইল তৈরি করার সুযোগ দেয়।</p>
<p>কাস্টম সাইজিংয়ের ক্ষেত্রে, আপনি যে ডাইমেনশন নির্ধারণ করবেন সেই অনুযায়ী থাম্বনেইল স্কেল করা হবে, যদি না আপনি ‘Crop’ চেকবক্স নির্বাচন করেন। তখন থাম্বনেইলটি কোনো স্কেল ছাড়াই ছবির কেন্দ্রীয় অংশ থেকে কেটে (ক্রপ করে) তৈরি হবে।</p>
<p>অটো সাইজিংয়ের ক্ষেত্রে, থাম্বনেইল বর্তমান অ্যাডমিন থিমে নির্ধারিত ডাইমেনশন ও (ঐচ্ছিক) ক্রপ সেটিং অনুযায়ী স্কেল করা হবে।</p>
        ]]></item>
        <item id="replace_image_form" title="ছবি প্রতিস্থাপন করুন"><![CDATA[
<h2>ছবি প্রতিস্থাপন করুন</h2>
<p>এখানে আপলোড করা একটি ছবি ডাটাবেসে এই এন্ট্রির সাথে সম্পর্কিত বিদ্যমান ছবিটিকে প্রতিস্থাপন করবে।</p>
        ]]></item>
        <item id="upload_image" title="ছবি আপলোড করুন"><![CDATA[
<h2>ছবি আপলোড করুন</h2>
<p>আপনার সার্ভারে একটি বা একাধিক ছবি আপলোড করুন।</p>
<p><code>images</code> ডিরেক্টরিতে আপলোড করার সময়, আপনার মূল ছবির ফাইলনেম শুধু Textpattern ডাটাবেসের ভেতরে রাখা হবে; ছবির ফাইলটি নিজেই ক্রমানুসারে একটি নম্বর + ফাইল এক্সটেনশন দিয়ে পুনরায় নামকরণ করা হবে।</p>
        ]]></item>
        <item id="upload_thumbnail" title="থাম্বনেইল আপলোড করুন"><![CDATA[
<h2>থাম্বনেইল আপলোড করুন</h2>
<p>পূর্ণ আকারের ছবির জন্য আলাদা থাম্বনেইল নির্ধারণ করা যায়। এগুলো পূর্ণ আকারের ছবিগুলোর লিংক দেওয়া ও ইনডেক্স করার জন্য উপকারী।</p>
<p>থাম্বনেইলের রেফারেন্স পূর্ণ আকারের ছবির রেফারেন্সের মতোই, শুধু ফাইলের নামের শেষে <code>t</code> যোগ হয়। উদাহরণস্বরূপ, <code>/images/12.jpg</code>–এ থাকা পূর্ণ আকারের ছবির জন্য থাম্বনেইল রেফারেন্স করতে চাইলে <code>/images/12t.jpg</code> ব্যবহার করবেন।</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="lang" title="ভাষা প্যানেল">
        <item id="get_textpack" title="Textpack ইন্সটল করুন"><![CDATA[
<h2>Textpack ইন্সটল করুন</h2>
<p>আপনার সাইটের জন্য অতিরিক্ত ভাষা স্ট্রিং এখানে পেস্ট করুন এবং ‘Upload’ নির্বাচন করে সেগুলো ইন্সটল করুন।</p>
<p>স্ট্রিংগুলো সাধারণত ডাউনলোডযোগ্য Textpack ফরমে থাকে, যা কোনো প্লাগইনের সাথে বিতরণ করা হয় যাতে প্লাগইনের ভাষা স্ট্রিংগুলো Textpattern–এর ভেতরে নিজস্বভাবে ব্যবহার করা যায়।</p>
<p>পরবর্তীতে অনুবাদকরা প্রয়োজনমতো এই প্যাকগুলো অনুবাদ করতে পারেন এবং স্থানীয়কৃত কনটেন্ট কমিউনিটিতে পুনরায় বিতরণ করতে পারেন।</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="link" title="লিংক প্যানেল">
        <item id="link_description" title="বিবরণ"><![CDATA[
<h2>বিবরণ</h2>
<p>লিংকের জন্য বিবরণ দেওয়া ঐচ্ছিক, তবে লিংকের ক্যাপশন হিসেবে, লিংকের <code>title=""</code> (টুলটিপ) অ্যাট্রিবিউট তৈরিতে, অথবা কেবল নিজের অভ্যন্তরীণ ডকুমেন্টেশন হিসেবে এটি খুবই উপযোগী।</p>
        ]]></item>
        <item id="link_sort" title="বাছাই মান"><![CDATA[
<h2>বাছাই মান</h2>
<p>স্বাভাবিক ভাষাভিত্তিকভাবে লিংক তালিকা সাজানোর জন্য উপকারী, যেমন কারো প্রথম নামের বদলে শেষ নাম অনুসারে, অথবা যেসব বাক্য নির্দিষ্ট article (definite/indefinite) দিয়ে শুরু হয় সেগুলোর ক্ষেত্রে।</p>
        ]]></item>
        <item id="link_url" title="ইউআরএল"><![CDATA[
<h2>URL</h2>
<p>লিংকের ঠিকানা। যদি লিংকটি ভিন্ন কোনো সাইটে নির্দেশ করে, তাহলে অবশ্যই <code>http://</code> অথবা <code>https://</code> প্রিফিক্স থাকতে হবে।</p>
        ]]></item>
        <item id="timestamp_link" title="প্রকাশের তারিখ"><![CDATA[
<h2>প্রকাশের তারিখ</h2>
<p>যে সময়ে কোনো লিংক প্রকাশিত হয় অথবা সর্বশেষ সংশোধন করা হয়। সময়টি প্রকাশের মুহূর্তে সেট করা যেতে পারে, অথবা অতীত কিংবা ভবিষ্যতের যেকোনো সময়ে।</p>
<p>ঘরগুলো নিচের তথ্য নির্দেশ করে:</p>
<ul>
    <li>বছর / মাস / দিন</li>
    <li>ঘণ্টা (২৪-ঘণ্টা ফরম্যাট) : মিনিট : সেকেন্ড</li>
</ul>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="login" title="লগইন প্যানেল">
        <item id="remember_login" title="এই ব্রাউজারে লগ ইন অবস্থায় থাকুন"><![CDATA[
<h2>এই ব্রাউজারে লগ ইন অবস্থায় থাকুন</h2>
<p>যদি চেক করা থাকে, তাহলে আপনি বর্তমান ওয়েব ব্রাউজার দিয়ে আপনার Textpattern অ্যাকাউন্টে লগ ইন অবস্থায় থাকবেন, যতক্ষণ না আপনি নিজে থেকে লগ আউট করার সিদ্ধান্ত নেন। চেক না করা থাকলে, নির্দিষ্ট সময় ধরে নিষ্ক্রিয় থাকলে আপনাকে স্বয়ংক্রিয়ভাবে লগ আউট করা হবে।</p>
<p>এর জন্য আপনার ব্রাউজারে কুকি সক্রিয় থাকতে হবে।</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="plugin" title="প্লাগইন প্যানেল">
        <item id="install_plugin" title="প্লাগইন ইন্সটল করুন"><![CDATA[
<h2>প্লাগইন ইন্সটল করুন</h2>
<p>কমপাইল করা প্লাগইনের টেক্সট ফাইলের কনটেন্ট এখানে পেস্ট করুন, তারপর ‘Upload’ বেছে নিয়ে ইন্সটলেশন শুরু করুন। আপনি আগেও ইন্সটল করা কোনো প্লাগইনের একই নামের প্লাগইন আপলোড করলে, আগের সংস্করণটি ওভাররাইট হবে।</p>
<p>এখানে পেস্ট করার জন্য প্লাগইন টেক্সট <strong>কাঁচা PHP কোড নয়</strong>, বরং Base64–এনকোডেড টেক্সট, যার আগে সাধারণত প্লাগইন সংক্রান্ত হেডার (যেমন প্লাগইনের নাম, সংস্করণ ও বিবরণ, লেখকের নাম ইত্যাদি) থাকে।</p>
<p>আপনি প্রায়ই <a rel="external" target="_blank" href="https://plugins.textpattern.com/">Plugins repository <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a> থেকে, অথবা কোনো প্লাগইন লেখকের ওয়েবসাইট বা GitHub–এর মতো নির্ধারিত চ্যানেল থেকে কমপাইল করা সংস্করণ পেতে পারেন।</p>
<p>অনুমতি থাকলে আপনি এখানে Textpattern কমপাইল করা টেক্সট ফাইলের কোনো URL–ও পেস্ট করতে পারেন।</p>
<p>আপলোড করা সব প্লাগইন ইন্সটলেশনের আগে একটি ভেরিফিকেশন ধাপ অতিক্রম করবে, যাতে আপনি আগেই প্লাগইনের কোড ও কনটেন্ট পর্যবেক্ষণ করতে পারেন।</p>
        ]]></item>
        <item id="upload_plugin" title="প্লাগইন আপলোড করুন"><![CDATA[
<h2>প্লাগইন আপলোড করুন</h2>
<p>এই ফর্ম ব্যবহার করে কোনো প্লাগইন ফাইল আপলোড করুন। আপলোড করা প্লাগইন (এবং এর যেকোনো এসেট) ‘plugins’ ডিরেক্টরিতে সংরক্ষিত হবে।</p>
<p>এখানে যে ধরনের প্লাগইন আপলোড করা যাবে, সেগুলো হলো:</p>
<ul>
<li>Textpattern PHP Template ফাইল, যেখানে সম্পূর্ণ কোড, মেটাডেটা, Textpack স্ট্রিং এবং সাহায্য লেখাও থাকে।</li>
<li>Textpattern কমপাইল করা টেক্সট ফাইল, যেখানে সম্পূর্ণ কোড, মেটাডেটা, Textpack স্ট্রিং এবং সাহায্য লেখা থাকে।</li>
<li>Textpattern zip বান্ডেল, যেখানে manifest তথ্য, কোড, মেটাডেটা, Textpack স্ট্রিং, সাহায্য লেখা এবং সহায়ক ফাইল থাকে।</li>
<li>কাঁচা PHP ফাইল (যদিও এগুলো অতিরিক্ত মেটাডেটা পূরণ করবে না এবং ব্যবহার করা নিরুৎসাহিত)।</li>
</ul>
<p>আপনি আগেও ইন্সটল করা কোনো প্লাগইনের একই নামের প্লাগইন আপলোড করলে, আগের সংস্করণটি ওভাররাইট হবে।</p>
<p>আপলোড করা সব প্লাগইন ইন্সটলেশনের আগে একটি ভেরিফিকেশন ধাপ অতিক্রম করবে, যাতে আপনি আগেই প্লাগইনের কোড ও কনটেন্ট পর্যবেক্ষণ করতে পারেন।</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="prefs" title="প্রেফারেন্স প্যানেল">
        <item id="admin_side_plugins" title="অ্যাডমিন-সাইড প্লাগইন ব্যবহার করবেন?"><![CDATA[
<h2>অ্যাডমিন-সাইড প্লাগইন ব্যবহার করবেন?</h2>
<p>অ্যাডমিন-সাইড প্লাগইন প্রশাসনিক ইন্টারফেসের আচরণ পরিবর্তন করতে পারে। এগুলো বিদ্যমান অ্যাকশনগুলোতে (যেমন নিবন্ধ সম্পাদনা বা প্রকাশ) হুক করতে পারে, অথবা অতিরিক্ত/বর্ধিত ফাংশনালিটির জন্য নতুন প্যানেল যোগ করতে পারে।</p>
<p>অ্যাডমিন-সাইড প্লাগইন সম্পর্কে আরও জানতে চাইলে, <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/development/">Extending Textpattern <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a> পৃষ্ঠাটি এবং <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/">Textpattern User Documentation <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a>–এর সংশ্লিষ্ট অংশ দেখুন। সব ধরনের প্লাগইনের তালিকা <a rel="external" target="_blank" href="https://plugins.textpattern.com/">Textpattern Plugins <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a> সাইটে রয়েছে।</p>
        ]]></item>
        <item id="advanced_options" title="উন্নত বিকল্প"><![CDATA[
<h2>উন্নত বিকল্প</h2>
<p>উন্নত প্রেফারেন্স গ্রুপ প্রদর্শন করুন, যেখানে নিচের মতো অতিরিক্ত সেটিং কনফিগার করা যায়:</p>
<ul>
    <li><code>txp:evaluate</code>–এ সক্রিয় PHP ফাংশন।</li>
    <li>কাস্টম ফর্ম টেমপ্লেট টাইপসমূহ।</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="allow_article_php_scripting" title="নিবন্ধে PHP অনুমতি দেবেন?"><![CDATA[
<h2>নিবন্ধে PHP অনুমতি দেবেন?</h2>
<p>এটি সক্রিয় করলে নিবন্ধের ভেতরে PHP ব্যবহার করা যাবে। লেখকের অবশ্যই যথেষ্ট প্রিভিলেজ থাকতে হবে (ডিফল্ট হিসেবে কেবল <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/user-roles-and-privileges">‘Publishers’ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a>, <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/user-roles-and-privileges">‘Managing Editors’ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a> এবং <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/user-roles-and-privileges">‘Copy Editors’ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a> এর অনুমতি থাকে)।</p>
<p><strong>আপনি একান্ত প্রয়োজন না হলে এই অপশন বন্ধ রাখার জন্য জোরালোভাবে সুপারিশ করা হচ্ছে</strong>। যে কোনো ধরনের সম্ভাব্য ক্ষতিকর/বিপজ্জনক PHP কোড – যা আপনার ওয়েবসাইট ধ্বংস করতে পারে বা তৃতীয় পক্ষের কাছে তথ্য ফাঁস করতে পারে – যে কোনো লেখক যুক্ত করতে পারে এবং তা যে কেউ ঐ নিবন্ধ দেখলেই এক্সিকিউট হতে পারে।</p>
<p>PHP কোডের শুরু ও শেষের PHP ট্যাগ অবশ্যই বাদ দিতে হবে, এবং কোডটি <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/php"><code>&lt;txp:php&gt;</code> ট্যাগের <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a> ভেতরে রাখতে হবে।</p>
        ]]></item>
        <item id="allow_form_override" title="ফর্ম ওভাররাইড অনুমতি দেবেন?"><![CDATA[
<h2>ফর্ম ওভাররাইড অনুমতি দেবেন?</h2>
<p>এই সেটিং নিবন্ধের লেখকদের নিজ নিজ নিবন্ধ রেন্ডার করার সময় কোন ফর্ম ব্যবহার হবে তা ওভাররাইড করার অনুমতি দেয়। যদি সক্রিয় করা হয়, তাহলে নিবন্ধ সম্পাদনার সময় একটি ‘Override form’ ড্রপডাউন পাওয়া যাবে।</p>
        ]]></item>
        <item id="allow_page_php_scripting" title="পাতায় PHP অনুমতি দেবেন?"><![CDATA[
<h2>পাতায় PHP অনুমতি দেবেন?</h2>
<p>এটি সক্রিয় করলে পেজ টেমপ্লেট এবং ফর্ম টেমপ্লেটের ভেতরে PHP কোড ব্যবহার করা যাবে।</p>
<p><strong>আপনি একান্ত প্রয়োজন না হলে এই অপশন বন্ধ রাখার জন্য জোরালোভাবে সুপারিশ করা হচ্ছে</strong>। যে কোনো ধরনের সম্ভাব্য ক্ষতিকর/বিপজ্জনক PHP কোড – যা আপনার ওয়েবসাইট ধ্বংস করতে পারে বা তৃতীয় পক্ষের কাছে তথ্য ফাঁস করতে পারে – অন্য কোনো ব্যবহারকারী যুক্ত করতে পারে এবং তা অজানা কোনো অ্যাডমিন বা ভিজিটরের মাধ্যমে এক্সিকিউট হতে পারে।</p>
<p>PHP কোডের শুরু ও শেষের PHP ট্যাগ অবশ্যই বাদ দিতে হবে, এবং কোডটি <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/php"><code>&lt;txp:php&gt;</code> ট্যাগের <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a> ভেতরে রাখতে হবে।</p>
        ]]></item>
        <item id="archive_dateformat" title="আর্কাইভের তারিখ প্রদর্শন"><![CDATA[
<h2>আর্কাইভের তারিখ প্রদর্শন</h2>
<p>আপনার সাইটের সেকশনগুলোর মধ্যে থাকা নিবন্ধের তারিখগুলো কীভাবে প্রদর্শিত হবে।</p>
        ]]></item>
        <item id="articles_use_excerpts" title="নিবন্ধ সম্পাদনা পাতায় এক্সার্প্ট দেখাবেন?"><![CDATA[
<h2>নিবন্ধ সম্পাদনা পাতায় এক্সার্প্ট দেখাবেন?</h2>
<p>এটি ‘No’ করলে নিবন্ধ সম্পাদনার পর্দায় লেখকের কাছে excerpt ফিল্ডটি আর দেখানো হবে না।</p>
        ]]></item>
        <item id="attach_titles_to_permalinks" title="পারমালিঙ্কে শিরোনাম সংযুক্ত করবেন?"><![CDATA[
<h2>পারমালিঙ্কে শিরোনাম সংযুক্ত করবেন?</h2>
<p>এই সেটিং নিবন্ধের URL–এর সাথে নিবন্ধের শিরোনাম থেকে স্বয়ংক্রিয়ভাবে তৈরি একটি সংস্করণ সংযুক্ত করবে। এটি স্বয়ংক্রিয়ভাবে জেনারেট হয়, অথবা নিবন্ধ সম্পাদনার সময় ‘URL-only title’ ঘরে ম্যানুয়ালি ওভাররাইড করা যায়।</p>
<p>সেটিংটি কেবল তখনই প্রভাব ফেলবে যখন আপনি ক্লিন URL ব্যবহার করছেন। কিছু ভাষার ক্ষেত্রে এতে URL খুব দীর্ঘ ও কুৎসিত দেখাতে পারে, সেক্ষেত্রে আপনি সম্ভবত এটিকে ‘Off’ করতে চাইবেন।</p>
        ]]></item>
        <item id="auto_dst" title="ডেলাইট সেভিং টাইম স্বয়ংক্রিয়ভাবে সামঞ্জস্য করবেন?"><![CDATA[
<h2>ডেলাইট সেভিং টাইম স্বয়ংক্রিয়ভাবে সামঞ্জস্য করবেন?</h2>
<p>এই সেটিং আপনার লোকেলে DST (Daylight Saving Time) কখন শুরু/শেষ হবে তা Textpattern–কে স্বয়ংক্রিয়ভাবে নির্ধারণ করতে দেয়। যদি এটি ‘No’ তে সেট করা থাকে, তাহলে আপনি নিজে থেকে ‘DST enabled’ প্রেফারেন্স পরিবর্তন করতে পারবেন।</p>
        ]]></item>
        <item id="comment_means_site_updated" title="নতুন মন্তব্য মানে সাইট হালনাগাদ হয়েছে?"><![CDATA[
<h2>নতুন মন্তব্য মানে সাইট হালনাগাদ হয়েছে?</h2>
<p>Textpattern ডাটাবেস সাইটে সর্বশেষ কখন পরিবর্তন হয়েছে তা সংরক্ষণ করে। এই সেটিং ‘Yes’ হলে নতুন কোনো মন্তব্য এলে এই মানটিও আপডেট হবে। উদাহরণস্বরূপ এই মানটি <code>"Send Last-Modified header"</code> ফাংশনালিটির জন্য ব্যবহৃত হয়।</p>
        ]]></item>
        <item id="comment_nofollow" title="মন্তব্যে rel=&quot;nofollow&quot; প্রয়োগ করবেন?"><![CDATA[
<h2>মন্তব্যে rel="nofollow" প্রয়োগ করবেন?</h2>
<p>এটি ‘Yes’ করলে মন্তব্যের ভেতরে থাকা লিংকে একটি অতিরিক্ত অ্যাট্রিবিউট যোগ হবে। এর উদ্দেশ্য হলো মন্তব্যে স্প্যাম করার প্রণোদনা কমানো, এবং এটি বিভিন্ন সার্চ ইঞ্জিন ও সফটওয়্যার ডেভেলপারদের যৌথ উদ্যোগে চালু করা হয়। বিস্তারিত জানতে পারেন <a rel="external" target="_blank" href="https://googleblog.blogspot.com/2005/01/preventing-comment-spam.html">Google–এর ঘোষণা <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a> থেকে।</p>
<p><strong>দ্রষ্টব্য:</strong> এই সেটিং আপনার সাইটের কার্যকারিতায় প্রভাব ফেলে না। তবে কিছু সার্চ ইঞ্জিন যখন মন্তব্য থেকে লিংক করা সাইটগুলোর র‌্যাঙ্ক নির্ধারণ করে, তখন আপনার মন্তব্যের প্রভাব এটি কমিয়ে দিতে বা দূর করতে পারে।</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_are_ol" title="মন্তব্যগুলো নম্বরযুক্ত তালিকা হিসেবে দেখাবেন?"><![CDATA[
<h2>মন্তব্যগুলো নম্বরযুক্ত তালিকা হিসেবে দেখাবেন?</h2>
<p>এটি নির্ধারণ করে নিবন্ধের মন্তব্যগুলো HTML <code>&lt;ol&gt;</code> ট্যাগে মোড়ানো হবে কি না এবং প্রতিটি মন্তব্য <code>&lt;li&gt;</code> ট্যাগে থাকবে কি না (ফলে মন্তব্যগুলো নম্বরযুক্ত তালিকা হিসেবে দেখাবে), নাকি পৃথক মন্তব্যগুলো <code>&lt;div&gt;</code> ট্যাগে মোড়ানো হবে।</p>
<p>যে কোনো অবস্থায়, আপনি <code>comments_display</code> ফর্মে থাকা <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/comments"><code>&lt;txp:comments /&gt;</code> ট্যাগ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a> পরিবর্তন করে পৃথক ফর্মের ভিত্তিতে ব্যবহৃত ট্যাগগুলো ওভাররাইড করতে পারেন।</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_auto_append" title="স্বয়ংক্রিয়ভাবে মন্তব্যগুলো নিবন্ধের সঙ্গে যুক্ত করবেন?"><![CDATA[
<h2>স্বয়ংক্রিয়ভাবে মন্তব্যগুলো নিবন্ধের সঙ্গে যুক্ত করবেন?</h2>
<p>এই সেটিং নির্ধারণ করে মন্তব্য ও মন্তব্য ফর্ম সব একক নিবন্ধের শেষে স্বয়ংক্রিয়ভাবে যুক্ত হবে কি না (অর্থাৎ স্বয়ংক্রিয়ভাবে <code>comments_display</code> ফর্মের কনটেন্ট যুক্ত হবে)।</p>
<p>অধিকাংশ ক্ষেত্রেই এটি ‘No’ রাখা ভালো, কারণ এতে আপনার সাইট ডিজাইনে কোথায় মন্তব্য দেখাবেন তা নির্ধারণে বেশি সুবিধা ও নমনীয়তা থাকে। যেসব নিবন্ধভিত্তিক টেমপ্লেটে আপনি মন্তব্য দেখাতে চান, সেগুলোতে আপনাকেই ম্যানুয়ালি <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/comments"><code>&lt;txp:comments /&gt;</code> ট্যাগ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a> যোগ করতে হবে।</p>
<p>যদি কোনো নিবন্ধে মন্তব্য দ্বিগুণবার দেখা যায়, তাহলে খুব সম্ভবত আপনার টেমপ্লেটে ইতিমধ্যে <code>&lt;txp:comments /&gt;</code> ট্যাগ আছে, এবং পাশাপাশি ‘Automatically append comments to articles?’ সেটিংও ‘Yes’ এ সেট করা।</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_dateformat" title="মন্তব্যের তারিখ প্রদর্শন"><![CDATA[
<h2>মন্তব্যের তারিখ প্রদর্শন</h2>
<p>মন্তব্যের তারিখ আপনার সাইটে ভিজিটরদের কাছে কীভাবে দেখাবে তা নির্ধারণ করে।</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_default_invite" title="ডিফল্ট মন্তব্য আমন্ত্রণ"><![CDATA[
<h2>ডিফল্ট মন্তব্য আমন্ত্রণ</h2>
<p>আপনি যদি সাইটে ভিজিটরদের মন্তব্য করার অনুমতি দেন, তাহলে এটি ডিফল্ট আমন্ত্রণসূচক লেখা। উদাহরণস্বরূপ:</p>
<ul>
    <li>Comments</li>
    <li>Add a comment</li>
    <li>Feedback</li>
    <li>Annotate</li>
</ul>
<p>লক্ষ্য করুন, প্রতি নিবন্ধের ভিত্তিতে এই আমন্ত্রণসূচক লেখা সব সময়ই পরিবর্তন করা যায়।</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_disabled_after" title="এর পরে মন্তব্য নিষ্ক্রিয় থাকবে"><![CDATA[
<h2>এর পরে মন্তব্য নিষ্ক্রিয় থাকবে</h2>
<p>এখান থেকে নির্ধারণ করতে পারবেন কত সময় পর কোনো নিবন্ধে মন্তব্য করার সুযোগ বন্ধ হয়ে যাবে (অসীম সময় পর্যন্ত মন্তব্যের অনুমতি দিতে চাইলে ‘Never’ নির্বাচন করতে পারেন)।</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_disallow_images" title="মন্তব্যে মন্তব্যকারীর ছবি অনুমতি দেবেন?"><![CDATA[
<h2>মন্তব্যে মন্তব্যকারীর ছবি অনুমতি দেবেন?</h2>
<p>এই অপশন ‘No’ থাকলে মন্তব্যে থাকা সব ছবিই সরিয়ে ফেলা হবে।</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_mode" title="মন্তব্যের ধরন"><![CDATA[
<h2>মন্তব্যের ধরন</h2>
<p>‘nopopup’ (প্রস্তাবিত) নির্বাচিত থাকলে বর্তমান উইন্ডো রিফ্রেশ হয়ে সেখানে শুধু বর্তমান নিবন্ধ ও নিচে মন্তব্যগুলো দেখাবে।</p>
<p>‘popup’ নির্বাচিত থাকলে মন্তব্য লিংকে ক্লিক করলে নতুন একটি ব্রাউজার উইন্ডো খুলবে (এটি <code>popup_comments</code> ফর্ম ব্যবহার করে)।</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_moderate" title="মন্তব্য মডারেট করবেন?"><![CDATA[
<h2>মন্তব্য মডারেট করবেন?</h2>
<p>এটি ‘Yes’ থাকলে, প্রত্যেক নতুন মন্তব্য প্রথমে অদৃশ্য থাকবে যতক্ষণ না তা রিভিউ করা হয়। আপনাকে ম্যানুয়ালি প্রতিটি মন্তব্য মডারেট করে দৃশ্যমান করতে হবে (নতুন মন্তব্য এলে সংশ্লিষ্ট নিবন্ধের লেখকের কাছে একটি ই-মেইল বার্তা পাঠানো হবে)।</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_on_default" title="ডিফল্ট হিসেবে মন্তব্য চালু থাকবে?"><![CDATA[
<h2>ডিফল্ট হিসেবে মন্তব্য চালু থাকবে?</h2>
<p>এটি ‘Yes’ থাকলে প্রতিটি প্রকাশিত নিবন্ধেই ডিফল্টভাবে মন্তব্য সক্রিয় থাকবে। ‘No’ থাকলে, যখনই মন্তব্য গ্রহণ করতে চাইবেন, প্রতি বার নিবন্ধের ‘Write’ প্যানেলে গিয়ে মন্তব্য চালু করতে হবে।</p>
<p>প্রতি নিবন্ধের ভিত্তিতে যেকোনো সময় মন্তব্য চালু/বন্ধ করা যায়।</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_require_email" title="মন্তব্যকারীর ই-মেইল ঠিকানা প্রয়োজন হবে?"><![CDATA[
<h2>Comments require user’s email address?</h2>
<p>যদি এটি ‘Yes’ থাকে, তাহলে আপনার নিবন্ধে মন্তব্য করতে ইচ্ছুক সবাইকে মন্তব্য ফর্মে একটি ই-মেইল ঠিকানা দিতে হবে। ই-মেইল ঠিকানা না দিলে তারা মন্তব্য পোস্ট করতে পারবে না।</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_require_name" title="মন্তব্যকারীর নাম প্রয়োজন হবে?"><![CDATA[
<h2>মন্তব্যকারীর নাম প্রয়োজন হবে?</h2>
<p>যদি এটি ‘Yes’ থাকে, তাহলে আপনার নিবন্ধে মন্তব্য করতে ইচ্ছুক সবাইকে মন্তব্য ফর্মে একটি নাম দিতে হবে। নাম না দিলে তারা মন্তব্য সাবমিট করতে পারবে না।</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_sendmail" title="মন্তব্য ই-মেইলে লেখককে পাঠাবেন?"><![CDATA[
<h2>মন্তব্য ই-মেইলে লেখককে পাঠাবেন?</h2>
<p>এটি ‘Yes’ থাকলে, কোনো নিবন্ধে নতুন মন্তব্য এলে সেই নিবন্ধের লেখককে ই-মেইলে তার একটি অনুলিপি পাঠানো হবে।</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_use_fat_textile" title="মন্তব্যে আরও বেশি Textile মার্কআপের অনুমতি দেবেন?"><![CDATA[
<h2>মন্তব্যে আরও বেশি Textile মার্কআপের অনুমতি দেবেন?</h2>
<p>এটি ‘Yes’ থাকলে মন্তব্যে এমন কিছু <a rel="external" target="_blank" href="https://textpattern.com/textile-sandbox">Textile <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a> এলিমেন্ট ব্যবহার করা যাবে যেগুলো নইলে সাদামাটা টেক্সট হিসেবেই ধরা হতো, যেমন:</p>
<ul>
    <li>শিরোনাম (heading)</li>
    <li>ordered এবং unordered লিস্ট</li>
    <li>ফুটনোট</li>
    <li>টেবিল</li>
    <li>কোড</li>
    <li>বর্ধিত ব্লক সিনট্যাক্স (<code>bc..</code>, <code>bq..</code> ইত্যাদি)</li>
</ul>
<p><strong>দ্রষ্টব্য:</strong> নিরাপত্তার কারণে কাঁচা HTML সাধারণ টেক্সটে রূপান্তরিত হয়।</p>
        ]]></item>
        <item id="concurrent_logins" title="যতগুলো অ্যাকাউন্ট একসঙ্গে লগ ইন করার অনুমতি পাবে"><![CDATA[
<h2>যতগুলো অ্যাকাউন্ট একসঙ্গে লগ ইন করার অনুমতি পাবে</h2>
<p>কমা দ্বারা পৃথক করা লগইন অ্যাকাউন্ট নামের একটি তালিকা, যেগুলো একাধিক ব্রাউজার/সেশনে একসঙ্গে লগ ইন করতে পারবে। ডেভেলপমেন্টের সময় ক্লায়েন্টের সাথে একটি লগইন শেয়ার করতে এটি সহায়ক।</p>
<p>এই ফিচার ব্যবহার করা একটি নিরাপত্তা ঝুঁকি এবং <strong>লাইভ সাইটে সুপারিশকৃত নয়</strong>। কোনো লাইভ সাইটে আপনার ব্যবহারকারী অ্যাকাউন্ট concurrency–এর জন্য কনফিগার করা থাকলে Diagnostics–এ একটি সতর্কবার্তা দেখাবে।</p>
        ]]></item>
        <item id="custom_form_types" title="কাস্টম ফর্ম টেমপ্লেট টাইপসমূহ"><![CDATA[
<h2>কাস্টম ফর্ম টেমপ্লেট টাইপসমূহ</h2>
<p>স্ট্যান্ডার্ড ফর্ম টেমপ্লেট টাইপগুলোর (article, file, misc ইত্যাদি) পাশাপাশি Publishers কাস্টম টাইপ নির্ধারণ করতে পারেন। কাস্টম ফর্ম টেমপ্লেট টাইপের উদ্দেশ্য দুটো: ফর্ম টেমপ্লেটকে সহজে শ্রেণিবিন্যাস করা এবং কাস্টম এসেট নির্ধারণ করা।</p>
<p>এই প্রেফারেন্সের ফরম্যাট <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/INI_file">INI <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a>, যেখানে প্রতিটি সেকশন একটি ফর্ম টেমপ্লেট টাইপের সাথে সম্পর্কযুক্ত।</p>
<p>কোনো কাস্টম ফর্ম টাইপ (যেমন <code>js</code>) নির্ধারণ করতে হলে আলাদা লাইনে <code>[js]</code> সেকশন যুক্ত করতে হবে। ঐ সেকশনে <code>title="Javascript"</code> এন্ট্রি দিয়ে ডিফল্ট শিরোনাম নির্ধারণ করা যায়। প্রয়োজন হলে লোকালাইজড টাইটেলও যোগ করা যায় (যেমন, <code>ru="Скрипт"</code>)।</p>
<p>এছাড়াও ফর্ম টেমপ্লেটের জন্য একটি <a rel="external" target="_blank" href="https://www.iana.org/assignments/media-types/media-types.xhtml">media type <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a> (পূর্বনাম MIME টাইপ) নির্ধারণ করা যায়, যেমন <code>mediatype="application/javascript"</code>। এতে ঐ টাইপের ফর্ম টেমপ্লেটগুলো কাস্টম এসেটে পরিণত হয়, যেগুলো নির্ধারিত মিডিয়া টাইপে ডাটাবেস বা ডিস্ক (ফ্ল্যাট ফাইল) থেকে <code>&lt;txp:output_form /&gt;</code> ট্যাগের মাধ্যমে পরিবেশন করা যায়। উদাহরণস্বরূপ, <code>[js]</code> টাইপের এবং <code>application/javascript</code> মিডিয়া টাইপযুক্ত <code>myscript.js</code> নামের কোনো ফর্ম টেমপ্লেটকে কোডে এভাবে অন্তর্ভুক্ত করতে পারেন:</p>
<pre><code>&lt;txp:output_form form="myscript.js"
    format="flat.script" /&gt;</code></pre>
<p>এর ফলে নিচের HTML <code>&lt;script&gt;</code> ট্যাগ তৈরি হবে:<p>
<pre><code>&lt;script src="path/to/flat/myscript.js"&gt;&lt;/script&gt;</code></pre>
<p>শুধু সেইসব ফর্ম টেমপ্লেট – যাদের নামের এক্সটেনশন তাদের টাইপের সাথে মেলে (যেমন <code>myscript.js</code>) – ফ্ল্যাট ফাইল হিসেবে সার্ভ করা যাবে। এই ক্ষেত্রে সেগুলো Textpattern দ্বারা একেবারেই প্রসেস করা হবে না এবং নিজস্ব URL–এর মাধ্যমে অ্যাক্সেসযোগ্য থাকবে।</p>
If a form template needs processing (if it contains Textpattern tags), you must serve it from the database. In this case you shouldn’t add the extension to the form name - call it just <code>myscript</code> (without <code>.js</code>) to make it inaccessible via a standard URL - and include it like so:</p>
<pre><code>&lt;txp::myscript format="script" /&gt;</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="custom_overview" title="কাস্টম ফিল্ড"><![CDATA[
<h2>কাস্টম ফিল্ড</h2>
<p>কাস্টম ফিল্ড অতিরিক্ত নিবন্ধ–সংক্রান্ত ডেটা রাখার জন্য ব্যবহৃত হয়। আপনি এখানে নাম দিয়ে সর্বোচ্চ দশটি কাস্টম ফিল্ড নির্ধারণ করতে পারেন। প্রতিটি ফিল্ড রাইট প্যানেলে আলাদা ইনপুট হিসেবে দেখাবে, যাতে প্রতিটি নিবন্ধের সাথে কাস্টম ডেটা যুক্ত করা যায়।</p>
<p>আপনি ইচ্ছামতো ফিল্ডের নাম দিতে পারেন, তবে নিচের বিষয়গুলো মাথায় রাখুন:</p>
<ul>
<li>Write প্যানেলে পড়তে সুবিধার জন্য স্পেস ব্যবহার করা যেতে পারে, তবে তখন ঐ ফিল্ডগুলোকে article_custom ট্যাগে sort বা filter প্যারামিটার হিসেবে ব্যবহার করা <em>যাবে না</em>। এই ফাংশনালিটি ব্যবহার করতে চাইলে স্পেসের বদলে আন্ডারস্কোর ব্যবহার করার কথা বিবেচনা করুন।</li>
<li>ফিল্ডের নাম দেওয়ার সময় সতর্ক থাকুন, যেন Textpattern–এর সংরক্ষিত (reserved) ফিল্ডের নামের সাথে না মিলে যায়। যেমন <code>title</code>, <code>category</code>, <code>limit</code>, <code>status</code> ইত্যাদি ব্যবহার করবেন না, নইলে অদ্ভুত ফলাফল বা ভাঙা সাইটের সম্মুখীন হতে পারেন।</li>
<li>প্রতিটি ফিল্ডে সর্বোচ্চ ২৫৫ অক্ষরের টেক্সট রাখা যায়, অন্য কিছু নয়।</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="dateformat" title="তারিখ প্রদর্শন"><![CDATA[
<h2>তারিখ প্রদর্শন</h2>
<p>এটি কেবল আপনার সাইটের সামনের পাতায় নিবন্ধের তারিখ কীভাবে দেখাবে তা প্রভাবিত করে।</p>
        ]]></item>
        <item id="default_event" title="ডিফল্ট প্যানেল"><![CDATA[
<h2>ডিফল্ট প্যানেল</h2>
<p>Textpattern অ্যাডমিন ইন্টারফেসে কেউ লগ ইন করলে প্রথমে যে প্যানেলটি দেখাবে।</p>
        ]]></item>
        <item id="default_publish_status" title="ডিফল্ট প্রকাশের অবস্থা"><![CDATA[
<h2>ডিফল্ট প্রকাশের অবস্থা</h2>
<p>নতুন তৈরি হওয়া Textpattern নিবন্ধগুলোর প্রকাশযোগ্যতা (visibility) নির্ধারণ করে।</p>
<p>লক্ষ্য করুন, এই প্রেফারেন্স পরিবর্তন করলে এর আগের তৈরি বা সম্পাদিত নিবন্ধের স্ট্যাটাসের ওপর কোনো প্রভাব পড়বে না।</p>
<p>ডিফল্ট প্রকাশের অবস্থা নিচের যেকোনো একটি হতে পারে:</p>
<ul>
    <li>Draft</li>
    <li>Hidden</li>
    <li>Pending</li>
    <li>Live</li>
    <li>Sticky</li>
</ul>
<p><strong>Draft</strong> নিবন্ধকে কাজ চলমান (work-in-progress) হিসেবে ধরা হয় এবং এটি Textpattern অ্যাডমিন এলাকার বাইরে দেখা যায় না (অর্থাৎ Textpattern–এর সামনের সাইটে দৃশ্যমান নয় এবং ফিডেও পাঠানো হয় না)।</p>
<p><strong>Hidden</strong> নিবন্ধ Textpattern অ্যাডমিন এলাকার বাইরে দৃশ্যমান থাকে না।</p>
<p><strong>Pending</strong> নিবন্ধকে প্রকাশের জন্য প্রস্তুত এবং অনুমোদনের অপেক্ষায় আছে বলে ধরা হয়, তবে Textpattern অ্যাডমিন এলাকার বাইরে দৃশ্যমান থাকে না।</p>
<p><strong>Live</strong> নিবন্ধ সাধারণত Textpattern অ্যাডমিন এলাকার বাইরে দৃশ্যমান থাকে (অর্থাৎ Textpattern–এর সামনের সাইটে দেখা যায়, এবং প্রেফারেন্স অনুযায়ী ফিডেও পাঠানো হয়)। কোনো নিবন্ধ Live থাকলে এবং তাতে মেয়াদোত্তীর্ণের তারিখ নির্ধারিত থাকলে, সেই তারিখ পেরিয়ে গেলেও অবস্থাটি Live–ই থাকে, তবে কেবল তখনই অ্যাডমিন এলাকার বাইরে দেখা যায় যখন মেয়াদোত্তীর্ণ নিবন্ধ প্রকাশের অনুমতি দেওয়া থাকে।</p>
<p><strong>Sticky</strong> নিবন্ধ <strong>Live</strong> নিবন্ধের মতোই Textpattern অ্যাডমিন এলাকার বাইরে দেখা যায়, তবে সংশ্লিষ্ট <code>article</code> বা <code>article_custom</code> ট্যাগে যদি <code>status</code> অ্যাট্রিবিউটে <code>sticky</code> মান না দেওয়া হয়, তাহলে এটি নিবন্ধ তালিকায় দেখানো হবে না।</p>
        ]]></item>
        <item id="doctype" title="Doctype"><![CDATA[
<h2>Doctype</h2>
<p>আপনি কোন HTML doctype ব্যবহার করতে চান (HTML5 বা XHTML)—এখানে সেটি নির্বাচন করুন। এটি মন্তব্য ইনপুট ফর্ম, <code>&lt;abbr&gt;</code> ও <code>&lt;acronym&gt;</code>–এর Textile রেন্ডারিং, এবং <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/css"><code>&lt;txp:css /&gt;</code> ট্যাগ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a> দ্বারা জেনারেটেড <code>&lt;link&gt;</code> ট্যাগকে প্রভাবিত করে।</p>
        ]]></item>
        <item id="enable_dev_preview" title="ডেভেলপমেন্ট থিম প্রিভিউ সক্রিয় করবেন?"><![CDATA[
<h2>ডেভেলপমেন্ট থিম প্রিভিউ সক্রিয় করবেন?</h2>
<p>যেসব ব্যবহারকারীর পর্যাপ্ত প্রিভিলেজ আছে (ডিফল্ট হিসেবে Publisher ও Designer রোল), তারা নিরাপদভাবে নতুন থিম তৈরি ও প্রিভিউ করতে পারেন, যখন অন্য সব ব্যবহারকারী পুরোনো থিমই দেখতে থাকবে (যতক্ষণ না নতুন থিম ডেপ্লয় করা হয়)।</p>
<p>তবে প্রিভিলেজপ্রাপ্ত কোনো ব্যবহারকারী যদি থিম ডেভেলপমেন্টে অংশ নিতে না চান, তাহলে তারা ডেভেলপমেন্ট থিম প্রিভিউ বন্ধ করে দিতে পারেন। তখন তারা সাধারণ ভিজিটরের মতোই বর্তমান ‘public’ থিম দেখতে পাবেন।</p>
        ]]></item>
        <item id="enable_short_tags" title="শর্ট ট্যাগ সাপোর্ট সক্রিয় করবেন?"><![CDATA[
<h2>শর্ট ট্যাগ সাপোর্ট সক্রিয় করবেন?</h2>
<p>Textpattern ট্যাগের গঠন সাধারণত <code>&lt;txp:tag_name attribute1="value" ... /&gt;</code> এর মতো। কিছু সহজ নিয়ম মেনে আপনি shorthand নোটেশন সক্রিয় করে লেখার পরিমাণ কমাতে পারেন, যেখানে <code>txp:</code> অংশটি বাদ দেওয়া যাবে। ধারণাটি বোঝাতে কিছু উদাহরণ:</p>
<ul>
    <li><code>&lt;txp:article_id /&gt;</code> হবে <code>&lt;article::id /&gt;</code></li>
    <li><code>&lt;txp:recent_articles/&gt;</code> হবে <code>&lt;recent::articles /&gt;</code></li>
    <li><code>&lt;txp:file_download_list /&gt;</code> হবে <code>&lt;file::download_list /&gt;</code></li>
    <li><code>&lt;txp:smd_if /&gt;</code> হবে <code>&lt;smd::if /&gt;</code></li>
    <li><code>&lt;txp:smd_if&gt; ... &lt;txp:else /&gt; ... &lt;/txp:smd_if&gt;</code> হবে <code>&lt;smd::if&gt; ... &lt;smd::else /&gt; ... &lt;/smd::if&gt;</code> (লক্ষ্য করুন, <code>else</code> ট্যাগের সাথেও প্লাগইন প্রিফিক্স ব্যবহার করা যায়)।</li>
</ul>
<p>কোনো ট্যাগের নামের মধ্যে আন্ডারস্কোর থাকলে এবং আপনি শর্ট ট্যাগ সক্রিয় করলে, মূল ধারণাটি হলো:</p>
<ol>
    <li><code>txp:</code> প্রিফিক্স সরিয়ে দিন।</li>
    <li>আন্ডারস্কোরের প্রথম occurrence–টি <code>::</code> দিয়ে বদলে দিন।</li>
</ol>
<p>লক্ষ্য করুন, এই প্রেফারেন্স সেট করলে <code>&lt;txp:output_form /&gt;</code> শর্টকোড ব্যবহার করে ফর্ম স্নিপেট রেন্ডার করার ক্ষমতায় কোনো প্রভাব পড়ে না। আপনি এখনো <code>&lt;txp::shortcode /&gt;</code> ব্যবহার করতে পারবেন, যা <code>&lt;txp:output_form form="shortcode" /&gt;</code> হিসেবে ব্যাখ্যা করা হবে।</p>
        ]]></item>
        <item id="enable_xmlrpc_server" title="XML-RPC সার্ভার সক্রিয় করবেন?"><![CDATA[
<h2>XML-RPC সার্ভার সক্রিয় করবেন?</h2>
<p>আপনি যদি <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/XML-RPC">XML-RPC <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a> ব্যবহার করে দূর থেকে (যেমন ডেস্কটপ বা মোবাইল অ্যাপ থেকে) Textpattern নিয়ন্ত্রণ করতে চান, তাহলে এই অপশন ‘Yes’ করে XML-RPC সার্ভার চালু করতে হবে।</p>
        ]]></item>
        <item id="enhanced_email" title="উন্নত ই-মেইল ফিচার ব্যবহার করবেন"><![CDATA[
<h2>উন্নত ই-মেইল ফিচার ব্যবহার করবেন</h2>
<p>এটি ‘No’ করলে সব ই-মেইল – যেমন অ্যাকাউন্ট পাসওয়ার্ড রিসেট অনুরোধ, এবং com_connect–এর মতো প্লাগইন থেকে পাঠানো ই-মেইল – PHP–র <code>mail()</code> ফাংশনের মাধ্যমে পাঠানো হবে। ‘Yes’ নির্বাচন করলে এর বদলে bundled PHPMailer ব্যবহার করা হবে, যা বাহ্যিক SMTP সার্ভারের মাধ্যমে মেইল পাঠানোর জন্য অতিরিক্ত অপশন চালু করে।</p>
<p>আপনার ই-মেইল ডেলিভারিবিলিটিতে (বিশেষত Gmail, Outlook, Yahoo! ইত্যাদি অনলাইন প্রোভাইডার) সমস্যা হলে সম্ভাব্য কারণ হলো আপনার ডোমেইনকে বিশ্বস্ত উৎস হিসেবে দেখা না হওয়া। ‘Yes’ এ বদলালে ডেলিভারিবিলিটি উন্নত হতে পারে। পাশাপাশি SMTP ব্যবহার করলে কিছু ই-মেইল প্রোভাইডারের সঙ্গে আরও ভালো সামঞ্জস্যতা এবং ডেলিভারিবিলিটি পাওয়া যায়।</p>
        ]]></item>
        <item id="expire_logs_after" title="কত দিনের পরে লগের মেয়াদ শেষ হবে?"><![CDATA[
<h2>কত দিনের পরে লগের মেয়াদ শেষ হবে?</h2>
<p>Textpattern লগিং সক্রিয় থাকলে এখানে নির্ধারণ করতে পারেন, কত দিন (দিন হিসেবে) লগগুলো রাখা হবে। উদাহরণস্বরূপ, ‘7’ দিলে সাত দিনের জন্য লগ পাওয়া যাবে।</p>
<p><strong>দ্রষ্টব্য:</strong> কেবল তখনই লগ ট্রিম করা হয়, যখন আপনি ‘Visitor logs’ প্যানেল দেখেন; অন্যথায় লগের আকার বাড়তেই থাকবে।</p>
        ]]></item>
        <item id="file_base_path" title="ফাইল ডিরেক্টরি পথ"><![CDATA[
<h2>ফাইল ডিরেক্টরি পথ</h2>
<p>এখানে সেই <strong>পূর্ণ পথ</strong> (absolute path) সেট করবেন, যেখানে আপলোড করা ফাইলগুলো স্থায়ীভাবে সংরক্ষিত হবে। PHP–র অবশ্যই এই ডিরেক্টরিতে লেখার অনুমতি থাকতে হবে।</p>
<p><strong>দ্রষ্টব্য:</strong> অতিরিক্ত নিরাপত্তার জন্য এই ডিরেক্টরিকে ওয়েবসাইটের পাবলিক docroot–এর বাইরে সরিয়ে নেওয়ার কথা বিবেচনা করুন।</p>
        ]]></item>
        <item id="file_download_header" title="ফাইল ডাউনলোড হেডার"><![CDATA[
<h2>ফাইল ডাউনলোড হেডার</h2>
<p>ফাইল ডাউনলোড কীভাবে হ্যান্ডেল করা হবে তা কাস্টমাইজ করার সুযোগ দেয়।</p>
<p>সাধারণভাবে সব ডাউনলোডকেই attachment হিসেবে ধরে নেওয়া হয় এবং ডাউনলোড শুরু হয় (ব্রাউজার ঐ ফাইল টাইপ কীভাবে হ্যান্ডেল করবে তার ওপর নির্ভর করে)। আপনি চাইলে কিছু বা সব ফাইল টাইপের জন্য কীভাবে আচরণ করা উচিত তার ইঙ্গিত দিতে এখানে ট্যাগ কোড দিতে পারেন। উদাহরণস্বরূপ, Textpattern ক্যাটেগরি 'inline-pdf'–এ যোগ করা PDF ফাইল ডাউনলোডের বদলে ইনলাইন দেখাতে চাইলে:</p>
<pre><code>&lt;txp:evaluate query='&lt;txp:file_download_category escape="quote" /&gt;="inline-pdf"'&gt;
    &lt;txp:header name="Content-Disposition" value="inline" /&gt;
    &lt;txp:header name="Content-Type" value="application/pdf" /&gt;
&lt;/txp:evaluate&gt;
</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="file_max_upload_size" title="আপলোডের ফাইলের সর্বোচ্চ আকার (বাইটে)"><![CDATA[
<h2>আপলোডের ফাইলের সর্বোচ্চ আকার (বাইটে)</h2>
<p>আপনি আপলোডের জন্য ফাইলের সর্বোচ্চ আকার (বাইটে) সীমাবদ্ধ করতে পারেন। মনে রাখবেন, এই মানটি PHP–র কনফিগারেশন দ্বারাও সীমাবদ্ধ। Textpattern যদি শনাক্ত করে যে PHP কনফিগারেশন আপলোড সাইজকে আরও কম মানে সীমাবদ্ধ করেছে, তাহলে এটি স্বয়ংক্রিয়ভাবে নিচের মান অনুযায়ী সংশোধন করবে। ব্রাউজার থেকে বড় ফাইল আপলোডের অনুমতি দিতে চাইলে হোস্টের সঙ্গে যোগাযোগ করুন (সম্পর্কিত <code>php.ini</code> মানগুলো হলো <code>post_max_size</code>, <code>upload_max_filesize</code> এবং <code>memory_limit</code>)।</p>
        ]]></item>
        <item id="gmtoffset" title="টাইমজোন"><![CDATA[
<h2>টাইমজোন</h2>
<p>আপনার স্থানীয় সময় অনুযায়ী তারিখ দেখানোর জন্য এখানে আপনার টাইমজোন নির্বাচন করুন।</p>
        ]]></item>
        <item id="img_dir" title="ছবির ডিরেক্টরি"><![CDATA[
<h2>ছবির ডিরেক্টরি</h2>
<p>আপনি চাইলে images ডিরেক্টরির নাম কাস্টমাইজ করতে পারেন। তার আগে অবশ্যই Textpattern ইনস্টলেশনের রুটে সেই ডিরেক্টরিটি তৈরি করতে হবে, এবং PHP–র সেখানে লেখার অনুমতি নিশ্চিত করতে হবে।</p>
<p>এই পথ সব সময় <strong>রিলেটিভ পাথ</strong> (আপনার Textpattern ইনস্টলেশনের রুট ডিরেক্টরির সাপেক্ষে)।</p>
<p>ডিফল্ট মান হলো <code>images</code>।</p>
        ]]></item>
        <item id="include_email_atom" title="Atom ফিডে ই-মেইল ঠিকানা অন্তর্ভুক্ত করবেন?"><![CDATA[
<h2>Atom ফিডে ই-মেইল ঠিকানা অন্তর্ভুক্ত করবেন?</h2>
<p>এটি আপনাকে নিবন্ধের লেখকের (তাদের ব্যবহারকারী অ্যাকাউন্টে নির্ধারিত) ই-মেইল ঠিকানা Atom ফিডের <code>author</code> অংশে অন্তর্ভুক্ত করার অনুমতি দেয়।</p>
        ]]></item>
        <item id="is_dst" title="দিবালোক সময় সংরক্ষণ সক্রিয়?"><![CDATA[
<h2>দিবালোক সময় সংরক্ষণ সক্রিয়?</h2>
<p>আপনার টাইমজোনে বর্তমানে DST (Daylight Saving Time) সক্রিয় আছে কি না তা নির্ধারণ করে।</p>
        ]]></item>
        <item id="logging" title="লগিং"><![CDATA[
<h2>লগিং</h2>
<p>Textpattern ভিজিটর লগিং কতটুকু করবে তা এখানে নির্ধারণ করতে পারেন:</p>
<ul>
    <li><strong>All hits:</strong> আপনার সাইটের সব পেজ ভিউ Textpattern লগ করবে</li>
    <li><strong>Referrers only:</strong> কেবল অন্য সাইট থেকে refer হয়ে আসা ভিজিটই লগ করা হবে</li>
    <li><strong>None:</strong> কোনো পেজ ভিউ লগ করা হবে না</li>
</ul>
<p>Textpattern 4.7.0 সংস্করণ থেকে Textpattern আর কোনো ভিজিটরের IP ঠিকানা সংগ্রহ বা সংরক্ষণ করে না। আপনি যদি Textpattern–এর বাইরে IP ঠিকানা সংগ্রহ বা সংরক্ষণ করেন, তাহলে প্রযোজ্য আইনগুলো (যেমন <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/General_Data_Protection_Regulation">GDPR <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a>) অনুসারে ডেটা ব্যবহারের এবং সংরক্ষণের যথোপযুক্ত ব্যবস্থা নিন, এবং সার্ভার ও Textpattern ইনস্টলেশনের প্রতিটি পর্যায়ে শক্তিশালী নিরাপত্তা নিশ্চিত করুন, যাতে এই ডেটা কোনোভাবেই আপোষে (compromise) না পড়ে।</p>
<p>আপনি একান্ত প্রয়োজন না হলে, এবং পাশাপাশি এ সংক্রান্ত ডেটা কীভাবে ব্যবহার করবেন তা প্রকাশ্যে উল্লেখ না করলে, এই সেটিং ডিফল্ট ‘None’ অবস্থায় রাখা জোরালোভাবে পরামর্শ দেওয়া হচ্ছে।</p>
        ]]></item>
        <item id="max_url_len" title="URL-এর সর্বোচ্চ দৈর্ঘ্য (অক্ষরে)"><![CDATA[
<h2>URL-এর সর্বোচ্চ দৈর্ঘ্য (অক্ষরে)</h2>
<p>এটি নির্ধারণ করে নির্দিষ্ট দৈর্ঘ্যের চেয়ে বড় URL কাজ করবে না। ক্ষয়ক্ষতি নিয়ন্ত্রণ ও সাইট নিরাপত্তার দিক থেকে এটি সহায়ক হতে পারে।</p>
        ]]></item>
        <item id="module_pophelp" title="অ্যাডমিন-সাইডের ইনলাইন সহায়তার লিঙ্কগুলো প্রদর্শন করুন"><![CDATA[
<h2>অ্যাডমিন-সাইডের ইনলাইন সহায়তার লিঙ্কগুলো প্রদর্শন করুন</h2>
<p>আপনি যদি সিস্টেমজুড়ে অ্যাডমিন-সাইডের ইনলাইন সহায়তা লিঙ্ক (Textpattern–এর help pop-up উইন্ডো) লুকিয়ে রাখতে চান, তাহলে এই সেটিং ‘None’ এ সেট করুন।</p>
        ]]></item>
        <item id="never_display_email" title="মন্তব্যকারীর ই-মেইল ঠিকানা লুকিয়ে রাখবেন?"><![CDATA[
<h2>মন্তব্যকারীর ই-মেইল ঠিকানা লুকিয়ে রাখবেন?</h2>
<p>এই সেটিং নির্ধারণ করে মন্তব্যকারীর ই-মেইল ঠিকানা প্রকাশ্যে দেখানো হবে কি না।</p>
<p>ব্যবহারকারীদের প্রতি সৌজন্য হিসেবে ই-মেইল ঠিকানা না দেখানোই উত্তম, তবে কিছু বিশেষ ক্ষেত্রে মন্তব্যকারীর ই-মেইল ঠিকানা দেখানো দরকার হতে পারে।</p>
        ]]></item>
        <item id="override_emailcharset" title="ই-মেইলে ISO-8859-1 এনকোডিং ব্যবহার করবেন (ডিফল্ট হলো UTF-8)?"><![CDATA[
<h2>ই-মেইলে ISO-8859-1 এনকোডিং ব্যবহার করবেন (ডিফল্ট হলো UTF-8)?</h2>
<p>Textpattern ডিফল্টভাবে যেখানে সম্ভব UTF-8 এনকোডিং ব্যবহার করে, আউটগোয়িং ই-মেইলসহ। তবে কিছু পুরোনো ই-মেইল ক্লায়েন্ট (মাইক্রোসফট Outlook–এর কিছু সংস্করণসহ) UTF-8 উপযুক্তভাবে সমর্থন করে না। যদি ই-মেইলে বিকৃত (garbled) অক্ষর দেখতে পান, তাহলে এই সেটিং চালু করলে পাঠানোর আগে টেক্সট ISO-8859-1–এ রূপান্তরিত হবে।</p>
<p><strong>দ্রষ্টব্য:</strong> আপনি যদি এমন কোনো ভাষা ব্যবহার করেন যার অক্ষরগুলো ISO-8859-1–এ উপস্থাপন করা যায় না, তাহলে এই সেটিং কোনো সহায়তা করবে না। আপনাকে UTF-8 (বা অন্য কোনো Unicode) সমর্থিত ই-মেইল ক্লায়েন্ট খুঁজতে হবে।</p>
        ]]></item>
        <item id="override_form_types" title="ফর্ম টাইপ ওভাররাইড করুন"><![CDATA[
<h2>ফর্ম টাইপ ওভাররাইড করুন</h2>
<p>Write প্যানেলে override form হিসেবে কোন কোন ফর্ম টাইপের টেমপ্লেট দেখানো হবে তা এখানে বেছে নিন।</p>
        ]]></item>
        <item id="permlink_format" title="পারমালিঙ্ক টাইটেল URL প্যাটার্ন"><![CDATA[
<h2>পারমালিঙ্ক টাইটেল URL প্যাটার্ন</h2>
<p>এটি non-messy মোডে নিবন্ধের URL কীভাবে তৈরি ও অ্যাসাইন হবে তা নির্ধারণ করে।</p>
<p>কোনো নিবন্ধ প্রকাশিত হলে তার শিরোনাম থেকে স্বয়ংক্রিয়ভাবে URL তৈরি হয়, যদি না URL-only title ফিল্ডে নির্দিষ্ট অন্য কোনো URL দেওয়া থাকে।</p>
<p>ধরা যাক নিবন্ধের শিরোনাম: <em>Ann and Bob eat cake</em></p>
<p>Permalink title URL pattern অপশন যদি ‘Hyphenated (title-like-this)’ থাকে, তাহলে নিবন্ধটির URL হবে:</p>
<pre><code>https://example.com/ann-and-bob-eat-cake</code></pre>
<p>Permalink title URL pattern অপশন যদি ‘Intercapped (TitleLikeThis)’ থাকে, তাহলে নিবন্ধটির URL হবে:</p>
<pre><code>https://example.com/AnnandBobeatcake</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="permlink_mode" title="নিবন্ধের URL প্যাটার্ন"><![CDATA[
<h2>নিবন্ধের URL প্যাটার্ন</h2>
<p>এটি নির্ধারণ করে <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/permlink"><code>&lt;txp:permlink&gt;</code> ট্যাগ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a> দ্বারা দেখানো URL–এর মাধ্যমে একক নিবন্ধগুলো কীভাবে অ্যাক্সেসযোগ্য হবে।</p>
<p>‘?=messy’ মোড সবচেয়ে বেশি সামঞ্জস্যপূর্ণ – খুব কম বা কোনো কনফিগারেশন ছাড়াই কাজ করবে – তবে URL–এর পাঠযোগ্যতা ও সার্চ ইঞ্জিন অপ্টিমাইজেশন (SEO)–এর দিক থেকে সবচেয়ে কম উপকারী। এই মোডে আপনার সাইটের নিবন্ধের URL–গুলো এরকম হবে:</p>
<pre><code>https://example.com/index.php?id=123</code></pre>
<p>অন্যান্য সব মোডে ওয়েব সার্ভারের URL rewrite ফাংশনালিটি (যেমন Apache–এর <code>mod_rewrite</code> বা NGINX–এর <code>server</code> ব্লকে rewrite ডিরেক্টিভ) প্রয়োজন। যদি আপনার সার্ভার URL rewrite সমর্থন না করে, তাহলে হয় ওয়েব হোস্টের সঙ্গে যোগাযোগ করুন, নতুবা ওপরের ‘?=messy’ মোড ব্যবহার করুন।</p>
        ]]></item>
        <item id="plugin_cache_dir" title="প্লাগইন ক্যাশে ডিরেক্টরি পথ"><![CDATA[
<h2>প্লাগইন ক্যাশে ডিরেক্টরি পথ</h2>
<p>এই সেটিং প্রধানত প্লাগইন ডেভেলপারদের জন্য। এখানে কোনো ডিরেক্টরি নির্ধারণ করলে, আপনি ঐ ডিরেক্টরিতে প্লাগইনের সোর্স ফাইল (কমপাইল করা নয়) রেখে দিতে পারেন এবং Textpattern সেটি স্বয়ংক্রিয়ভাবে লোড করবে; ফলে বারবার প্লাগইন ইন্সটল/অ্যাক্টিভেট না করেই সহজে প্লাগইন এডিট করে তার প্রভাব সঙ্গে সঙ্গে দেখতে পারবেন। <strong>তবে সাবধান থাকবেন</strong>, এই পদ্ধতিতে কমপাইল হতে ব্যর্থ (ব্রোকেন) কোনো প্লাগইন Textpattern–কেও ভেঙে দিতে পারে!</p>
<p>প্রোডাকশন সাইটে ‘Plugins’ প্যানেল দিয়ে স্ট্যান্ডার্ড উপায়ে প্লাগইন লোড করা – প্লাগইন ক্যাশে ডিরেক্টরি ব্যবহার না করে – সুপারিশ করা হচ্ছে।</p>
<p><strong>দ্রষ্টব্য:</strong> ‘temporary’ এবং ‘plugin cache’ – এই দুই প্রেফারেন্সের জন্য একই ডিরেক্টরি নির্ধারণ করবেন না, এতে সমস্যা হবে (Textpattern অস্থায়ী লগ ফাইলের কনটেন্টকেও প্লাগইন হিসেবে চালানোর চেষ্টা করবে)।</p>
        ]]></item>
        <item id="production_status" title="প্রোডাকশন স্ট্যাটাস"><![CDATA[
<h2>প্রোডাকশন স্ট্যাটাস</h2>
<p>একটি Textpattern সাইট তিনটি মোডের যেকোনো একটিতে থাকতে পারে:</p>
<ol>
    <li>‘Debugging’</li>
    <li>‘Testing’</li>
    <li>‘Live’</li>
</ol>
<h3>Debugging মোড</h3>
<p>আপনার লাইভ সাইটে সব ধরনের PHP এরর রিপোর্টিং দৃশ্যমান থাকবে, তেমনই ত্রুটিপূর্ণ কোড ও প্লাগইন সংক্রান্ত সতর্কবার্তাও। এর পাশাপাশি, লাইভ পেজের HTML সোর্স দেখলে দেখা যাবে:</p>
<ul>
    <li>সার্ভারের পেজটি তৈরি করতে মোট কত সময় লেগেছে (‘Runtime’)</li>
    <li>কতগুলো MySQL কুয়েরি এক্সিকিউট হয়েছে</li>
    <li>আনুমানিক সর্বোচ্চ মেমরি ব্যবহারের পরিমাণ</li>
    <li>পেজ তৈরির সময় Textpattern যে সব ট্যাগ পেয়েছে তার তালিকা (tag trace)</li>
</ul>
<h3>Testing মোড</h3>
<p>আপনার লাইভ সাইটে সব ধরনের PHP এরর রিপোর্টিং এবং ত্রুটিপূর্ণ কোড ও প্লাগইন সংক্রান্ত সতর্কবার্তা দৃশ্যমান থাকবে। তবে HTML সোর্সে নিচের তথ্যগুলোই কেবল দেখতে পাবেন:</p>
<ul>
    <li>সার্ভারের পেজটি তৈরি করতে মোট কত সময় লেগেছে (‘Runtime’)</li>
    <li>কতগুলো MySQL কুয়েরি এক্সিকিউট হয়েছে</li>
    <li>আনুমানিক সর্বোচ্চ মেমরি ব্যবহারের পরিমাণ</li>
</ul>
<h3>Live মোড</h3>
<p>এই মোডে কোনো এরর রিপোর্টিং বা ডায়াগনস্টিক তথ্য পেজে পাঠানো হয় না। সাধারণভাবে Live মোডই প্রাধান্য পায়, কারণ এটি ভিজিটরদের সর্বোত্তম অভিজ্ঞতা দেয় এবং সার্ভারের ওপর কম চাপ ফেলে।</p>
        ]]></item>
        <item id="public_theme_name" title="সামনের-দিকের থিম"><![CDATA[
<h2>সামনের-দিকের থিম</h2>
<p>আপনার পাবলিক-ফেসিং ওয়েবসাইটে কেউ ভিজিট করলে যে ডিফল্ট সামনের-দিকের (front-side) থিম ব্যবহার হবে। Textpattern–এর সাথে একটি প্রি-ইন্সটলড ডিফল্ট থিম দেওয়া থাকে, পাশাপাশি থিম ছাড়াই শুরু করার অপশনও থাকে। আপনি <code>textpattern/themes</code> ডিরেক্টরিতে অতিরিক্ত থিম প্যাকেজ যোগ করে সেগুলোও ব্যবহারের জন্য উন্মুক্ত করতে পারেন।</p>
        ]]></item>
        <item id="publish_expired_articles" title="মেয়াদোত্তীর্ণ নিবন্ধগুলোও প্রকাশ করবেন?"><![CDATA[
<h2>মেয়াদোত্তীর্ণ নিবন্ধগুলোও প্রকাশ করবেন?</h2>
<p>এটি ‘Yes’ থাকলে মেয়াদোত্তীর্ণ হওয়ার পরও নিবন্ধগুলো সাইটে দেখা যাবে। আপনি মেয়াদোত্তীর্ণ নিবন্ধের জন্য বিকল্প কনটেন্ট বা মার্কআপ দেখাতে চাইলে <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/if_expired"><code>&lt;txp:if_expired /&gt;</code> ট্যাগ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a> ব্যবহার করতে পারেন।</p>
<p>এটি ‘No’ থাকলে মেয়াদোত্তীর্ণ নিবন্ধগুলো পাবলিক সাইট থেকে সরিয়ে দেওয়া হবে এবং "410 Gone" HTTP স্ট্যাটাস ফেরত দেবে। ডিফল্ট সেটিং হলো ‘No’।</p>
        ]]></item>
        <item id="publisher_email" title="এই ই-মেইল ঠিকানা থেকে লগইনের তথ্য পাঠান"><![CDATA[
<h2>এই ই-মেইল ঠিকানা থেকে লগইনের তথ্য পাঠান</h2>
<p>এখানে এমন একটি ই-মেইল ঠিকানা নির্ধারণ করুন, যা নতুন ব্যবহারকারীদের লগইন তথ্যসহ বার্তার প্রেরক ‘From:’ ঠিকানা হিসেবে ব্যবহৃত হবে।</p>
<p>এই প্রেফারেন্স ফাঁকা থাকলে বা অবৈধ ই-মেইল ঠিকানা থাকলে, Textpattern এর বদলে বর্তমানে লগ-ইন করা ব্যবহারকারীর নাম ও ঠিকানা ব্যবহার করবে।</p>
        ]]></item>
        <item id="rss_how_many" title="ফিডে কতটি নিবন্ধ অন্তর্ভুক্ত করা হবে?"><![CDATA[
<h2>ফিডে কতটি নিবন্ধ অন্তর্ভুক্ত করা হবে?</h2>
<p>এটি RSS ও Atom ফরম্যাটে একসঙ্গে সর্বাধিক কতগুলো চলতি নিবন্ধ ফিডে অন্তর্ভুক্ত থাকবে তা নির্ধারণ করে।</p>
<p><code>5</code> থেকে <code>15</code>–এর মতো ছোট কোনো মান ব্যবহার করার সুপারিশ করা হয়।</p>
        ]]></item>
        <item id="secondpass" title="অতিরিক্ত পার্সার সুইপের সংখ্যা"><![CDATA[
<h2>অতিরিক্ত পার্সার সুইপের সংখ্যা</h2>
<p>Textpattern ট্যাগ পার্সার সাধারণত একবারে (একটি সুইপে) পেজ টেমপ্লেটের সব ট্যাগকে ডাটাবেস থেকে পাওয়া কনটেন্ট দিয়ে বদলে দেয়। কিছু ক্ষেত্রে এটি যথেষ্ট নাও হতে পারে, উদাহরণস্বরূপ:</p>
<ul>
    <li>লো লোড অর্ডারের প্লাগইনগুলোকে অন্য ট্যাগের অ্যাট্রিবিউট হিসেবে ব্যবহারের সময়</li>
    <li><code>&lt;txp:php&gt;</code> ট্যাগের ভেতরে কোড রিপ্লেসমেন্টের ক্ষেত্রে</li>
    <li>পেজের শুরুতে থাকা কোনো এলিমেন্টকে এড়িয়ে গিয়ে পরে প্রসেস হওয়া ট্যাগ থেকে প্রাপ্ত কনটেন্ট সেখানে পৌঁছানোর সুযোগ রাখতে চাইলে</li>
</ul>
<p>লিগ্যাসি কারণে Textpattern ঐতিহ্যগতভাবে একটি অতিরিক্ত সুইপ (যাকে ‘secondpass’ বলা হয়) চালাত, তাই এই প্রেফারেন্সের ডিফল্ট মান <code>1</code>। তবে বেশি সুইপ মানে অনিচ্ছাকৃত ট্যাগও প্রসেস হয়ে যাওয়ার ঝুঁকি বাড়ে। ট্যাগ পার্সারে সাম্প্রতিক উন্নতির ফলে এই secondpass–এর প্রয়োজন অনেক কমেছে। সুতরাং, আপনি যদি নির্দিষ্ট কোনো কারণে দ্বিতীয় সুইপ ব্যবহার না করেন, তাহলে আপনার সাইটকে আরও নিরাপদ করতে এই মান <code>0</code>–এ নামিয়ে আনার অনুরোধ করছি।</p>
<p>পরবর্তীতে যদি দেখেন আপনার সাইটে অপরিবর্তিত ট্যাগ রেন্ডার হচ্ছে (এবং Testing/Debugging মোডে tag pair mismatch–জনিত অন্য কোনো ট্যাগ এরর না থাকে), তাহলে অনুগ্রহ করে আপনার পেজ টেমপ্লেট/কোড/প্লাগইন উদাহরণসহ আমাদের জানান। আমরা অতিরিক্ত পার্সার পাসের প্রয়োজনীয়তা দূর করার চেষ্টা করছি, আর এ ধরনের তথ্য আমাদের সেই লক্ষ্য অর্জনে সহায়ক হবে।</p>
        ]]></item>
        <item id="send_lastmod" title="&quot;Last-Modified&quot; হেডার পাঠাবেন?"><![CDATA[
<h2>"Last-Modified" হেডার পাঠাবেন?</h2>
<p>এটি সক্রিয় থাকলে Textpattern ভিজিটরের HTTP <code>If-Modified-Since</code> হেডার (থাকলে) পড়বে এবং সাইটের সর্বশেষ আপডেটের সঙ্গে তুলনা করবে। যদি ভিজিটর শেষবার পেজ লোড করার পর থেকে সাইটে কিছুই পরিবর্তিত না হয়ে থাকে (অর্থাৎ ব্রাউজার যে টাইমস্ট্যাম্প পাঠায় তা সাইটের সর্বশেষ আপডেটের সমান হয়), তাহলে ভিজিটরের ব্রাউজারকে নিজস্ব ক্যাশ থেকে পেজ ব্যবহার করতে নির্দেশ করে একটি হেডার পাঠানো হবে।</p>
<p>এতে ব্যান্ডউইথ ব্যবহার, পেজ লোড টাইম এবং ওয়েব সার্ভারের ওপর চাপ কমানো যায়।</p>
        ]]></item>
        <item id="show_comment_count_in_feed" title="ফিডে মন্তব্যের সংখ্যা দেখাবেন?"><![CDATA[
<h2>ফিডে মন্তব্যের সংখ্যা দেখাবেন?</h2>
<p>এটি ‘Yes’ থাকলে RSS/Atom ফিডে নিবন্ধের শিরোনামের সাথে মন্তব্যের সংখ্যা যোগ হয়ে যাবে।</p>
        ]]></item>
        <item id="site_slogan" title="সাইটের স্লোগান"><![CDATA[
<h2>সাইটের স্লোগান</h2>
<p><a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/site_slogan">সাইটের স্লোগান <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a> হলো আপনার সাইটের সারাংশ বা বর্ণনা। প্রয়োজনমতো এটি আপনার সাইটের বর্ণনা হিসেবে ব্যবহৃত হবে, যেমন RSS/Atom ফিডে, এবং আপনার ইচ্ছামতো সাইটের যে কোনো জায়গায় ব্যবহার করা যেতে পারে।</p>
<p><strong>দ্রষ্টব্য:</strong> সাইটের স্লোগান ঐচ্ছিক, তবে বৈধ RSS বা Atom ফিডের জন্য প্রয়োজনীয় হতে পারে।</p>
        ]]></item>
        <item id="sitename" title="সাইটের নাম"><![CDATA[
<h2>সাইটের নাম</h2>
<p><a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/site_name">সাইটের নাম বা শিরোনাম <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a>। এটি ভিজিটরের ব্রাউজার বা ফিড রিডারের টাইটেল বারে এবং আপনার সাইটের আরও অনেক জায়গায় – আপনার ইচ্ছামতো – প্রদর্শিত হবে।</p>
        ]]></item>
        <item id="siteurl" title="ওয়েবসাইট URL"><![CDATA[
<h2>Site URL</h2>
<p>এটি আপনার Textpattern সাইটের ঠিকানা, যেমন <code>www.example.com</code>।</p>
<p><strong>দ্রষ্টব্য:</strong> <code>http://</code>, <code>https://</code> বা শেষে কোনো <code>/</code> (trailing slash) দরকার নেই।</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_dir" title="থিম ডিরেক্টরি"><![CDATA[
<h2>থিম ডিরেক্টরি</h2>
<p>আপনি চাইলে সেই ডিরেক্টরির নাম কাস্টমাইজ করতে পারেন যেখানে front-side থিমের ফ্ল্যাট ফাইলগুলো স্থায়ীভাবে সংরক্ষিত থাকবে। তার আগে অবশ্যই Textpattern ইনস্টলেশনের রুটে সেই ডিরেক্টরিটি তৈরি করতে হবে, এবং PHP–র সেখানে লেখার অনুমতি নিশ্চিত করতে হবে।</p>
<p>এই পথ সব সময় <strong>রিলেটিভ পাথ</strong> (আপনার Textpattern ইনস্টলেশনের রুট ডিরেক্টরির সাপেক্ষে)।</p>
<p>ডিফল্ট মান হলো <code>themes</code>।</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_from" title="SMTP এনভেলপ প্রেরকের ঠিকানা"><![CDATA[
<h2>SMTP এনভেলপ প্রেরকের ঠিকানা</h2>
<p>Textpattern–এ ই-মেইল পাঠাতে সমস্যা (একটিও ই-মেইল না পাঠানো) না হওয়া পর্যন্ত এই প্রেফারেন্স ফাঁকা রাখাই ভালো। এ ধরনের সমস্যা হলে এখানে যেকোনো বৈধ ই-মেইল ঠিকানা লিখতে পারেন, তবে সেটি সম্ভব হলে আপনার ওয়েবসাইটের ডোমেইনের হওয়াই ভালো (যেমন, <code>https://example.com</code> সাইটের জন্য আপনি <code>you@example.com</code> ব্যবহার করতে পারেন)।</p>
<p>যারা টেকনিক্যাল বিবরণে আগ্রহী তাদের জন্য:</p>
<ul>
    <li>UNIX-সদৃশ/macOS সার্ভারে, এখানে দেওয়া ই-মেইল ঠিকানাটি PHP–র <code>mail()</code> ফাংশনের ৪র্থ প্যারামিটার হিসেবে ("-f" প্রিফিক্সসহ) ব্যবহৃত হয়</li>
    <li>Windows সার্ভারে, এখানে দেওয়া ই-মেইল ঠিকানাটি <code>sendmail_from</code> php.ini সেটিং সেট/ওভাররাইড করতে ব্যবহৃত হয়</li>
</ul>
<p>এর ফলে SMTP এনভেলপ প্রেরকের ঠিকানা (যা সাধারণত আপনি ই-মেইলে দেখা "From:" হেডারের মতো নয়) আপনি এখানে যে ই-মেইল ঠিকানা দিয়েছেন সেটিতেই সেট হয়। কিছু ওয়েব সার্ভারে ই-মেইল পাঠানোর জন্য এটি আবশ্যিক।</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_host" title="SMTP হোস্ট"><![CDATA[
<h2>SMTP হোস্ট</h2>
<p>বার্তা ডেলিভারিবিলিটি বাড়াতে এবং বাহ্যিক সার্ভিস (যেমন SendGrid, AWS SES, Mailchimp, Mailgun ইত্যাদি) হয়ে ই-মেইল রাউট করার সুবিধা নিতে চাইলে এখানে SMTP সার্ভারের ঠিকানা নির্ধারণ করুন। এই মান পেতে আপনার SMTP প্রোভাইডারের ডকুমেন্টেশন দেখুন।</p>
<p>এই মান <code>config.php</code>–এ <code>SMTP_HOST</code> কনস্ট্যান্ট ডিফাইন করে দেওয়া যেতে পারে; সে ক্ষেত্রে Preferences প্যানেলে এই মানটি গ্রে আউট থাকবে।</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_pass" title="SMTP পাসওয়ার্ড"><![CDATA[
<h2>SMTP পাসওয়ার্ড</h2>
<p>আপনার SMTP কানেকশনে নির্ধারিত user name–এর জন্য যদি কোনো পাসওয়ার্ড প্রয়োজন হয়, এখানে দিন। বিস্তারিত জানতে প্রোভাইডারের ডকুমেন্টেশন দেখুন।</p>
<p>দ্রষ্টব্য: পাসওয়ার্ড এখানে প্রদর্শিত হবে না, তবে এটি ডাটাবেসের prefs টেবিলে plaintext আকারে সংরক্ষিত <em>হবে</em>। নিরাপত্তা বাড়াতে চাইলে আপনি এর বদলে <code>config.php</code>–এ <code>SMTP_PASS</code> কনস্ট্যান্ট ডিফাইন করে দিতে পারেন।</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_port" title="SMTP পোর্ট"><![CDATA[
<h2>SMTP পোর্ট</h2>
<p>আপনি যদি কোনো SMTP হোস্ট নির্ধারণ করে থাকেন, তাহলে SMTP রাউটিং সক্রিয় করতে অবশ্যই একটি পোর্ট নির্ধারণ করতে হবে। প্রচলিত কিছু পোর্ট হলো:</p>
<ul>
    <li>25 - unsecured মেইলের জন্য</li>
    <li>465 - legacy (offical নয়) secure মেইলের জন্য</li>
    <li>587 - secure TLS ই-মেইলের জন্য ডিফল্ট (প্রস্তাবিত)</li>
</ul>
<p>আপনার SMTP প্রোভাইডার ভিন্ন কোনো পোর্ট ব্যবহার করতে পারে, তাই তাদের ডকুমেন্টেশন দেখে নিন।</p>
<p>এই মান <code>config.php</code>–এ <code>SMTP_PORT</code> কনস্ট্যান্ট ডিফাইন করে দেওয়া যেতে পারে; সে ক্ষেত্রে Preferences প্যানেলে এই মানটি গ্রে আউট থাকবে।</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_sectype" title="SMTP সিকিউরিটি মেথড"><![CDATA[
<h2>SMTP সিকিউরিটি মেথড</h2>
<p>আপনার SMTP প্রোভাইডার ই-মেইল সিকিউরিটি প্রোটোকল হিসেবে যে পদ্ধতি ব্যবহার করে, সেটি এখানে বেছে নিন। বিস্তারিত জানতে তাদের ডকুমেন্টেশন দেখুন।</p>
<p>এই মান <code>config.php</code>–এ <code>SMTP_SECTYPE</code> কনস্ট্যান্ট ডিফাইন করে দেওয়া যেতে পারে; সে ক্ষেত্রে Preferences প্যানেলে এই মানটি গ্রে আউট থাকবে।</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_user" title="SMTP ব্যবহারকারীর নাম"><![CDATA[
<h2>SMTP ব্যবহারকারীর নাম</h2>
<p>আপনার SMTP কানেকশনে যদি কোনো user/login name প্রয়োজন হয়, এখানে দিন। বিস্তারিত জানতে প্রোভাইডারের ডকুমেন্টেশন দেখুন।</p>
<p>এই মান <code>config.php</code>–এ <code>SMTP_USER</code> কনস্ট্যান্ট ডিফাইন করে দেওয়া যেতে পারে; সে ক্ষেত্রে Preferences প্যানেলে এই মানটি গ্রে আউট থাকবে।</p>
        ]]></item>
        <item id="spam_blocklists" title="স্প্যাম ব্লকলিস্ট (কমা দ্বারা পৃথক)"><![CDATA[
<h2>স্প্যাম ব্লকলিস্ট (কমা দ্বারা পৃথক)</h2>
<p>এখানে দেওয়া <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/blocklisting">ব্লকলিস্ট <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a> প্রোভাইডারগুলোতে ব্লগে নতুন মন্তব্য পোস্ট হওয়ার সময় কুয়েরি করা হবে, এবং মন্তব্যকারী ভিজিটরের IP ঠিকানা পরীক্ষা করা হবে। IP ঠিকানাটি ব্লকলিস্টে থাকলে ধরে নেওয়া হবে এই IP–এর বিরুদ্ধে পূর্বে এক বা একাধিক স্প্যামিং রিপোর্ট হয়েছে, এবং মন্তব্যটি বাতিল করা হবে। পরীক্ষা যাই হোক, Textpattern মন্তব্যকারীর IP ঠিকানা কোথাও সংরক্ষণ করে না।</p>
<p>এখানে কমা দ্বারা পৃথক করা ডোমেইন নামের তালিকা দিতে পারেন। মনে রাখবেন, ব্লকলিস্টগুলো উদ্দেশ্য উপযোগী কি না তা নিশ্চিত করা আপনার দায়িত্ব।</p>
        ]]></item>
        <item id="syndicate_body_or_excerpt" title="শুধু নিবন্ধের এক্সার্প্ট ফিডে দিবেন?"><![CDATA[
<h2>শুধু নিবন্ধের এক্সার্প্ট <strong>ফিডে</strong> দিবেন?</h2>
<p>এটি ‘No’ থাকলে ফিড আইটেমগুলোতে পুরো নিবন্ধ বডি থাকবে।</p>
<p>এটি ‘Yes’ থাকলে যেখানে উপলব্ধ, ফিড আইটেমগুলো নিবন্ধ বডির বদলে নিবন্ধের সারসংক্ষেপ (excerpt) ব্যবহার করবে।</p>
        ]]></item>
        <item id="tempdir" title="অস্থায়ী ডিরেক্টরি পথ"><![CDATA[
<h2>অস্থায়ী ডিরেক্টরি পথ</h2>
<p>একটি <strong>পূর্ণ পথ</strong> (absolute path) নির্ধারণ করে, যা অস্থায়ী (tmp বা temp) ডিরেক্টরি হিসেবে ব্যবহৃত হবে। PHP–র অবশ্যই এই ডিরেক্টরিতে লেখার অনুমতি থাকতে হবে। এই ডিরেক্টরি অস্থায়ী ফাইলের জন্য ব্যবহৃত হয়, যেমন যেকোনো ধরণের আপলোড (প্লাগইন, ফাইল বা ছবি)।</p>
<p><strong>দ্রষ্টব্য:</strong>
<ul>
    <li>‘temporary’ এবং ‘plugin cache’ – এই দুই প্রেফারেন্সের জন্য একই ডিরেক্টরি নির্ধারণ করবেন না, এতে সমস্যা হবে (Textpattern অস্থায়ী লগ ফাইলের কনটেন্টকেও প্লাগইন হিসেবে চালানোর চেষ্টা করবে)।</li>
    <li>অতিরিক্ত নিরাপত্তার জন্য এই ডিরেক্টরিকে ওয়েবসাইটের পাবলিক docroot–এর বাইরে সরিয়ে নেওয়ার কথা বিবেচনা করুন।</li>
</ul>
</p>
        ]]></item>
        <item id="theme_name" title="অ্যাডমিন-সাইড থিম"><![CDATA[
<h2>অ্যাডমিন-সাইড থিম</h2>
<p>কেউ Textpattern–এ লগ ইন করলে যে ডিফল্ট অ্যাডমিন-সাইড থিম ব্যবহার হবে। Textpattern–এর সাথে বেশ কয়েকটি প্রি-ইন্সটলড অ্যাডমিন থিম দেওয়া থাকে, এবং আপনি <code>textpattern/admin-themes</code> ডিরেক্টরিতে কাস্টম থিম প্যাকেজ যোগ করে সেগুলোও ব্যবহারের জন্য উন্মুক্ত করতে পারেন।</p>
        ]]></item>
        <item id="trailing_slash" title="URL-এ ট্রেইলিং স্ল্যাশ যোগ করুন"><![CDATA[
<h2>URL-এ ট্রেইলিং স্ল্যাশ যোগ করুন</h2>
<p>Textpattern স্বয়ংক্রিয়ভাবে তৈরি করা URL–এর শেষে ট্রেইলিং স্ল্যাশ যোগ করবে কি না তা নির্ধারণ করে। অপশনগুলো হলো:</p>
<ul>
    <li><strong>No</strong> - কখনোই নয়</li>
    <li><strong>List</strong> - কেবল list–ভিত্তিক landing পেজে (অর্থাৎ একক নিবন্ধ দেখানোর সময় নয়)</li>
    <li><strong>Yes</strong> - সব সময়</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="txp_evaluate_functions" title="txp:evaluate-এ সক্রিয় PHP ফাংশনসমূহ"><![CDATA[
<h2>txp:evaluate-এ সক্রিয় PHP ফাংশনসমূহ</h2>
<p>এটি <code>function</code> বা <code>alias=function</code> আইটেমের কমা দ্বারা পৃথক করা একটি তালিকা, যেমন <code>md5</code>, <code>replace=str_replace</code>। তালিকায় দেওয়া আইটেমগুলো <code>&lt;txp:evaluate /&gt;</code> ট্যাগের <code>query</code> অ্যাট্রিবিউটে ব্যবহার করা যায়:</p>
<pre><code>&lt;txp:evaluate query="replace('cats', 'dogs', 'I like cats.')" /&gt;</code></pre>
<p><code>function</code> অবশ্যই scalar মান রিটার্ন করবে (array/object <strong>রিটার্ন করা চলবে না</strong>)।</p>
        ]]></item>
        <item id="use_comments" title="মন্তব্য গ্রহণ করবেন?"><![CDATA[
<h2>মন্তব্য গ্রহণ করবেন?</h2>
<p>এটি নির্ধারণ করে Textpattern–এর মন্তব্য সিস্টেম সক্রিয় থাকবে কি না।</p>
        ]]></item>
        <item id="use_mail_on_feeds_id" title="ফিড আইডি গঠনে ই-মেইল ঠিকানা ব্যবহার করবেন (ডিফল্ট হলো সাইটের URL)?"><![CDATA[
<h2>ফিড আইডি গঠনে ই-মেইল ঠিকানা ব্যবহার করবেন (ডিফল্ট হলো সাইটের URL)?</h2>
<p>Atom ফিডের প্রতিটি আইটেমের জন্য একটি স্বতন্ত্র (unique) ID প্রয়োজন।</p>
<p>Textpattern আপনাকে সেই ID–তে আপনার সাইটের জন্য ইউনিক কিছু যোগ করার ক্ষেত্রে দুটি বিকল্প দেয়: কোনো ই-মেইল ঠিকানা অথবা আপনার ডোমেইন নাম। এখানে ব্যবহৃত ই-মেইল ঠিকানা হবে সাইট তৈরি করার সময় প্রথম দেওয়া ঠিকানা। ভবিষ্যতে আপনার ডোমেইন নাম বদলানোর সম্ভাবনা না থাকলে এটি ‘No’–ই রাখা নিরাপদ।</p>
        ]]></item>
        <item id="use_plugins" title="প্লাগইন ব্যবহার করবেন?"><![CDATA[
<h2>প্লাগইন ব্যবহার করবেন?</h2>
<p>এটি Textpattern প্লাগইন সাপোর্ট সম্পূর্ণভাবে চালু/বন্ধ করতে দেয়। সাইট ডিবাগ করার সময় কোনো ত্রুটিতে এক বা একাধিক প্লাগইন জড়িত কি না পরীক্ষা করতে চাইলে এটি খুব উপকারী।</p>
        ]]></item>
        <item id="use_textile" title="ডিফল্ট টেক্সট ফরম্যাটিং"><![CDATA[
<h2>ডিফল্ট টেক্সট ফরম্যাটিং</h2>
<p>এখানে যে টেক্সট ফরম্যাট সেটিং বেছে নেবেন, সেটিই ‘Write’ প্যানেলে excerpt ও body মার্কআপের ডিফল্ট হিসেবে ব্যবহৃত হবে। আপনি সম্পূর্ণ Textile প্রসেসিং, কেবল লাইনব্রেককে HTML প্যারাগ্রাফে রূপান্তর করা, অথবা একেবারেই কোনো রূপান্তর না করার মধ্যে যেকোনোটি বেছে নিতে পারেন।</p>
<p><a rel="external" target="_blank" href="https://textpattern.com/textile-sandbox">Textile <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a> হলো plain text থেকে HTML–এ রূপান্তর সহজ করার জন্য তৈরি একটি ইউটিলিটি। সক্রিয় থাকলে Textile নিবন্ধের বডি টেক্সট প্রসেস করে গঠনগতভাবে সুষম HTML আউটপুট দেয়।</p>
<p>Textile টেক্সট ফরম্যাট করার, লিস্ট, হেডার, ব্লককোটের মতো গঠন তৈরি করার, এবং লিংক ও ছবি যোগ করার জন্য শক্তিশালী কিন্তু সহজে শেখা যায় এমন কমান্ড–সেটও সরবরাহ করে।</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="section" title="সেকশন প্যানেল">
        <item id="section_category" title="ভূমিকা"><![CDATA[
<h2>ভূমিকা</h2>
<p>Textpattern–এর সেকশনগুলোকে পত্রিকার সেকশনের সঙ্গে তুলনা করা ভালো; সব সেকশন একই প্রকাশনার অংশ, তবে প্রতিটির লেআউট আলাদা হতে পারে, নিবন্ধের স্টাইল আলাদা হতে পারে, ইত্যাদি।</p>
<p>বেশিরভাগ ওয়েবসাইটের জন্য খুব অল্প ক’টি সেকশন তৈরি করলেই যথেষ্ট।</p>
<h3>তিনটি সেকশন বিশিষ্ট কোনো ওয়েবসাইটের সম্ভাব্য দৃশ্যপট:</h3>
<ol>
    <li><strong>Archive:</strong> সামনের পাতায় যেসব নিবন্ধ দেখা যায়, সেগুলো যে ‘Section’–এর অন্তর্ভুক্ত, সেটি। কোনো পাঠক যখন কোনো নিবন্ধের স্থায়ী লিংকে ক্লিক করবে, তখন সেটি এই ‘Section’–এর জন্য নির্ধারিত পেজ লেআউটে দেখানো হবে। "Archive" সেকশনে থাকা সর্বশেষ নিবন্ধগুলোর পেজড তালিকায় যেতে চাইলে URL হবে <code>https://example.com/archive/</code>।</li>
    <li><strong>About:</strong> ‘about this site’ ধরণের একটি পৃষ্ঠা, যা সামনের পাতা এবং "Archive" সেকশনের থেকে আলাদা — তুলনামূলকভাবে বেশি স্ট্যাটিক, আলাদা লেআউট হতে পারে, এবং সাধারণত মাত্র একটি নিবন্ধ থাকে। ‘About’ সেকশনের ঠিকানা হবে <code>https://example.com/about/</code>।</li>
    <li><strong>Photos:</strong> এমন একটি ‘Section’ যার ভিন্ন লেআউট (এবং সম্ভবত ভিন্ন CSS) নিবন্ধের বদলে ছবি প্রদর্শন করবে।</li>
</ol>
<p>লক্ষ্য করুন, default নামে একটি বিশেষ লুকানো সেকশন সব সময় থাকে। এই default সেকশন default নামে পেজ এবং default নামে স্টাইল ব্যবহার করে, এবং এটি আপনার সাইটের সামনের পাতা তৈরি করে।</p>
        ]]></item>
        <item id="section_default" title="ডিফল্ট প্রকাশের সেকশন"><![CDATA[
<h2>ডিফল্ট প্রকাশের সেকশন</h2>
<p>এই অপশন নির্ধারণ করে ‘Write’ প্যানেলে নতুন নিবন্ধ তৈরির সময় Section মেনুতে কোন সেকশনটি আগে থেকেই নির্বাচিত থাকবে।</p>
<p>আপনার অধিকাংশ নিবন্ধ যদি কোনো নির্দিষ্ট সেকশনের অন্তর্ভুক্ত হয়, তাহলে এখানে সেটি বেছে নিন। পরিবর্তন সঙ্গে সঙ্গে কার্যকর হবে।</p>
<p>প্রতি নিবন্ধের ভিত্তিতে আপনি ‘Write’ প্যানেলে গিয়ে ‘Sort and display’ পেনে অন্য কোনো সেকশন নির্বাচন করে এটি ওভাররাইড করতে পারেন।</p>
        ]]></item>
        <item id="section_description" title="বিবরণ"><![CDATA[
<h2>বিবরণ</h2>
<p>সেকশন বিবরণ একটি ঐচ্ছিক উপাদান, যা সার্চ ইঞ্জিন ও ওয়েব ক্রলারগুলোকে কনটেন্ট আরও ভালোভাবে শনাক্ত ও সাজাতে সহায়তা করে।</p>
<p>নিবন্ধের বিবরণের দৈর্ঘ্য সর্বোচ্চ ২৫৫ অক্ষর পর্যন্ত সীমাবদ্ধ। লক্ষ্য করুন, ব্যবহারিক কারণে কিছু সার্চ ইঞ্জিন কোনো পৃষ্ঠার <code>meta description</code>–এর দৈর্ঘ্যে সীমা আরোপ করে, যা Textpattern–এ ব্যবহৃত ২৫৫ অক্ষরের চেয়েও কম হতে পারে।</p>
        ]]></item>
        <item id="section_on_frontpage" title="এই সেকশনের নিবন্ধগুলো সামনের পাতায় দেখাবেন?"><![CDATA[
<h2>এই সেকশনের নিবন্ধগুলো সামনের পাতায় দেখাবেন?</h2>
<p>কিছু সেকশনে থাকা নিবন্ধ – যেমন তুলনামূলকভাবে ‘স্ট্যাটিক’ ওয়েব পৃষ্ঠা – সাইটের সামনের পাতার সময়ভিত্তিক ধারার সাথে মানানসই নাও হতে পারে।</p>
<p>এটি ‘No’ করলে এই সেকশনে অ্যাসাইন করা নিবন্ধগুলো সামনের পাতায় দেখা যাবে না।</p>
        ]]></item>
        <item id="section_searchable" title="এই সেকশনকে সাইট সার্চে অন্তর্ভুক্ত করবেন?"><![CDATA[
<h2>এই সেকশনকে সাইট সার্চে অন্তর্ভুক্ত করবেন?</h2>
<p>এটি নির্ধারণ করে এই সেকশনের নিবন্ধগুলো সাইটজুড়ে সার্চের ফলাফলে অন্তর্ভুক্ত হবে কি না।</p>
        ]]></item>
        <item id="section_syndicate" title="এই সেকশনের নিবন্ধগুলো ফিডে যুক্ত করবেন?"><![CDATA[
<h2>এই সেকশনের নিবন্ধগুলো ফিডে যুক্ত করবেন?</h2>
<p>এই সেটিং নির্ধারণ করে এই সেকশনের নিবন্ধগুলো সাইটের RSS ও Atom ফিডে থাকবে কি না।</p>
        ]]></item>
        <item id="section_uses_css" title="যে স্টাইল ব্যবহার করছে"><![CDATA[
<h2>যে স্টাইল ব্যবহার করছে</h2>
<p>আপনি যদি কোনো নির্দিষ্ট সেকশনের জন্য ডিফল্ট স্টাইলশিটের বদলে অন্য কোনো স্টাইলশিট ব্যবহার করতে চান, এখানে সেটি নির্ধারণ করতে পারেন।</p>
<p>এটি কেবল Textpattern–এর ‘Styles’ প্যানেলে থাকা স্টাইলশিটের ক্ষেত্রে প্রযোজ্য – আপনি যদি CSS Textpattern–এর বাইরে (যা অত্যন্ত সুপারিশকৃত) হোস্ট করেন, তাহলে এই অপশনের কোনো প্রভাব থাকবে না।</p>
        ]]></item>
        <item id="section_uses_page" title="যে পাতা ব্যবহার করছে"><![CDATA[
<h2>যে পাতা ব্যবহার করছে</h2>
<p>Textpattern–এ সেকশন এবং পেজ টেমপ্লেট একে অন্যের সাথে জোড়া থাকে।</p>
        ]]></item>
        <item id="section_uses_skin" title="যে থিম ব্যবহার করছে"><![CDATA[
<h2>যে থিম ব্যবহার করছে</h2>
<p>কোনো নির্দিষ্ট সেকশনের জন্য ব্যবহৃত থিম পরিবর্তন করতে চাইলে, এখানে ইন্সটল করা থিমগুলোর তালিকা থেকে সেটি নির্বাচন করুন।</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="setup" title="সেটআপ প্যানেল">
        <item id="setup_admin_url" title="অ্যাডমিন সাবডোমেইন"><![CDATA[
<h2>অ্যাডমিন সাবডোমেইন</h2>
<p>Textpattern অ্যাডমিন ইন্টারফেসে প্রবেশের জন্য আপনি যে সাবডোমেইন ব্যবহার করতে চান (যেমন <code>admin.example.com</code>)।</p>
<p>বিস্তারিত জানতে <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/setup/multi-site-installation">Textpattern multi-site installation</a> ডকুমেন্টেশন দেখুন।</p>
        ]]></item>
    <item id="setup_cookie_domain" title="কুকি ডোমেইন"><![CDATA[
<h2>কুকি ডোমেইন</h2>
<p>Textpattern কুকির জন্য আপনি যে (সাব)ডোমেইন ব্যবহার করতে চান।</p>
<p>বিস্তারিত জানতে <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/setup/multi-site-installation">Textpattern multi-site installation</a> ডকুমেন্টেশন দেখুন।</p>
        ]]></item>
        <item id="setup_user_login" title="ব্যবহারকারীর লগইন"><![CDATA[
<h2>ব্যবহারকারীর লগইন</h2>
<p>অ্যাডমিনিস্ট্রেশন অ্যাকাউন্ট (‘Publisher’)–এর লগইন নাম, যা আপনি সাইট প্রশাসনের জন্য ব্যবহার করবেন।</p>
<p>নামের ওপর কোনো বিশেষ বিধিনিষেধ নেই, তবে জটিল অক্ষরসমষ্টি এবং সহজে অনুমান করা যায় এমন নাম (যেমন <code>admin</code>, <code>administrator</code> ইত্যাদি) ব্যবহার না করাই ভালো।</p>
        ]]></item>
        <item id="setup_user_pass" title="ব্যবহারকারীর পাসওয়ার্ড"><![CDATA[
<h2>ব্যবহারকারীর পাসওয়ার্ড</h2>
<p>Textpattern–এ এই অ্যাকাউন্টের সর্বোচ্চ লেভেলের অ্যাক্সেস থাকে, তাই খুব শক্তিশালী কোনো পাসওয়ার্ড, অথবা আরও ভালো হলে একটি পাসফ্রেইজ নির্বাচন করুন।</p>
<h3>টিপস</h3>
<ul>
    <li>বড় ও ছোট হাতের অক্ষর মিশিয়ে ব্যবহার করুন</li>
    <li>সংখ্যা ব্যবহার করুন</li>
    <li>সিম্বোল ব্যবহার করুন</li>
    <li>কমপক্ষে আট অক্ষরের করুন</li>
    <li><strong>এড়িয়ে চলুন</strong> ব্যক্তিগত কোনো তথ্য (তারিখ, নাম, স্থান, পরিবারের সদস্য, পোষা প্রাণী ইত্যাদি)</li>
    <li><strong>এড়িয়ে চলুন</strong> একক বা পুনরাবৃত্ত কোনো ডিকশনারি শব্দ (যেকোনো ভাষা, বানান বা কেস নির্বিশেষে)</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="table_prefix" title="টেবিল প্রিফিক্স"><![CDATA[
<h2>টেবিল প্রিফিক্স</h2>
    <p>একই ডাটাবেসে একাধিক Textpattern ইনস্টলেশন দরকার হলে কেবল টেবিল প্রিফিক্স ব্যবহার করতে হবে। প্রতিটি ইনস্টলেশনের জন্য প্রিফিক্স আলাদা হতে হবে।</p>
    <p>লক্ষ্য করুন, প্রিফিক্সকে নিচের নিয়মগুলো মানতে হবে:</p>
<ul>
    <li><strong>১ম অক্ষর:</strong> অবশ্যই a-z, A-Z, বা আন্ডারস্কোর হতে হবে</li>
    <li><strong>পরের অক্ষরগুলো:</strong> কেবল a-z, A-Z, 0-9, বা আন্ডারস্কোর হতে পারবে</li>
</ul>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="skin" title="থিম প্যানেল">
        <item id="skin_author" title="থিমের লেখক"><![CDATA[
<h2>থিমের লেখক</h2>
<p>এই থিমের লেখক(বৃন্দ) (ঐচ্ছিক)।</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_author_uri" title="থিমের ওয়েবসাইট"><![CDATA[
<h2>থিমের ওয়েবসাইট</h2>
<p>যেখানে এই থিম সম্পর্কে পূর্ণ তথ্য এবং/অথবা সর্বশেষ সংস্করণ পাওয়া যাবে সেই URL (ঐচ্ছিক)।</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_delete_entirely" title="থিমের টেমপ্লেটগুলো ডিস্ক থেকেও মুছে ফেলুন"><![CDATA[
<h2>থিমের টেমপ্লেটগুলো ডিস্ক থেকেও মুছে ফেলুন</h2>
<p>এটি চেক করা থাকলে নির্বাচিত থিম(গুলো)র সব টেমপ্লেট ফাইল ডিস্ক থেকে স্থায়ীভাবে মুছে ফেলা হবে। তবে থিমের ডিরেক্টরি এবং এর সাবডিরেক্টরিগুলোতে অন্য কোনো ফাইল (যেমন জাভাস্ক্রিপ্ট, ছবি ইত্যাদি) থাকলে সেগুলো মুছে ফেলা হবে না।</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_delete_from_database" title="ইমপোর্ট করার সময় ডাটাবেস থেকে ব্যবহার না হওয়া টেমপ্লেটগুলো মুছে ফেলুন"><![CDATA[
<h2>ইমপোর্ট করার সময় ডাটাবেস থেকে ব্যবহার না হওয়া টেমপ্লেটগুলো মুছে ফেলুন</h2>
<p>এটি চেক করা থাকলে নির্বাচিত থিম(গুলো)র এমন প্রতিটি টেমপ্লেট, যার ডিস্কে কোনো সমতুল ফাইল নেই, ডাটাবেস থেকে স্থায়ীভাবে মুছে ফেলা হবে। কাজ শেষ হওয়ার পর আপনার ডাটাবেসের টেমপ্লেটগুলো যতদূর সম্ভব ডিস্কে থাকা ফাইলের প্রতিফলন হবে।</p>
<p>লক্ষ্য করুন, আপনি যদি Textpattern–এর প্রয়োজনীয় কোনো টেমপ্লেট ফাইল মুছে ফেলেন, তাহলে ডাটাবেসে তার জন্য স্বয়ংক্রিয়ভাবে ফাঁকা টেমপ্লেট তৈরি করা হবে।</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_delete_from_disk" title="এক্সপোর্ট করার সময় ড্রাইভ থেকে ব্যবহার না হওয়া টেমপ্লেটগুলো মুছে ফেলুন"><![CDATA[
<h2>এক্সপোর্ট করার সময় ড্রাইভ থেকে ব্যবহার না হওয়া টেমপ্লেটগুলো মুছে ফেলুন</h2>
<p>এটি চেক করা থাকলে নির্বাচিত থিম(গুলো)র এমন প্রতিটি টেমপ্লেট ফাইল, যার ডাটাবেসে কোনো সমতুল আইটেম নেই, ডিস্কে থাকা থিম থেকে স্থায়ীভাবে মুছে ফেলা হবে। কাজ শেষ হওয়ার পর ফাইল সিস্টেমে থাকা টেমপ্লেটগুলো হুবহু ডাটাবেসের সাথে মিলে যাবে।</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_description" title="থিমের বিবরণ"><![CDATA[
<h2>থিমের বিবরণ</h2>
<p>এই থিমের ডিজাইন/লেআউট সম্পর্কে সংক্ষিপ্ত সারাংশ দেওয়া যেতে পারে (ঐচ্ছিক)।</p>
<p>থিমের বিবরণ সর্বোচ্চ ২৫৫ অক্ষরে সীমাবদ্ধ।</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_import" title="থিম ইমপোর্ট করুন"><![CDATA[
<h2>ডিস্ক থেকে থিম ইমপোর্ট করুন</h2>
<p>এই ফর্ম ব্যবহার করে আপনি আপনার themes ডিরেক্টরি থেকে Textpattern ডাটাবেসে কোনো থিম ইমপোর্ট করতে পারেন।</p>
<p>ইমপোর্টযোগ্য থিমের জন্য একটি রিডেবল parent ফোল্ডার থাকতে হবে, যার নাম থিমের নাম অনুযায়ী হবে, এবং ফোল্ডারের ভেতরে প্রত্যাশিত ফরমেটে একটি রিডেবল <code>manifest.json</code> ফাইল থাকতে হবে। থিম ফোল্ডারে pages, forms ও styles–এর জন্য একই নামে সাবফোল্ডার থাকতে হবে।</p>
<p>Pages এবং forms–এর এক্সটেনশন হওয়া উচিত <code>.txp</code>, আর স্টাইলশিটের এক্সটেনশন হওয়া উচিত <code>.css</code>। Forms–গুলোকে অবশ্যই টাইপ অনুযায়ী আলাদা ডিরেক্টরিতে গ্রুপ করতে হবে। ইমপোর্টের সময় Textpattern আপনার জন্য যেকোনো অনুপস্থিত প্রয়োজনীয় টেমপ্লেট তৈরি করে নেবে।</p>
<p>Textpattern CMS–এ থিম তৈরি, ইন্সটল ও ব্যবহারের বিষয়ে আরও জানতে <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/themes/">থিম সংক্রান্ত ডকুমেন্টেশন <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a> দেখুন।</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_name" title="থিমের নাম"><![CDATA[
<h2>থিমের নাম</h2>
<p>থিমের নাম ডিরেক্টরির নাম এবং অন্যান্য টেকনিক্যাল কাজের জন্য ব্যবহার করা হয় (প্রয়োজনীয়)।</p>
<p>নামের মধ্যে কোনো বিশেষ অক্ষর বা স্পেস থাকা উচিত নয়।</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_overview" title="থিমস পরিচিতি"><![CDATA[
<h2>থিমস পরিচিতি</h2>
<p>একটি Textpattern থিম হলো Pages, Forms এবং Stylesheets–এর সমষ্টি। থিম আপনার সাইটের এসেটগুলোকে সহজে চেনার মতো ও শেয়ারযোগ্য গ্রুপে ভাগ করে রাখার সুযোগ দেয়। কোনো থিম তৈরি বা ইমপোর্ট করা, এবং তার ভেতরের এসেট যোগ করা, বিদ্যমান সাইটে <em>কোনো</em> প্রভাব ফেলে না। আপনার সাইটের কোনো Section–এর সাথে যুক্ত নয় এমন এসেট আপনি নির্দ্বিধায় সম্পাদনা করতে পারেন, এতে সাইটের ওপর কোনো প্রভাব পড়বে না।</p>
<p>কোনো থিমের এসেট সম্পাদনা করতে Pages, Forms বা Styles প্যানেলে গিয়ে ড্রপডাউন সিলেক্টর থেকে যেই থিমে কাজ করতে চান সেটি নির্বাচন করুন। আপনি যে থিমে কাজ করছেন সেটি পুরো অ্যাডমিন এলাকাজুড়ে মনে রাখা হবে, ফলে দ্রুত ও সহজে ভিন্ন ধরনের এসেটের মধ্যে অদলবদল করতে পারবেন। এটিকে আপনার <em>কাজের থিম</em> বলা হয়।</p>
<p>আরও তথ্যের জন্য <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/build/themes-creating-using-and-sharing">Textpattern User Documentation <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(নতুন উইন্ডোতে বাহ্যিক লিঙ্ক খুলবে)</span></a> দেখুন।</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_title" title="থিমের শিরোনাম"><![CDATA[
<h2>থিমের শিরোনাম</h2>
<p>থিমের বর্ণনামূলক শিরোনাম, যা Textpattern–এর বিভিন্ন প্যানেলে থিমটি শনাক্ত করতে ব্যবহৃত হয়।</p>
<p>শিরোনামে বিশেষ অক্ষর ও স্পেস থাকতে পারে।</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_version" title="থিমের সংস্করণ"><![CDATA[
<h2>থিমের সংস্করণ</h2>
<p>এই থিমের ইন্সটল করা সংস্করণের ভার্সন নম্বর (ঐচ্ছিক)।</p>
        ]]></item>
    </group>
</help>
</resources>
