<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
<help lang="el">
    <group id="admin" title="Πίνακας χρηστών">
        <item id="about_privileges" title="Σχετικά με τους ρόλους"><![CDATA[
<h2>Σχετικά με τους ρόλους</h2>
<h3>Εκδότης (Publisher)</h3>
<ul>
    <li>μπορεί να διαχειρίζεται άρθρα, σχόλια και συνδέσμους</li>
    <li>μπορεί να χρησιμοποιεί PHP στα άρθρα αν η προτίμηση διαχειριστή «Να επιτρέπεται το PHP στα άρθρα;» είναι ρυθμισμένη σε «Ναι»</li>
    <li>μπορεί να διαχειρίζεται εικόνες και αρχεία</li>
    <li>μπορεί να διαχειρίζεται ενότητες και κατηγορίες</li>
    <li>μπορεί να διαχειρίζεται σελίδες, φόρμες και στυλ</li>
    <li>μπορεί να βλέπει διαγνωστικές πληροφορίες</li>
    <li>μπορεί να διαχειρίζεται τις προτιμήσεις του ιστοτόπου</li>
    <li>μπορεί να διαχειρίζεται χρήστες</li>
    <li>μπορεί να διαχειρίζεται τα αρχεία καταγραφής επισκεπτών</li>
    <li>μπορεί να διαχειρίζεται πρόσθετα (plugins)</li>
    <li>μπορεί να εισάγει δεδομένα</li>
</ul>
<h3>Υπεύθυνος έκδοσης (Managing Editor)</h3>
<ul>
    <li>μπορεί να διαχειρίζεται άρθρα, σχόλια και συνδέσμους</li>
    <li>μπορεί να χρησιμοποιεί PHP στα άρθρα αν η προτίμηση διαχειριστή «Να επιτρέπεται το PHP στα άρθρα;» είναι ρυθμισμένη σε «Ναι»</li>
    <li>μπορεί να διαχειρίζεται εικόνες και αρχεία</li>
    <li>μπορεί να διαχειρίζεται ενότητες και κατηγορίες</li>
    <li>μπορεί να διαχειρίζεται σελίδες, φόρμες και στυλ</li>
    <li>μπορεί να βλέπει διαγνωστικές πληροφορίες</li>
    <li>μπορεί να διαχειρίζεται τις προτιμήσεις του ιστοτόπου</li>
    <li>μπορεί να βλέπει χρήστες</li>
    <li>μπορεί να διαχειρίζεται τα αρχεία καταγραφής επισκεπτών</li>
    <li>μπορεί να διαχειρίζεται πρόσθετα (plugins)</li>
    <li>μπορεί να εισάγει δεδομένα</li>
</ul>
<h3>Επιμελητής κειμένου (Copy Editor)</h3>
<ul>
    <li>μπορεί να διαχειρίζεται άρθρα με έναν περιορισμό:
        <ul>
            <li>δεν μπορεί να διαγράφει άρθρα που ανήκουν σε άλλους χρήστες</li>
        </ul>
    </li>
    <li>μπορεί να διαχειρίζεται σχόλια και συνδέσμους</li>
    <li>μπορεί να διαχειρίζεται εικόνες και αρχεία</li>
    <li>μπορεί να διαχειρίζεται κατηγορίες</li>
    <li>μπορεί να διαχειρίζεται σελίδες και φόρμες</li>
    <li>μπορεί να βλέπει χρήστες</li>
    <li>μπορεί να διαχειρίζεται τα αρχεία καταγραφής επισκεπτών</li>
</ul>
<h3>Συντάκτης (Staff Writer)</h3>
<ul>
    <li>μπορεί να διαχειρίζεται τα δικά του άρθρα και να βλέπει άρθρα άλλων χρηστών</li>
    <li>μπορεί να διαχειρίζεται εικόνες και αρχεία</li>
</ul>
<h3>Εξωτερικός συνεργάτης (Freelancer)</h3>
<ul>
    <li>μπορεί να διαχειρίζεται τα δικά του άρθρα με περιορισμένο τρόπο:
        <ul>
            <li>μπορεί να τροποποιεί το άρθρο μόνο μέχρι να δημοσιευτεί</li>
            <li>μπορεί να εφαρμόζει κατάσταση <em>μόνο</em> Πρόχειρο (Draft), Κρυφό (Hidden) ή Υπό έγκριση (Pending)</li>
        </ul>
    </li>
    <li>μπορεί να βλέπει άρθρα άλλων χρηστών</li>
</ul>
<h3>Σχεδιαστής (Designer)</h3>
<ul>
    <li>μπορεί να διαχειρίζεται τα δικά του άρθρα με περιορισμένο τρόπο:
        <ul>
            <li>μπορεί να τροποποιεί το άρθρο μόνο μέχρι να δημοσιευτεί</li>
            <li>μπορεί να εφαρμόζει κατάσταση <em>μόνο</em> Πρόχειρο, Κρυφό ή Υπό έγκριση</li>
        </ul>
    </li>
    <li>μπορεί να βλέπει άρθρα άλλων χρηστών</li>
    <li>μπορεί να διαχειρίζεται εικόνες</li>
    <li>μπορεί να διαχειρίζεται ενότητες</li>
    <li>μπορεί να διαχειρίζεται σελίδες, φόρμες και στυλ</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="create_author" title="Δημιουργία συγγραφέα"><![CDATA[
<h2>Προσθήκη νέου συγγραφέα</h2>
<p>Ένα μήνυμα καλωσορίσματος και οδηγίες σύνδεσης θα αποσταλούν με email στον νέο συγγραφέα.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="article" title="Πίνακας συγγραφής">
        <item id="article_image" title="Εικόνα άρθρου"><![CDATA[
<h2>Εικόνα άρθρου</h2>
<p>Για να συσχετίσετε εικόνες με αυτό το άρθρο, τοποθετήστε εδώ ένα από τα παρακάτω:</p>
<ol>
    <li>ένα ή περισσότερα αναγνωριστικά (IDs) εικόνας Textpattern, χωρισμένα με κόμματα (π.χ. <code>12, 25, 18</code>)</li>
    <li>ένα ή περισσότερα σχετικά URL προς την εικόνα, χωρισμένα με κόμματα (π.χ. <code>/images/my_pic.jpg</code>)</li>
    <li>ένα ή περισσότερα πλήρως καταρτισμένα URL, χωρισμένα με κόμματα (π.χ. <code>https://example.com/path/to/images/my_pic.jpg</code>)</li>
</ol>
<p>Η πρώτη εικόνα μπορεί να εμφανιστεί τοποθετώντας μια ετικέτα <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/article_image"><code>&lt;txp:article_image /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a> μέσα σε μια φόρμα άρθρου. Από προεπιλογή, θα εξάγει μια πλήρη HTML ετικέτα <code>&lt;img&gt;</code> προς την επιλεγμένη εικόνα.</p>
<p>Μπορείτε να εμφανίσετε συλλογές εικόνων χρησιμοποιώντας την ετικέτα <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/images"><code>&lt;txp:images /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="body" title="Κείμενο"><![CDATA[
<h2>Κυρίως κείμενο</h2>
<p>Το κύριο περιεχόμενο ενός άρθρου περιέχεται στο σώμα του άρθρου.</p>
<p>Κατά τη σύνταξη ή προετοιμασία άρθρων για δημοσίευση στο Textpattern, ο συγγραφέας μπορεί να εναλλάσσεται μεταξύ τριών προβολών του άρθρου: απλό κείμενο, HTML σήμανση (ο κώδικας με τον οποίο ένα πρόγραμμα περιήγησης αποδίδει το άρθρο) και προεπισκόπηση απόδοσης.</p>
        ]]></item>
        <item id="description" title="Περιγραφή"><![CDATA[
<h2>Περιγραφή</h2>
<p>Η περιγραφή άρθρου είναι ένα προαιρετικό στοιχείο που μπορεί να βοηθήσει τις μηχανές αναζήτησης και τους ανιχνευτές ιστοτόπων να αναγνωρίζουν και να ταξινομούν καλύτερα το περιεχόμενο.</p>
<p>Η περιγραφή άρθρου περιορίζεται σε μέγιστο μήκος 255 χαρακτήρων. Σημειώστε ότι ορισμένες μηχανές αναζήτησης θέτουν όριο χαρακτήρων στο μήκος της <code>meta description</code> μιας σελίδας για λόγους πρακτικότητας εμφάνισης στα αποτελέσματα αναζήτησης (SERPs) και αυτό μπορεί να είναι μικρότερο από το όριο των 255 χαρακτήρων στο Textpattern.</p>
<p>Σημειώστε ότι η περιγραφή άρθρου διαφέρει από το απόσπασμα άρθρου, αν και δέχονται παρόμοιο περιεχόμενο. Η περιγραφή άρθρου θα πρέπει να προορίζεται κυρίως για χρήση από μηχανές αναζήτησης και ανιχνευτές, ενώ το απόσπασμα άρθρου είναι πιο κατάλληλο για μια περίληψη αναγνώσιμη από ανθρώπους, όπου αυτό είναι επιθυμητό.</p>
        ]]></item>
        <item id="excerpt" title="Απόσπασμα"><![CDATA[
<h2>Απόσπασμα</h2>
<p>Τα αποσπάσματα άρθρων είναι προαιρετικά. Μπορούν να χρησιμοποιηθούν ως σύντομη σύνοψη του άρθρου που εμφανίζεται ως μέρος ενός πίνακα περιεχομένων, να χρησιμοποιηθούν αντί για το πλήρες σώμα του άρθρου στις ροές RSS/Atom του ιστοτόπου ή για διάφορες άλλες χρήσεις.</p>
        ]]></item>
        <item id="expire_date" title="Ημερομηνία λήξης"><![CDATA[
<h2>Ημερομηνία λήξης</h2>
<p>Η χρονική στιγμή κατά την οποία ένα άρθρο χαρακτηρίζεται ως ληγμένο. Η ώρα είναι προαιρετική και μπορεί να οριστεί σε οποιαδήποτε χρονική στιγμή στο παρελθόν ή στο μέλλον.</p>
<p>Τα πεδία αντιστοιχούν στις ακόλουθες πληροφορίες:</p>
<ul>
    <li>Έτος / Μήνας / Ημέρα</li>
    <li>Ώρα (24ωρη μορφή) : Λεπτό : Δευτερόλεπτο</li>
</ul>
<p>Όταν έρθει η ώρα, ή στην περίπτωση που δοθεί χρόνος στο παρελθόν, το άρθρο λήγει.</p>
<p>Αν η επιλογή εμφάνισης ληγμένων άρθρων είναι ενεργοποιημένη, το άρθρο παραμένει ορατό. Αν η επιλογή εμφάνισης ληγμένων άρθρων είναι απενεργοποιημένη, στους επισκέπτες της σελίδας του άρθρου θα επιστρέφεται σφάλμα HTTP 410 αντί για το περιεχόμενο του άρθρου.</p>
        ]]></item>
        <item id="keywords" title="Λέξεις-κλειδιά"><![CDATA[
<h2>Λέξεις-κλειδιά</h2>
<p>Οι λέξεις-κλειδιά είναι χρήσιμες για να βελτιώνουν τις σχέσεις μεταξύ άρθρων πέρα από αυτές που προσφέρονται από τις κατηγορίες.</p>
<p>Οι λέξεις-κλειδιά πρέπει να είναι μεμονωμένες λέξεις διαχωρισμένες με κόμματα.</p>
        ]]></item>
        <item id="override_form" title="Παράκαμψη φόρμας"><![CDATA[
<h2>Παράκαμψη φόρμας</h2>
<p>Ένα άρθρο μπορεί προαιρετικά να χρησιμοποιεί φόρμα διαφορετική από αυτήν που του αντιστοιχίζεται εξ ορισμού - για παράδειγμα για να εμφανίσει ένα απόσπασμα άρθρου με την ετικέτα <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/excerpt"><code>&lt;txp:excerpt /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a> αντί για το σώμα του άρθρου με την ετικέτα <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/body"><code>&lt;txp:body /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a> – αυτό μπορεί να οριστεί εδώ.</p>
        ]]></item>
        <item id="publish_date" title="Ημερομηνία δημοσίευσης"><![CDATA[
<h2>Ημερομηνία δημοσίευσης</h2>
<p>Η χρονική στιγμή κατά την οποία ένα άρθρο ή αρχείο δημοσιεύεται ή αναθεωρείται πιο πρόσφατα. Η ώρα μπορεί να οριστεί στη στιγμή που δημοσιεύεται το αντικείμενο ή σε οποιαδήποτε στιγμή στο παρελθόν ή στο μέλλον.</p>
<p>Τα πεδία αντιστοιχούν στις ακόλουθες πληροφορίες:</p>
<ul>
    <li>Έτος / Μήνας / Ημέρα</li>
    <li>Ώρα (24ωρη μορφή) : Λεπτό : Δευτερόλεπτο</li>
</ul>
<p>Ένα αντικείμενο με χρονική σήμανση μεγαλύτερη από την τρέχουσα ώρα (δηλαδή στο μέλλον) δεν θα εμφανίζεται στη δημόσια πλευρά και στις ροές RSS/Atom μέχρι να φτάσει αυτή η ώρα.</p>
        ]]></item>
        <item id="status" title="Κατάσταση"><![CDATA[
<h2>Κατάσταση</h2>
<p>Ορίζει την κατάσταση ορατότητας δημοσίευσης αυτού του άρθρου Textpattern.</p>
<p>Η κατάσταση δημοσίευσης είναι μία από τις ακόλουθες:</p>
<ul>
<li><strong>Draft (Πρόχειρο)</strong>: θεωρείται υπό επεξεργασία και δεν είναι ορατό εκτός της περιοχής διαχείρισης του Textpattern (δηλαδή δεν είναι ορατό στον ιστότοπο και δεν συντίθεται σε ροές).</li>
<li><strong>Hidden (Κρυφό)</strong>: το άρθρο δεν είναι ορατό εκτός της περιοχής διαχείρισης του Textpattern. Χρήσιμο για την αφαίρεση περιεχομένου από τον ιστότοπο που δεν θέλετε απαραίτητα να διαγράψετε.</li>
<li><strong>Pending (Υπό έγκριση)</strong>: θεωρείται έτοιμο για δημοσίευση και εν αναμονή έγκρισης, αλλά δεν είναι ορατό εκτός της περιοχής διαχείρισης του Textpattern.</li>
<li><strong>Live (Δημοσιευμένο)</strong>: τυπικά ορατό εκτός της περιοχής διαχείρισης του Textpattern (δηλαδή ορατό στον ιστότοπο, και συντίθεται σε ροές αν το επιτρέπουν οι προτιμήσεις). Αν ένα άρθρο είναι live και έχει ημερομηνία λήξης, η κατάσταση θα παραμείνει Live αφού παρέλθει αυτή η ημερομηνία, αλλά το άρθρο εμφανίζεται εκτός της περιοχής διαχείρισης μόνο αν επιτρέπεται η δημοσίευση ληγμένων άρθρων.</li>
<li><strong>Sticky (Καρφιτσωμένο)</strong>: παρόμοιο με ένα άρθρο <strong>Live</strong> στο βαθμό που μπορεί να εμφανιστεί στους επισκέπτες του ιστοτόπου, αλλά <strong>δεν</strong> θα εμφανιστεί σε λίστες άρθρων εκτός αν η αντίστοιχη ετικέτα <code>article</code> ή <code>article_custom</code> περιλαμβάνει ιδιότητα <code>status</code> με τιμή <code>sticky</code>.</li>
</ul>
<p>Σημείωση: περιεχόμενο που δεν είναι δημόσια ορατό στον ιστότοπο μπορεί ακόμα να προβληθεί σε προεπισκόπηση από συνδεδεμένους χρήστες.</p>
        ]]></item>
        <item id="title" title="Τίτλος"><![CDATA[
<h2>Τίτλος</h2>
<p>Προσθέστε έναν κατάλληλο τίτλο για αυτό το άρθρο.</p>
<p>Ο τίτλος ενός άρθρου περιορίζεται σε μέγιστο μήκος 255 χαρακτήρων.</p>
        ]]></item>
        <item id="url_title" title="Τίτλος μόνο για URL"><![CDATA[
<h2>Τίτλος μόνο για URL</h2>
<p>Για να χρησιμοποιήσετε έναν συγκεκριμένο τίτλο στο permalink URL ενός άρθρου, εισαγάγετέ τον εδώ. Αν παραμείνει κενό, ο τίτλος URL θα δημιουργηθεί αυτόματα από τον τίτλο του άρθρου.</p>
<p>Αυτό είναι ιδιαίτερα χρήσιμο αν ο τίτλος του άρθρου χρησιμοποιεί μη ASCII χαρακτήρες.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="category" title="Πίνακας κατηγοριών">
        <item id="article_category" title="Άρθρα"><![CDATA[
<h2>Άρθρα</h2>
<p>Σε αντίθεση με τις ενότητες, που ορίζουν τη δομή πλοήγησης ενός ιστοτόπου, οι κατηγορίες άρθρων επιτρέπουν την οργάνωση των άρθρων ανά θεματική ενότητα. Αφού αποδοθούν κατηγορίες, μπορούν να περιηγηθούν λίστες άρθρων που ανήκουν σε συγκεκριμένες κατηγορίες.</p>
<p>Για παράδειγμα, πιθανές κατηγορίες άρθρων σε έναν ιστότοπο σχετικό με φαγητό μπορεί να είναι:</p>
<ul>
    <li>ωμά συστατικά</li>
    <li>αγορές</li>
    <li>συνταγές</li>
    <li>παρουσίαση</li>
    <li>εστιατόρια</li>
    <li>σεφ</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="category_description" title="Περιγραφή"><![CDATA[
<h2>Περιγραφή κατηγορίας</h2>
<p>Η περιγραφή κατηγορίας είναι ένα προαιρετικό στοιχείο που μπορεί να βοηθήσει τις μηχανές αναζήτησης και τους ανιχνευτές ιστοτόπων να αναγνωρίζουν και να ταξινομούν καλύτερα το περιεχόμενο.</p>
<p>Η περιγραφή κατηγορίας περιορίζεται σε μέγιστο μήκος 255 χαρακτήρων. Σημειώστε ότι ορισμένες μηχανές αναζήτησης θέτουν όριο χαρακτήρων στο μήκος της <code>meta description</code> μιας σελίδας για λόγους πρακτικότητας εμφάνισης στα αποτελέσματα αναζήτησης (SERPs) και αυτό μπορεί να είναι μικρότερο από το όριο των 255 χαρακτήρων στο Textpattern.</p>
        ]]></item>
        <item id="file_category" title="Αρχεία"><![CDATA[
<h2>Αρχεία</h2>
<p>Οι κατηγορίες αρχείων είναι προαιρετικές και χρήσιμες για την ομαδοποίηση επιλεγμένων μεταφορτωμένων αρχείων.</p>
        ]]></item>
        <item id="image_category" title="Εικόνες"><![CDATA[
<h2>Εικόνες</h2>
<p>Οι κατηγορίες εικόνων είναι προαιρετικές και χρήσιμες τόσο για εσωτερική οργάνωση όσο και για τον ορισμό συνόλων εικόνων που μπορούν να εμφανιστούν χρησιμοποιώντας την ετικέτα <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/images"><code>&lt;txp:images /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="link_category" title="Συνδέσεις"><![CDATA[
<h2>Σύνδεσμοι</h2>
<p>Οι κατηγορίες συνδέσμων είναι προαιρετικές και είναι χρήσιμες για την εμφάνιση διαφορετικών ομαδοποιήσεων συνδέσμων, π.χ. «Φίλοι», «Ρωμαίοι», «Συμπατριώτες».</p>
<p>Επιλεκτικές λίστες συνδέσμων όπως αυτές εξάγονται με την ετικέτα <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/linklist"><code>&lt;txp:linklist /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a> ως εξής:</p>
<pre><code>&lt;code&gt;&lt;txp:linklist category="Friends" /&gt;&lt;/code&gt;.</code></pre>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="diag" title="Πίνακας διαγνωστικών">
        <item id="clean_url_data_failed" title="Η εκκαθάριση δεδομένων URL απέτυχε"><![CDATA[
<h2>Η εκκαθάριση δεδομένων URL απέτυχε</h2>
<p>Φαίνεται ότι είτε τα URL του ιστοτόπου (π.χ. <code>https://example.com/section/article</code>) δεν λειτουργούν αυτή τη στιγμή είτε ο διακομιστής ιστού δεν υποστηρίζει τη διαδικασία ελέγχου για να διαπιστωθεί αν τα καθαρά URL λειτουργούν ή όχι· αν τα καθαρά URL στον ιστότοπο λειτουργούν όπως αναμένεται, αυτό το μήνυμα μπορεί να αγνοηθεί με ασφάλεια.</p>
<p>Αν τα καθαρά URL <em>δεν</em> λειτουργούν μπορεί να σημαίνει είτε:</p>
<ul>
    <li>η ρύθμιση «Site URL» είναι λανθασμένη ή η σελίδα σε αυτή τη διεύθυνση δεν διαχειρίζεται από αυτήν την εγκατάσταση του Textpattern</li>
    <li>ο διακομιστής απαιτεί κάποιες αλλαγές στο <code>.htaccess</code> ή παρόμοια οδηγία διακομιστή για να κάνουν τα καθαρά URL να λειτουργούν</li>
    <li>ο διακομιστής δεν υποστηρίζει καθαρά URL καθόλου</li>
</ul>
<p>Ο έλεγχος καθαρών URL προσπαθεί να ανακτήσει μια σελίδα από τη διεύθυνση ιστού που ορίζεται στην προτίμηση «Site URL» ώστε να ελέγξει ότι όλες οι παράμετροι των καθαρών URL λειτουργούν σωστά. Αν το URL αυτό είναι διαφορετικός ιστότοπος ή έχει αντικατασταθεί από στατική σελίδα ή κάτι παρόμοιο, ο έλεγχος θα αποτύχει. Μέχρι να επιλυθεί το ζήτημα, θα πρέπει να χρησιμοποιούνται «messy» URL (π.χ. <code>https://example.com?s=section&amp;id=4</code>). Βεβαιωθείτε ότι η ρύθμιση «Permanent link mode» στις Προτιμήσεις διαχειριστή είναι ρυθμισμένη ανάλογα.</p>
<p>Σημειώστε ότι η χρήση πρόσθετου (plugin) για να τεθεί ο ιστότοπος σε «κατάσταση συντήρησης» μπορεί να ενεργοποιήσει αυτή την προειδοποίηση.</p>
        ]]></item>
        <item id="clean_url_test_failed" title="Ο έλεγχος καθαρών URL απέτυχε"><![CDATA[
<h2>Ο έλεγχος καθαρών URL απέτυχε</h2>
<p>Φαίνεται ότι είτε τα URL του ιστοτόπου (π.χ. <code>https://example.com/section/article</code>) δεν λειτουργούν αυτή τη στιγμή είτε ο διακομιστής ιστού δεν υποστηρίζει τη διαδικασία ελέγχου για να διαπιστωθεί αν τα καθαρά URL λειτουργούν ή όχι· αν τα καθαρά URL στον ιστότοπο λειτουργούν όπως αναμένεται, αυτό το μήνυμα μπορεί να αγνοηθεί με ασφάλεια.</p>
<p>Αν τα καθαρά URL <em>δεν</em> λειτουργούν μπορεί να σημαίνει είτε:</p>
<ul>
    <li>η ρύθμιση «Site URL» είναι λανθασμένη ή η σελίδα σε αυτή τη διεύθυνση δεν διαχειρίζεται από αυτήν την εγκατάσταση του Textpattern</li>
    <li>ο διακομιστής απαιτεί κάποιες αλλαγές στο <code>.htaccess</code> ή παρόμοια οδηγία διακομιστή για να κάνουν τα καθαρά URL να λειτουργούν</li>
    <li>ο διακομιστής δεν υποστηρίζει καθαρά URL καθόλου</li>
</ul>
<p>Ο έλεγχος καθαρών URL προσπαθεί να ανακτήσει μια σελίδα από τη διεύθυνση ιστού που ορίζεται στην προτίμηση «Site URL» ώστε να ελέγξει ότι όλες οι παράμετροι των καθαρών URL λειτουργούν σωστά. Αν το URL αυτό είναι διαφορετικός ιστότοπος ή έχει αντικατασταθεί από στατική σελίδα ή κάτι παρόμοιο, ο έλεγχος θα αποτύχει. Μέχρι να επιλυθεί το ζήτημα, θα πρέπει να χρησιμοποιούνται «messy» URL (π.χ. <code>https://example.com?s=section&amp;id=4</code>). Βεβαιωθείτε ότι η ρύθμιση «Permanent link mode» στις Προτιμήσεις διαχειριστή είναι ρυθμισμένη ανάλογα.</p>
        ]]></item>
        <item id="concurrent_user_live" title="Ταυτόχρονες συνδέσεις σε ζωντανό διακομιστή"><![CDATA[
<h2>Ταυτόχρονες συνδέσεις σε ζωντανό διακομιστή</h2>
<p>Το να επιτρέπετε στον λογαριασμό χρήστη σας να συνδέεται από πολλαπλές συνεδρίες είναι κίνδυνος ασφαλείας και δεν συνιστάται. Παρακαλούμε απενεργοποιήστε αυτή τη δυνατότητα από τον πίνακα σύνθετων προτιμήσεων, εκτός αν οι κίνδυνοι είναι κατανοητοί και αποδεκτοί.</p>
        ]]></item>
        <item id="diag_clear_private" title="Απόκρυψη προσωπικών πληροφοριών"><![CDATA[
<h2>Απόκρυψη προσωπικών πληροφοριών</h2>
<p>Απόκρυψη ιδιωτικών πληροφοριών για επιπλέον ασφάλεια. Αν πρόκειται να κοινοποιηθούν διαγνωστικές πληροφορίες σε μορφή ορατή από το κοινό, για παράδειγμα στο φόρουμ υποστήριξης του Textpattern, αυτό μειώνει τον κίνδυνο ασφαλείας παραλείποντας ευαίσθητες πληροφορίες διακομιστή.</p>
        ]]></item>
        <item id="dev_version_live" title="Κώδικας ανάπτυξης σε ζωντανό διακομιστή"><![CDATA[
<h2>Κώδικας ανάπτυξης σε ζωντανό διακομιστή</h2>
<p>Οι υπό ανάπτυξη εκδόσεις του Textpattern δεν συνιστώνται για χρήση σε παραγωγικούς ιστοτόπους. Αυτή η προειδοποίηση μπορεί να αγνοηθεί με ασφάλεια αν οι κίνδυνοι είναι κατανοητοί και αποδεκτοί.</p>
        ]]></item>
        <item id="dir_not_writable" title="Ο κατάλογος δεν είναι εγγράψιμος"><![CDATA[
<h2>Ο κατάλογος δεν είναι εγγράψιμος</h2>
<p>Για να χρησιμοποιήσετε τις δυνατότητες μεταφόρτωσης αρχείων και εικόνων, αυτοί οι κατάλογοι πρέπει να είναι εγγράψιμοι από την PHP μέσω του χρήστη του διακομιστή ιστού. Αυτό μπορεί να γίνει με έναν (S)FTP client ή εναλλακτικά από τη γραμμή εντολών εκτελώντας την εντολή <code>chmod 755 /path/to/dir</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="dns_lookup_fails" title="Αποτυχία DNS"><![CDATA[
<h2>Αποτυχία αναζήτησης DNS</h2>
<p>Φαίνεται ότι το URL που έχει οριστεί ως διεύθυνση του ιστοτόπου είναι μη προσβάσιμο.</p>
        ]]></item>
        <item id="file_uploads_disabled" title="Η μεταφόρτωση αρχείων έχει απενεργοποιηθεί"><![CDATA[
<h2>Η μεταφόρτωση αρχείων έχει απενεργοποιηθεί</h2>
<p>Η τρέχουσα ρύθμιση του διακομιστή υποδεικνύει ότι η μεταφόρτωση αρχείων είναι απενεργοποιημένη. Ελέγξτε και αλλάξτε τη ρύθμιση <code>file_uploads</code> στο <code>php.ini</code> ή συμβουλευτείτε τον πάροχο φιλοξενίας.</p>
        ]]></item>
        <item id="htaccess_missing" title=".htaccess αρχείο που λείπει"><![CDATA[
<h2>.htaccess αρχείο που λείπει</h2>
<p>Χρησιμοποιείται μια λειτουργία μόνιμης σύνδεσης που απαιτεί αρχείο <code>.htaccess</code> και το αρχείο δεν μπορεί να βρεθεί. Το αρχείο περιλαμβάνεται με το Textpattern και βρίσκεται στη ρίζα του Textpattern, δίπλα στο <code>index.php</code> και τον κατάλογο <code>textpattern</code>. Οι προτεινόμενες οδηγίες είναι:</p>
<pre><code># BEGIN Textpattern
  #DirectoryIndex index.php index.html

  #Options +FollowSymLinks
  #Options -Indexes
  #ErrorDocument 403 default

  <IfModule mod_rewrite.c>
    RewriteEngine On
    #RewriteBase /relative/web/path/

    RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} -f [OR]
    RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} -d
    RewriteRule ^(.+) - [PT,L]

    RewriteCond %{REQUEST_URI} !=/favicon.ico
    RewriteRule ^(.*) index.php

    RewriteCond %{HTTP:Authorization}  !^$
    RewriteRule .* - [E=REMOTE_USER:%{HTTP:Authorization}]
  </IfModule>

  <IfModule mod_mime.c>
    AddType image/svg+xml  svg svgz
    AddEncoding gzip       svgz
  </IfModule>
  # END Textpattern</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="index_inaccessible" title="Ο κατάλογος ιστοτόπου είναι μη προσβάσιμος"><![CDATA[
<h2>Ο κατάλογος ευρετηρίου ιστοτόπου είναι μη προσβάσιμος</h2>
<p>Το ριζικό αρχείο <code>index.php</code> που έχει οριστεί ως ευρετήριο για τον ιστότοπο είναι μη αναγνώσιμο από τον διακομιστή. Ελέγξτε την ύπαρξή του και τα δικαιώματα πρόσβασης.</p>
        ]]></item>
        <item id="missing_files" title="Αρχεία που λείπουν"><![CDATA[
<h2>Αρχεία που λείπουν</h2>
<p>Ένα ή περισσότερα βασικά αρχεία λείπουν από το Textpattern. Βεβαιωθείτε ότι όλα τα αναφερόμενα αρχεία υπάρχουν στον διακομιστή και βρίσκονται στις σωστές τοποθεσίες.</p>
        ]]></item>
        <item id="mod_rewrite_missing" title="Το Apache mod_rewrite λείπει"><![CDATA[
<h2>Το Apache mod_rewrite λείπει</h2>
<p>Η μονάδα <code>mod_rewrite</code> του Apache δεν είναι εγκατεστημένη ή είναι απενεργοποιημένη. Αυτό συνιστάται για τη σωστή λειτουργία του Textpattern. Βεβαιωθείτε για την ύπαρξή της και ότι είναι ενεργοποιημένη ή επικοινωνήστε με τον πάροχο φιλοξενίας.</p>
        ]]></item>
        <item id="modified_files" title="Τροποποιημένα αρχεία"><![CDATA[
<h2>Τροποποιημένα αρχεία</h2>
<p>Τα αρχεία θεωρούνται τροποποιημένα αν το αντίστοιχο άθροισμα ελέγχου (checksum) τους διαφέρει από τη γνωστή-καλή λίστα αθροισμάτων ελέγχου που παρέχεται με το Textpattern. Αν οποιοδήποτε αρχείο στην εγκατάσταση του Textpattern είναι διαφορετικό από το αναμενόμενο, θα επισημανθεί εδώ.</p>
        ]]></item>
        <item id="mysql_table_errors" title="Σφάλματα πινάκων MySQL"><![CDATA[
<h2>Σφάλματα πινάκων MySQL</h2>
<p>Μπορεί να υπάρχει κάποια αλλοίωση ή ζημιά στη βάση δεδομένων MySQL του Textpattern. Δοκιμάστε να επιδιορθώσετε τους επηρεαζόμενους πίνακες με κάποιο εργαλείο πρόσβασης MySQL, όπως το <a rel="external" target="_blank" href="https://www.adminer.org">Adminer <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a> ή το <a rel="external" target="_blank" href="https://www.phpmyadmin.net">phpMyAdmin <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="no_temp_dir" title="Δεν έχει οριστεί προσωρινός κατάλογος"><![CDATA[
<h2>Δεν έχει οριστεί προσωρινός κατάλογος</h2>
<p>Αν και το Textpattern θα λειτουργήσει χωρίς προσωρινό κατάλογο, ορισμένες λειτουργίες μπορεί να μην δουλεύουν όπως αναμένεται αν αυτή η προτίμηση δεν έχει οριστεί. Επισκεφθείτε τις Προτιμήσεις διαχειριστή και ρυθμίστε τη «Διαδρομή προσωρινού φακέλου».</p>
        ]]></item>
        <item id="old_placeholder_exists" title="Η ενότητα έχει το ίδιο όνομα με κατάλογο"><![CDATA[
<h2>Η ενότητα έχει το ίδιο όνομα με κατάλογο</h2>
<p>Υπάρχοντα ονόματα καταλόγων μπορεί να συγκρούονται με ονόματα ενοτήτων που χρησιμοποιούνται στο σχήμα permalinks άρθρων. Για να αποφύγετε προβλήματα, ελέγξτε και διαγράψτε τα επηρεαζόμενα ονόματα καταλόγων αν είναι ασφαλές, ή αλλάξτε τα ονόματα ενοτήτων ώστε να μην συγκρούονται.</p>
        ]]></item>
        <item id="path_to_site_inaccessible" title="Ο κατάλογος ιστοτόπου είναι μη αναγνώσιμος"><![CDATA[
<h2>Ο κατάλογος ιστοτόπου είναι μη αναγνώσιμος</h2>
<p>Ο κατάλογος που περιέχει το ριζικό αρχείο <code>index.php</code> που έχει οριστεί ως ευρετήριο για τον ιστότοπο είναι μη αναγνώσιμος από τον διακομιστή. Ελέγξτε τα δικαιώματα πρόσβασης.</p>
        ]]></item>
        <item id="php_scripting_enabled" title="Η εκτέλεση PHP είναι ενεργοποιημένη"><![CDATA[
<h2>Η εκτέλεση PHP είναι ενεργοποιημένη</h2>
<p>Το Textpattern επιτρέπει σε συγγραφείς και διαχειριστές να ενσωματώνουν κώδικα PHP μέσα σε άρθρα και σελίδες/φόρμες αν αυτές οι δυνατότητες είναι ενεργοποιημένες. Εφόσον αυτό αποτελεί ζήτημα ασφαλείας – μπορεί να εκτελεστεί οποιοσδήποτε PHP κώδικας, συμπεριλαμβανομένου δυνητικά καταστροφικού/επικίνδυνου κώδικα που μπορεί να οδηγήσει σε καταστροφή της εγκατάστασής σας ή διαρροή πληροφοριών σε τρίτους – συνιστάται ανεπιφύλακτα να απενεργοποιήσετε αυτές τις επιλογές στον <a href="?event=prefs#prefs_group_publish">Πίνακα προτιμήσεων</a> εκτός αν χρειάζεστε απολύτως αυτή τη δυνατότητα.</p>
<p>Πολλές βελτιώσεις σε ιστοτόπους Textpattern που παλαιότερα απαιτούσαν αποσπάσματα PHP μπορούν πλέον να γίνουν με <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/">ετικέτες πυρήνα</a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="php_version_required" title="Ελάχιστες απαιτήσεις έκδοσης"><![CDATA[
<h2>Ελάχιστες απαιτήσεις έκδοσης</h2>
<p>Το Textpattern απαιτεί συγκεκριμένη λειτουργικότητα που υπάρχει στη γλώσσα προγραμματισμού PHP και στον διακομιστή βάσης δεδομένων MySQL. Συμβουλευτείτε τον ακόλουθο πίνακα για να καθορίσετε τις ελάχιστες απαιτήσεις συστήματος:</p>
<div class="txp-listtables">
    <table class="txp-list">
        <thead>
            <tr>
                <th scope="col">Έκδοση Textpattern</th>
                <th scope="col">Ελάχιστη έκδοση PHP</th>
                <th scope="col">Ελάχιστη έκδοση MySQL</th>
            </tr>
        </thead>
        <tbody>
            <tr>
                <th scope="row">4.9.x</th>
                <td>5.6.0</td>
                <td>5.5.0</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.8.x</th>
                <td>5.5.0</td>
                <td>5.0.3</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.7.x</th>
                <td>5.4.0</td>
                <td>5.0.3</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.6.x</th>
                <td>5.3.3</td>
                <td>4.1</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.5.x</th>
                <td>5.2.3</td>
                <td>4.1</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.0.1 - 4.4.1</th>
                <td>4.3</td>
                <td>3.23</td>
            </tr>
        </tbody>
    </table>
</div>
<p>Επιπλέον των παραπάνω απαιτήσεων συστήματος, απαιτούνται οι ακόλουθες επεκτάσεις PHP:</p>
<ul>
    <li><a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/book.mysqli.php">mysqli <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a></li>
    <li><a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/book.xml.php">XML <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a></li>
    <li><a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/book.json.php">JSON <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a></li>
</ul>
<p>Το αρχείο <code>php.ini</code> του ιστοτόπου, είτε καθολικό είτε τοπικό, χρειάζεται να περιέχει ρύθμιση <code>date.timezone</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="setup_still_exists" title="Ο κατάλογος εγκατάστασης (setup) εξακολουθεί να υπάρχει"><![CDATA[
<h2>Ο κατάλογος εγκατάστασης (setup) εξακολουθεί να υπάρχει</h2>
<p>Όταν το Textpattern έχει εγκατασταθεί, ο κατάλογος <code>textpattern/setup</code> και τα περιεχόμενά του δεν είναι πλέον απαραίτητα και θα πρέπει να διαγραφούν για λόγους ασφαλείας.</p>
        ]]></item>
        <item id="site_url_mismatch" title="Ασυμφωνία Site URL"><![CDATA[
<h2>Ασυμφωνία Site URL</h2>
<p>Το Site URL όπως έχει οριστεί στον πίνακα «Preferences» δεν ταιριάζει με το πραγματικό URL που χρησιμοποιήθηκε για την επίσκεψη στον ιστότοπο.</p>
<p>Αν ο ιστότοπος μπορεί να προσεγγιστεί μέσω πολλαπλών διαφορετικών URL και αν ο ιστότοπος λειτουργεί όπως αναμένεται, αυτό το μήνυμα μπορεί να αγνοηθεί με ασφάλεια.</p>
<p>Διαφορετικά, ελέγξτε και τροποποιήστε τη ρύθμιση «Site URL» στις Προτιμήσεις διαχειριστή όπως απαιτείται. Μια τεκμηριωμένη εικασία για το σωστό Site URL εμφανίζεται στο προειδοποιητικό μήνυμα προ-ελέγχου (pre-flight) στον πίνακα «Diagnostics».</p>
        ]]></item>
        <item id="some_php_functions_disabled" title="Οι λειτουργίες PHP [&#8230;] είναι απενεργοποιημένες στον διακομιστή σας"><![CDATA[
<h2>Οι λειτουργίες PHP [&#8230;] είναι απενεργοποιημένες στον διακομιστή σας</h2>
<p>Ο πάροχος φιλοξενίας ή ο διαχειριστής του διακομιστή έχει απενεργοποιήσει μία ή περισσότερες λειτουργίες PHP, μερικές από τις οποίες μπορεί να επηρεάσουν τη λειτουργία του Textpattern.</p>
<p>Παρακαλούμε συμβουλευτείτε την <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/diagnostics-panel#diagnostic-reporting-on-php-functions">Τεκμηρίωση χρήστη του Textpattern <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a> για περισσότερες πληροφορίες.</p>
        ]]></item>
        <item id="textpattern_version_update" title="Διαθέσιμη ενημέρωση έκδοσης Textpattern"><![CDATA[
<h2>Ενημέρωση έκδοσης Textpattern</h2>
<p>Υπάρχει διαθέσιμη νεότερη έκδοση του Textpattern. Για να επωφεληθείτε από τις πιο πρόσφατες λειτουργίες και βελτιώσεις ασφαλείας, συνιστάται να αναβαθμίσετε.</p>
<p>Λάβετε υπόψη ότι, ενώ προσπαθούμε να κάνουμε την εμπειρία αναβάθμισης όσο το δυνατόν πιο απλή και χωρίς προβλήματα:</p>
<ul>
    <li>Αν μόνο το τελευταίο ψηφίο διαφέρει από την τρέχουσα έκδοσή σας, η αναβάθμιση είναι πιθανό να είναι συμβατή προς τα πίσω με πρόσθετα και θέματα.</li>
    <li>Αν τα δύο τελευταία ψηφία διαφέρουν από την τρέχουσα έκδοσή σας, η αναβάθμιση ενδέχεται να απαιτεί ενημερώσεις σε ορισμένα πρόσθετα και/ή θέματα, αν και πιθανότατα θα συνεχίσουν να λειτουργούν, έστω και με περιορισμένη δυνατότητα.</li>
    <li>Αν το πρώτο ψηφίο διαφέρει από την τρέχουσα έκδοσή σας, η αναβάθμιση είναι πιθανό να απαιτεί ενημερώσεις για τα περισσότερα πρόσθετα και θέματα. Αν βασίζεστε σε μεγάλο βαθμό σε μια συγκεκριμένη λειτουργία κάποιου πρόσθετου ή θέματος, ελέγξτε πρώτα με τον δημιουργό ή τα μέλη της κοινότητας πριν ξεκινήσετε την αναβάθμιση.</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="textpattern_version_update_beta" title="Διαθέσιμη προέκδοση Textpattern"><![CDATA[
<h2>Διαθέσιμη ενημέρωση προέκδοσης Textpattern</h2>
<p>Υπάρχει διαθέσιμη νεότερη προέκδοση (pre-release) του Textpattern. Αναζητούμε ενεργούς εθελοντές για να δοκιμάσουν αυτή την έκδοση ώστε να μπορέσουμε να κάνουμε την τελική έκδοση όσο το δυνατόν πιο σταθερή. Προσπαθούμε να κάνουμε την εμπειρία αναβάθμισης ομαλή και χωρίς προβλήματα, ακόμη και για beta κώδικα.</p>
<p>Αν αποφασίσετε να συμμετάσχετε, σημειώστε:</p>
<ul>
    <li>Μην χρησιμοποιείτε αυτή την beta έκδοση σε παραγωγικό ιστότοπο εκτός αν έχετε λειτουργικό αντίγραφο ασφαλείας τόσο των αρχείων του ιστοτόπου όσο και της βάσης δεδομένων του και ξέρετε πώς να το χρησιμοποιήσετε.</li>
    <li>Παρακαλούμε <a href="https://github.com/textpattern/textpattern/issues">αναφέρετε οποιαδήποτε ζητήματα</a>, αναφέροντας την beta έκδοση που χρησιμοποιείτε. Περαιτέρω beta εκδόσεις μπορεί να απαιτηθούν πριν από την σταθερή έκδοση, ανάλογα με τα αναφερόμενα ζητήματα.</li>
    <li>Βεβαιωθείτε ότι αν εγκαταστήσετε αυτήν την beta έκδοση, θα ενημερώσετε επίσης στην τελική έκδοση όταν αυτή κυκλοφορήσει.</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="tmp_plugin_paths_match" title="Οι διαδρομές προσωρινού φακέλου και cache προσθέτων δεν πρέπει να συμπίπτουν"><![CDATA[
<h2>Οι διαδρομές προσωρινού φακέλου και cache προσθέτων δεν πρέπει να συμπίπτουν</h2>
<p>Τα πρόσθετα θα πρέπει να έχουν τον δικό τους κατάλογο και να μην μοιράζονται τον προσωρινό κατάλογο. Αυτό αποτελεί δυνητικό κίνδυνο ασφαλείας και μπορεί να επηρεάσει αρνητικά τον ιστότοπό σας αν ο προσωρινός κατάλογος εκκαθαριστεί. Βεβαιωθείτε ότι η διαδρομή προσωρινού φακέλου είναι διαφορετική από τη διαδρομή cache προσθέτων.</p>
        ]]></item>
        <item id="update_server_inaccessible" title="Ο διακομιστής ενημερώσεων είναι μη προσβάσιμος"><![CDATA[
<h2>Ο διακομιστής ενημερώσεων είναι μη προσβάσιμος</h2>
<p>Ο έλεγχος για ενημερώσεις απέτυχε, συχνά λόγω συμφόρησης δικτύου ή χρονικού ορίου σύνδεσης. Αυτή η κατάσταση συνήθως επιλύεται από μόνη της μέσα σε μία ή δύο ώρες, γι’ αυτό προσπαθήστε να επισκεφθείτε ξανά αυτόν τον πίνακα αργότερα.</p>
        ]]></item>
        <item id="warn_mail_unavailable" title="Στην εγκατάστασή σας της PHP λείπει η λειτουργία mail()"><![CDATA[
<h2>Στην εγκατάστασή σας της PHP λείπει η λειτουργία mail()</h2>
<p>Η λειτουργία <a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/function.mail.php">mail <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a> της PHP είναι απενεργοποιημένη. Επομένως, το Textpattern δεν μπορεί να στείλει email και ορισμένες λειτουργίες δεν θα είναι διαθέσιμες. Για παράδειγμα, δεν θα αποστέλλονται ειδοποιήσεις email για νέα σχόλια και οι νέοι χρήστες δεν θα λαμβάνουν email καλωσορίσματος. Παρ’ όλα αυτά, οι χρήστες μπορούν ακόμη να προστεθούν.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="file" title="Πίνακας αρχείων">
        <item id="file_reassign" title="Επανεκχώρηση αρχείου"><![CDATA[
<h2>Επανεκχώρηση αρχείου</h2>
<p>Όταν μεταφορτώνετε (upload) ένα αρχείο στη θέση κάποιου που έχει επισημανθεί ως «Missing», το επιλεγμένο αρχείο σας μεταφορτώνεται στον διακομιστή και συνδέεται με τις αρχικές πληροφορίες του αρχείου στη βάση δεδομένων. Αυτό σημαίνει ότι το όνομα του αρχικού αρχείου θα παραμείνει, όπως και όλες οι άλλες σχετικές πληροφορίες, όπως ο αριθμός λήψεων και η κατηγορία. Το μέγεθος του αρχείου όμως θα ενημερωθεί ώστε να αντανακλά το νέο αρχείο.</p>
        ]]></item>
        <item id="file_replace" title="Αντικατάσταση αρχείου"><![CDATA[
<h2>Αντικατάσταση αρχείου</h2>
<p>Η μεταφόρτωση ενός αρχείου εδώ θα αντικαταστήσει τα περιεχόμενα του υπάρχοντος αρχείου στον διακομιστή αλλά θα διατηρήσει το όνομα αρχείου όπως ήταν πριν. Ο αριθμός λήψεων και άλλες πληροφορίες που σχετίζονται με το αρχείο παραμένουν ανεπηρέαστα.</p>
        ]]></item>
        <item id="timestamp_file" title="Ημερομηνία δημοσίευσης"><![CDATA[
<h2>Ημερομηνία δημοσίευσης</h2>
<p>Η ώρα που δημοσίευσης, ή πρόσφατης αναθεώρησης ενός αρχείου ή έχει. Ο χρόνος μπορεί να οριστεί στο χρόνο δημοσίευσης του αρχείου ή σε αυθαίρετο χρόνο στο παρελθόν ή στο μέλλον.</p>
<p>Τα κουτιά αντιστοιχούν στις ακόλουθες πληροφορίες:</p>
<ul>
    <li>Χρόνος / Μήνας / Ημέρα</li>
    <li>Ώρα (24ωρη μορφή): λεπτό: δεύτερο</li>
</ul>        ]]></item>
        <item id="upload" title="Ανεβάστε αρχείο"><![CDATA[
<h2>Ανεβάστε αρχείο</h2>
<p>Χρησιμοποιήστε αυτήν τη φόρμα για να ανεβάσετε αρχεία ή εικόνες στο διακομιστή σας.</p>
<p>Χρησιμοποιήστε Textile για να δώσετε γραφικά μέσα σε άρθρα, και τον κώδικα Textpattern για να τοποθετήσετε γραφικά στα πρότυπα σελίδας ή κώδικα HTML για να τοποθετήσετε τα γραφικά αλλού.</p>        ]]></item>
    </group>

    <group id="form" title="Πίνακας φορμών">
        <item id="forms_overview" title="Εισαγωγή στις Φόρμες"><![CDATA[
<h2>Εισαγωγή στις Φόρμες</h2>
<p>Στο Textpattern, μια φόρμα είναι ένα απόσπασμα ή τμήμα κειμένου, HTML και ετικετών Textpattern που μπορεί να επαναχρησιμοποιηθεί για την εμφάνιση περιεχομένου.</p>
<p>Να ένα παράδειγμα φόρμας που θα μπορούσε να ονομαστεί <code>ordinary_list</code>:</p>
<pre><code>&lt;li&gt;
    &lt;txp:permlink&gt;
        &lt;txp:title /&gt;
    &lt;/txp:permlink&gt;
&lt;/li&gt;</code></pre>
<p>Θα μπορούσατε να τη χρησιμοποιήσετε για να εμφανίσετε μια μη ταξινομημένη HTML λίστα σχετικών άρθρων:</p>
<pre><code>&lt;txp:related_articles form="ordinary_list" wraptag="ul" /&gt;</code></pre>
<p>Αφού ο ρόλος αυτής της φόρμας είναι να εμφανίζει μια λίστα τίτλων, μπορεί να είναι κατάλληλη και μέσα σε άλλες ετικέτες, όπως η εμφάνιση 20 άρθρων από την τρέχουσα ενότητα:</p>
<pre><code>&lt;txp:article form="ordinary_list" limit="20" wraptag="ol" /&gt;</code></pre>
<p>Μπορεί επίσης να επιλέξετε να χρησιμοποιήσετε μια φόρμα για την εμφάνιση επαναλαμβανόμενου περιεχομένου, όπως η κεφαλίδα και το υποσέλιδο στα πρότυπα σελίδων σας. Αυτό σημαίνει ότι το περιεχόμενο υπάρχει μόνο σε ένα σημείο και, αν αποφασίσετε να το αλλάξετε, χρειάζεται να το κάνετε μόνο μία φορά. Η εμφάνιση περιεχομένου από μια φόρμα επιτυγχάνεται συνήθως με:</p>
<pre><code>&lt;txp:output_form form="your_form_name" /&gt;</code></pre>
<p>Μια φόρμα μπορεί να έχει μέγεθος έως 64KB. Ένα παράδειγμα για ένα υποσέλιδο μπορεί να περιλαμβάνει επικεφαλίδες, παραγράφους, συνδέσμους, συνθήκες (conditional tags) και αναφορές σε άλλες φόρμες όπως η <code>ordinary_list</code>.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="image" title="Πίνακας εικόνων">
        <item id="create_thumbnail" title="Δημιουργία μικρογραφίας"><![CDATA[
<h2>Δημιουργία μικρογραφίας</h2>
<p>Σας επιτρέπει να (ξανα)δημιουργήσετε μια μικρογραφία των καθορισμένων διαστάσεων από την εικόνα πλήρους μεγέθους.</p>
<p>Για προσαρμοσμένο μέγεθος, η μικρογραφία θα κλιμακωθεί ώστε να χωράει στις διαστάσεις που έχετε επιλέξει, εκτός αν επιλέξετε το πλαίσιο «Crop». Σε αυτή την περίπτωση, η μικρογραφία θα δημιουργηθεί από το κέντρο της εικόνας χωρίς καμία κλιμάκωση.</p>
<p>Για αυτόματο μέγεθος, η μικρογραφία θα κλιμακωθεί στις διαστάσεις και (προαιρετικές) ρυθμίσεις περικοπής στο τρέχον θέμα διαχείρισης.</p>
        ]]></item>
        <item id="replace_image_form" title="Αντικατάσταση εικόνας"><![CDATA[
<h2>Αντικατάσταση εικόνας</h2>
<p>Μια εικόνα που μεταφορτώνεται εδώ θα αντικαταστήσει απλώς την υπάρχουσα που σχετίζεται με αυτήν την εγγραφή στη βάση δεδομένων.</p>
        ]]></item>
        <item id="upload_image" title="Μεταφόρτωση εικόνας"><![CDATA[
<h2>Μεταφόρτωση εικόνας</h2>
<p>Μεταφορτώστε μία ή περισσότερες εικόνες στον διακομιστή σας.</p>
<p>Κατά τη μεταφόρτωση στον κατάλογο <code>images</code>, το όνομα του αρχικού αρχείου εικόνας θα διατηρηθεί μόνο εσωτερικά στη βάση δεδομένων του Textpattern· το ίδιο το αρχείο εικόνας θα μετονομαστεί σε έναν αύξοντα αριθμό + επέκταση αρχείου.</p>
        ]]></item>
        <item id="upload_thumbnail" title="Μεταφόρτωση μικρογραφίας"><![CDATA[
<h2>Μεταφόρτωση μικρογραφίας</h2>
<p>Οι εικόνες πλήρους μεγέθους μπορούν να αποκτήσουν τις δικές τους μικρογραφίες. Αυτές είναι χρήσιμες για τη δημιουργία συνδέσμων προς – και την ευρετηρίαση – εικόνων πλήρους μεγέθους.</p>
<p>Μια αναφορά στη μικρογραφία είναι ακριβώς ίδια με την αναφορά στην εικόνα πλήρους μεγέθους, με το γράμμα <code>t</code> να προσαρτάται στο όνομα αρχείου. Για παράδειγμα, για να αναφερθείτε σε μια μικρογραφία που σχετίζεται με μια εικόνα πλήρους μεγέθους αποθηκευμένη στο <code>/images/12.jpg</code> θα χρησιμοποιούσατε το <code>/images/12t.jpg</code>.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="lang" title="Πίνακας γλωσσών">
        <item id="get_textpack" title="Εγκατάσταση Textpack"><![CDATA[
<h2>Εγκατάσταση Textpack</h2>
<p>Επικολλήστε πρόσθετες γλωσσικές συμβολοσειρές για τον ιστότοπό σας σε αυτό το πλαίσιο και επιλέξτε «Upload» για να τις εγκαταστήσετε.</p>
<p>Οι συμβολοσειρές συχνά θα διατίθενται ως ένα Textpack για λήψη, που διανέμεται με ένα πρόσθετο (plugin), ώστε οι γλωσσικές συμβολοσειρές του πρόσθετου να μπορούν να χρησιμοποιηθούν εγγενώς μέσα στο Textpattern.</p>
<p>Οι μεταφραστές μπορούν στη συνέχεια να μεταφράσουν αυτά τα πακέτα όπως απαιτείται και να αναδιανείμουν το τοπικοποιημένο περιεχόμενο στην κοινότητα.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="link" title="Πίνακας συνδέσμων">
        <item id="link_description" title="Περιγραφή"><![CDATA[
<h2>Περιγραφή</h2>
<p>Οι περιγραφές συνδέσμων είναι προαιρετικές και είναι χρήσιμες για τη λεζάντα συνδέσμων, για τη δημιουργία ιδιοτήτων <code>title=""</code> (tooltip) για συνδέσμους ή απλώς για να διατηρείτε τη δική σας εσωτερική τεκμηρίωση.</p>
        ]]></item>
        <item id="link_sort" title="Τιμή ταξινόμησης"><![CDATA[
<h2>Τιμή ταξινόμησης</h2>
<p>Χρήσιμη για ταξινόμηση λιστών συνδέσμων με βάση τη φυσική γλώσσα, π.χ. κατά το επώνυμο ενός ατόμου αντί για το μικρό του όνομα ή κατά φράσεις που αρχίζουν με οριστικό ή αόριστο άρθρο.</p>
        ]]></item>
        <item id="link_url" title="URL"><![CDATA[
<h2>URL</h2>
<p>Η διεύθυνση του συνδέσμου. Αν ο σύνδεσμος οδηγεί σε διαφορετικό ιστότοπο, τότε πρέπει να προηγείται το <code>http://</code> ή <code>https://</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="timestamp_link" title="Ημερομηνία Δημοσίευσης"><![CDATA[
<h2>Ημερομηνία Δημοσίευσης</h2>
<p>Ο χρόνος δημοσίευσης, ή ο πιο πρόσφατα αναθεωρημένος μιας σύνδεσης. Ο χρόνος μπορεί να οριστεί μέχρι τη στιγμή που θα δημοσιευτεί το αντικείμενο ή σε αυθαίρετο χρόνο στο παρελθόν ή στο μέλλον.</p>
<p>Τα πλαίσια αντιστοιχούν στις ακόλουθες πληροφορίες:</p>
<ul>
    <li>Έτος / Μήνας / Ημέρα</li>
    <li>Ώρα (24-ωρη μορφή): Λεπτό: δευτερόλεπτο</li>
</ul>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="login" title="Πίνακας σύνδεσης">
        <item id="remember_login" title="Να με θυμάσαι με αυτόν τον περιηγητή"><![CDATA[
<h2>Να με θυμάσαι με αυτόν τον περιηγητή</h2>
<p>Όταν είναι επιλεγμένο, θα παραμείνετε συνδεδεμένοι στον λογαριασμό σας στο Textpattern με τον τρέχοντα περιηγητή ιστού, μέχρι να επιλέξετε να αποσυνδεθείτε. Αν δεν είναι επιλεγμένο, θα αποσυνδέεστε αυτόματα μετά από μια περίοδο αδράνειας.</p>
<p>Απαιτεί να είναι ενεργοποιημένα τα cookies στον περιηγητή σας.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="plugin" title="Πίνακας προσθέτων">
        <item id="install_plugin" title="Εγκατάσταση προσθέτου"><![CDATA[
<h2>Εγκατάσταση προσθέτου</h2>
<p>Επικολλήστε εδώ το περιεχόμενο του μεταγλωττισμένου αρχείου κειμένου προσθέτου και στη συνέχεια χρησιμοποιήστε το «Upload» για να ξεκινήσετε την εγκατάσταση. Οποιοδήποτε πρόσθετο ανεβάσετε με το ίδιο όνομα με κάποιο που έχετε ήδη εγκαταστήσει θα αντικαταστήσει την προηγούμενη έκδοση.</p>
<p>Το κείμενο προσθέτου που επικολλάτε εδώ <strong>δεν</strong> είναι ο ακατέργαστος κώδικας PHP αλλά κείμενο κωδικοποιημένο σε Base64, συνήθως με μια κεφαλίδα που περιέχει πληροφορίες προσθέτου (όπως όνομα προσθέτου, έκδοση και περιγραφή, όνομα δημιουργού κ.λπ.).</p>
<p>Συχνά μπορείτε να προμηθευτείτε μεταγλωττισμένες εκδόσεις προσθέτων από το <a rel="external" target="_blank" href="https://plugins.textpattern.com/">Αποθετήριο προσθέτων <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a> ή από το επίσημο κανάλι του δημιουργού του προσθέτου, όπως ο ιστότοπός του ή το GitHub.</p>
<p>Μπορείτε επίσης να επικολλήσετε εδώ ένα URL προς αρχείο μεταγλωττισμένου κειμένου Textpattern, εφόσον ο εξωτερικός ιστότοπος το επιτρέπει.</p>
<p>Όλα τα μεταφορτωμένα πρόσθετα περνούν από ένα στάδιο επαλήθευσης που σας επιτρέπει να ελέγξετε τον κώδικα και τα περιεχόμενα του προσθέτου πριν την εγκατάσταση.</p>
        ]]></item>
        <item id="upload_plugin" title="Προσθήκη plugin"><![CDATA[
<h2>Μεταφόρτωση προσθέτου</h2>
<p>Χρησιμοποιήστε αυτήν τη φόρμα για να μεταφορτώσετε ένα αρχείο προσθέτου. Τα μεταφορτωμένα πρόσθετα (και τυχόν στοιχεία τους) αποθηκεύονται στον κατάλογο «plugins».</p>
<p>Τύποι προσθέτων που μπορούν να μεταφορτωθούν εδώ είναι:</p>
<ul>
<li>Αρχεία προτύπων PHP Textpattern που περιέχουν πλήρη κώδικα, metadata, συμβολοσειρές Textpack και κείμενο βοήθειας.</li>
<li>Μεταγλωττισμένα αρχεία κειμένου Textpattern που περιέχουν πλήρη κώδικα, metadata, συμβολοσειρές Textpack και κείμενο βοήθειας.</li>
<li>Πακέτα zip Textpattern που περιέχουν πληροφορίες manifest και κώδικα, metadata, συμβολοσειρές Textpack, κείμενο βοήθειας και υποστηρικτικά αρχεία.</li>
<li>Ακατέργαστα αρχεία PHP (αν και αυτά δεν θα συμπληρώσουν πρόσθετα metadata και δεν συνιστώνται).</li>
</ul>
<p>Οποιοδήποτε πρόσθετο ανεβάσετε με το ίδιο όνομα με κάποιο που έχετε ήδη εγκαταστήσει θα αντικαταστήσει την προηγούμενη έκδοση.</p>
<p>Όλα τα μεταφορτωμένα πρόσθετα περνούν από ένα στάδιο επαλήθευσης που σας επιτρέπει να ελέγξετε τον κώδικα και τα περιεχόμενα του προσθέτου πριν την εγκατάσταση.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="prefs" title="Πίνακας προτιμήσεων">
        <item id="admin_side_plugins" title="Χρήση προσθέτων στην πλευρά διαχείρισης;"><![CDATA[
<h2>Χρήση προσθέτων στην πλευρά διαχείρισης;</h2>
<p>Τα πρόσθετα στην πλευρά διαχείρισης μπορούν να αλλάξουν τη λειτουργία του περιβάλλοντος διαχείρισης. Μπορεί να συνδεθούν σε ήδη υπάρχουσες ενέργειες, όπως η επεξεργασία ή δημοσίευση άρθρων, ή να προσθέσουν νέους πίνακες για πρόσθετη/επεκταμένη λειτουργικότητα.</p>
<p>Αν θέλετε να μάθετε περισσότερα σχετικά με τα πρόσθετα πλευράς διαχείρισης, δείτε τη σελίδα <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/development/">Extending Textpattern <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a> στην <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/">Τεκμηρίωση χρήστη του Textpattern <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a>. Όλων των ειδών τα πρόσθετα παρατίθενται στον ιστότοπο <a rel="external" target="_blank" href="https://plugins.textpattern.com/">Textpattern Plugins <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="advanced_options" title="Σύνθετες επιλογές"><![CDATA[
<h2>Σύνθετες επιλογές</h2>
<p>Εμφανίζει την ομάδα σύνθετων προτιμήσεων, όπου μπορούν να ρυθμιστούν επιπρόσθετες ρυθμίσεις όπως:</p>
<ul>
    <li>λειτουργίες PHP ενεργοποιημένες στο <code>txp:evaluate</code>.</li>
    <li>Προσαρμοσμένοι τύποι προτύπων φορμών.</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="allow_article_php_scripting" title="Να επιτρέπεται η χρήση PHP στα άρθρα;"><![CDATA[
<h2>Να επιτρέπεται η χρήση PHP στα άρθρα;</h2>
<p>Όταν είναι ενεργοποιημένη, αυτή η ρύθμιση επιτρέπει τη χρήση PHP μέσα στα άρθρα. Ο συγγραφέας πρέπει να έχει επαρκή δικαιώματα για να το κάνει (από προεπιλογή, μόνο οι <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/user-roles-and-privileges">«Publishers» <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a>, <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/user-roles-and-privileges">«Managing Editors» <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a> και <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/user-roles-and-privileges">«Copy Editors» <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a> μπορούν).</p>
<p><strong>Συνιστάται ανεπιφύλακτα να απενεργοποιήσετε αυτήν την επιλογή</strong> εκτός αν χρειάζεστε απολύτως αυτή τη δυνατότητα. Οποιοσδήποτε δυνητικά καταστροφικός/επικίνδυνος κώδικας PHP που μπορεί να καταστρέψει τον ιστότοπό σας ή να διαρρεύσει πληροφορίες σε τρίτους θα μπορούσε να προστεθεί από οποιονδήποτε συγγραφέα και να εκτελεστεί από οποιονδήποτε βλέπει αυτό το άρθρο.</p>
<p>Ο κώδικας PHP πρέπει να παραλείπει τις εναρκτήριες και τελικές ετικέτες PHP και επίσης να περικλείεται μέσα σε ετικέτες <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/php"><code>&lt;txp:php&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="allow_form_override" title="Να επιτρέπεται η παράκαμψη φόρμας;"><![CDATA[
<h2>Να επιτρέπεται η αντικατάσταση της φόρμας?</h2>
<p>Αυτή η ρύθμιση επιτρέπει στους συντάκτες των άρθρων να παρακάμψουν τη φόρμα για χρήση όταν το άρθρο τους αποδίδεται. Αν ενεργοποιηθεί, ένα αναπτυσσόμενο μενού 'Παράκαμψη φόρμας' θα είναι διαθέσιμο κατά την επεξεργασία των άρθρων.</p>
        ]]></item>
        <item id="allow_page_php_scripting" title="Να επιτρέπεται η χρήση PHP στις σελίδες;"><![CDATA[
<h2>Να επιτρέπεται η χρήση PHP στις σελίδες;</h2>
<p>Όταν είναι ενεργοποιημένη, αυτή η ρύθμιση επιτρέπει κώδικα PHP μέσα σε πρότυπα σελίδων και πρότυπα φορμών.</p>
<p><strong>Συνιστάται ανεπιφύλακτα να απενεργοποιήσετε αυτήν την επιλογή</strong> εκτός αν χρειάζεστε απολύτως αυτή τη δυνατότητα. Οποιοσδήποτε δυνητικά καταστροφικός/επικίνδυνος κώδικας PHP που μπορεί να καταστρέψει τον ιστότοπό σας ή να διαρρεύσει πληροφορίες σε τρίτους θα μπορούσε να προστεθεί από οποιονδήποτε άλλο χρήστη και να εκτελεστεί από ανυποψίαστο διαχειριστή ή επισκέπτη.</p>
<p>Ο κώδικας PHP πρέπει να παραλείπει τις εναρκτήριες και τελικές ετικέτες PHP και επίσης να περικλείεται μέσα σε ετικέτες <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/php"><code>&lt;txp:php&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="archive_dateformat" title="Μορφή ημερομηνίας αρχείου"><![CDATA[
<h2>Μορφή ημερομηνίας αρχείου</h2>
<p>Πώς θα εμφανίζονται οι ημερομηνίες στα άρθρα σε ενότητες του ιστοτόπου σας.</p>
        ]]></item>
        <item id="articles_use_excerpts" title="Εμφάνιση αποσπάσματος στη σελίδα επεξεργασίας άρθρου;"><![CDATA[
<h2>Εμφάνιση αποσπάσματος στη σελίδα επεξεργασίας άρθρου;</h2>
<p>Επιλέγοντας «Όχι» το πεδίο αποσπάσματος δεν θα εμφανίζεται στον συγγραφέα στην οθόνη επεξεργασίας άρθρου.</p>
        ]]></item>
        <item id="attach_titles_to_permalinks" title="Επισύναψη τίτλων στα permalinks;"><![CDATA[
<h2>Επισύναψη τίτλων στα permalinks;</h2>
<p>Αυτή η ρύθμιση θα επισυνάψει μια αυτόματα δημιουργούμενη έκδοση του τίτλου του άρθρου στο URL. Δημιουργείται αυτόματα ή μπορεί να παρακαμφθεί χειροκίνητα στο «Τίτλος μόνο για URL» κατά την επεξεργασία ενός άρθρου.</p>
<p>Η ρύθμιση θα έχει αποτέλεσμα μόνο όταν χρησιμοποιείτε καθαρά URL. Για ορισμένες γλώσσες αυτό μπορεί να οδηγήσει σε μακριά και δύσχρηστα URL, οπότε σε αυτή την περίπτωση πιθανότατα θα θέλετε να το ορίσετε σε «Off».</p>
        ]]></item>
        <item id="auto_dst" title="Αυτόματη προσαρμογή ρύθμισης θερινής ώρας;"><![CDATA[
<h2>Αυτόματη προσαρμογή ρύθμισης θερινής ώρας;</h2>
<p>Αυτή η ρύθμιση επιτρέπει στο Textpattern να αλλάζει πότε εφαρμόζεται η θερινή ώρα (DST) στη ζώνη ώρας σας. Αν έχει οριστεί σε «Όχι», θα μπορείτε να αλλάξετε χειροκίνητα την προτίμηση «DST enabled».</p>
        ]]></item>
        <item id="comment_means_site_updated" title="Ο ιστότοπος θεωρείται ενημερωμένος με την προσθήκη νέου σχολίου;"><![CDATA[
<h2>Ο ιστότοπος θεωρείται ενημερωμένος με την προσθήκη νέου σχολίου;</h2>
<p>Η βάση δεδομένων του Textpattern παρακολουθεί πότε πραγματοποιήθηκε η πιο πρόσφατη αλλαγή στον ιστότοπό σας. Όταν αυτή η ρύθμιση είναι «Ναι», ένα νέο σχόλιο θα ενημερώσει επίσης αυτήν την τιμή. Αυτή η τιμή χρησιμοποιείται, για παράδειγμα, για τη λειτουργία <code>"Send Last-Modified header"</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="comment_nofollow" title="Εφαρμογή rel=&quot;nofollow&quot; στα σχόλια;"><![CDATA[
<h2>Εφαρμογή rel="nofollow" στα σχόλια;</h2>
<p>Αν έχει οριστεί σε «Ναι», αυτό θα προσθέτει ένα επιπλέον γνώρισμα στους συνδέσμους που δημιουργούνται στα σχόλια. Σκοπός του είναι να αφαιρεί το κίνητρο από τους αποστολείς ανεπιθύμητων σχολίων (comment spammers) και ξεκίνησε από μια σειρά μηχανών αναζήτησης και προγραμματιστών λογισμικού. Μπορείτε να μάθετε περισσότερα διαβάζοντας την <a rel="external" target="_blank" href="https://googleblog.blogspot.com/2005/01/preventing-comment-spam.html">ανακοίνωση της Google <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a>.</p>
<p><strong>Σημείωση:</strong> Αυτή η ρύθμιση δεν επηρεάζει τη λειτουργικότητα του ιστοτόπου σας. Μπορεί να αποτρέψει ή να μειώσει την επίδραση των σχολίων σας όταν ορισμένες μηχανές αναζήτησης αξιολογούν ιστοτόπους που συνδέονται από αυτά τα σχόλια.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_are_ol" title="Παρουσίαση σχολίων ως αριθμημένη λίστα;"><![CDATA[
<h2>Παρουσίαση σχολίων ως αριθμημένη λίστα;</h2>
<p>Καθορίζει αν τα σχόλια άρθρων θα περικλείονται με την HTML ετικέτα <code>&lt;ol&gt;</code> και τα μεμονωμένα σχόλια με την ετικέτα <code>&lt;li&gt;</code> (ώστε τα σχόλια να παρουσιάζονται ως αριθμημένη λίστα) ή αν τα μεμονωμένα σχόλια θα περικλείονται αντί για αυτό με την ετικέτα <code>&lt;div&gt;</code>.</p>
<p>Και με τις δύο τιμές μπορείτε να παρακάμψετε τις χρησιμοποιούμενες ετικέτες σε βάση μεμονωμένων φορμών τροποποιώντας την ετικέτα <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/comments"><code>&lt;txp:comments /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a>, που βρίσκεται στη φόρμα <code>comments_display</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_auto_append" title="Αυτόματη προσάρτηση σχολίων στα άρθρα;"><![CDATA[
<h2>Αυτόματη προσάρτηση σχολίων στα άρθρα;</h2>
<p>Αυτή η ρύθμιση καθορίζει αν τα σχόλια και η φόρμα σχολίου θα προσαρτώνται αυτόματα σε όλα τα μεμονωμένα άρθρα (με αυτόματη συμπερίληψη του περιεχομένου της φόρμας <code>comments_display</code>).</p>
<p>Τις περισσότερες φορές θα θέλετε αυτό να είναι ρυθμισμένο σε «Όχι», καθώς επιτρέπει μεγαλύτερη ευελιξία στην τοποθέτηση των σχολίων στον σχεδιασμό του ιστοτόπου σας. Θα πρέπει να προσθέσετε την ετικέτα <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/comments"><code>&lt;txp:comments /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a> χειροκίνητα σε οποιαδήποτε πρότυπα άρθρων όπου θέλετε να εμφανίζονται σχόλια.</p>
<p>Αν αντιμετωπίζετε διπλή εμφάνιση σχολίων σε ένα άρθρο, τότε πιθανότατα τα πρότυπά σας περιέχουν την ετικέτα <code>&lt;txp:comments /&gt;</code>, αλλά έχετε ρυθμίσει επίσης το «Αυτόματη προσάρτηση σχολίων στα άρθρα;» σε «Ναι».</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_dateformat" title="Μορφή ημερομηνίας σχολίων"><![CDATA[
<h2>Μορφή ημερομηνίας σχολίων</h2>
<p>Πώς θα εμφανίζονται οι ημερομηνίες σχολίων στους επισκέπτες του ιστοτόπου σας.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_default_invite" title="Προεπιλεγμένη πρόσκληση σχολίων"><![CDATA[
<h2>Προεπιλεγμένη πρόσκληση σχολίων</h2>
<p>Αν επιτρέπετε στους επισκέπτες να σχολιάζουν στον ιστότοπό σας, αυτό είναι το προεπιλεγμένο κείμενο πρόσκλησης. Για παράδειγμα:</p>
<ul>
    <li>Σχόλια</li>
    <li>Προσθήκη σχολίου</li>
    <li>Σχόλια και παρατηρήσεις</li>
    <li>Σχολιασμός</li>
</ul>
<p>Σημειώστε ότι το κείμενο πρόσκλησης μπορεί πάντα να αλλάξει σε βάση μεμονωμένου άρθρου.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_disabled_after" title="Τα σχόλια απενεργοποιούνται μετά από"><![CDATA[
<h2>Τα σχόλια απενεργοποιούνται μετά από</h2>
<p>Χρησιμοποιήστε αυτή τη ρύθμιση για να ορίσετε το χρονικό διάστημα μετά το οποίο τα σχόλια θα κλείνουν για τα άρθρα (μπορεί να οριστεί σε «Ποτέ» ώστε να επιτρέπεται απεριόριστος χρόνος για σχολιασμό).</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_disallow_images" title="Επιτρέπονται εικόνες στα σχόλια;"><![CDATA[<h2>Επιτρέπονται εικόνες στα σχόλια;</h2>
<p>Αν επιλέξετε "Όχι",  θα αφαιρεθούν όλες οι εικόνες που περιλαμβάνονται στα σχόλια.</p>]]></item>
        <item id="comments_mode" title="Λειτουργία σχολίων"><![CDATA[
<h2>Λειτουργία σχολίων</h2>
<p>Αν επιλεγεί «nopopup» (συνιστάται), το τρέχον παράθυρο θα ανανεωθεί ώστε να εμφανίζει μόνο το τρέχον άρθρο, με τα σχόλια από κάτω.</p>
<p>Αν επιλεγεί «popup», θα ανοίξει νέο παράθυρο περιηγητή όταν γίνει κλικ στον σύνδεσμο σχολίων (αυτό χρησιμοποιεί τη φόρμα <code>popup_comments</code>).</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_moderate" title="Έγκριση σχολίων;"><![CDATA[
<h2>Έγκριση σχολίων;</h2>
<p>Με αυτή τη ρύθμιση σε «Ναι», κάθε νέο σχόλιο θα έχει την ορατότητά του απενεργοποιημένη μέχρι να ελεγχθεί. Πρέπει να εγκρίνετε χειροκίνητα και να κάνετε ορατό κάθε σχόλιο (θα αποστέλλεται μήνυμα email στον συγγραφέα του άρθρου όταν ληφθεί νέο σχόλιο).</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_on_default" title="Τα σχόλια ενεργά από προεπιλογή;"><![CDATA[
<h2>Τα σχόλια ενεργά από προεπιλογή;</h2>
<p>Αν αυτή η ρύθμιση είναι «Ναι», τα σχόλια θα ενεργοποιούνται αυτόματα για κάθε άρθρο που δημοσιεύεται. Αν είναι «Όχι», θα πρέπει να ενεργοποιείτε τα σχόλια στον πίνακα «Write» του άρθρου κάθε φορά που θέλετε να δεχθείτε σχόλια.</p>
<p>Τα σχόλια μπορούν να ενεργοποιηθούν/απενεργοποιηθούν οποιαδήποτε στιγμή, σε βάση μεμονωμένου άρθρου.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_require_email" title="Απαιτείται email σχολιαστή;"><![CDATA[
<h2>Απαιτείται email χρήστη για σχόλια;</h2>
<p>Αν οριστεί σε «Ναι», τα άτομα που θέλουν να σχολιάσουν στο άρθρο σας θα πρέπει να εισαγάγουν διεύθυνση email στη φόρμα εισαγωγής σχολίων. Δεν θα μπορούν να υποβάλουν σχόλιο αν δεν δώσουν διεύθυνση email.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_require_name" title="Απαιτείται όνομα σχολιαστή;"><![CDATA[
<h2>Απαιτείται όνομα σχολιαστή;</h2>
<p>Αν οριστεί σε «Ναι», τα άτομα που θέλουν να σχολιάσουν στο άρθρο σας θα πρέπει να εισαγάγουν όνομα στη φόρμα εισαγωγής σχολίων. Δεν θα μπορούν να υποβάλουν σχόλιο αν δεν δώσουν όνομα.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_sendmail" title="Αποστολή σχολίων στον συγγραφέα με email;"><![CDATA[
<h2>Αποστολή σχολίων στον συγγραφέα με email;</h2>
<p>Αν οριστεί σε «Ναι», κάθε φορά που λαμβάνεται νέο σχόλιο σε ένα άρθρο, ένα αντίγραφό του θα αποστέλλεται με email στον συγγραφέα του άρθρου.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_use_fat_textile" title="Να επιτρέπεται περισσότερη σήμανση Textile στα σχόλια;"><![CDATA[
<h2>Να επιτρέπεται περισσότερη σήμανση Textile στα σχόλια;</h2>
<p>Όταν οριστεί σε «Ναι», τα σχόλια μπορούν να περιέχουν στοιχεία <a rel="external" target="_blank" href="https://textpattern.com/textile-sandbox">Textile <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a> που διαφορετικά θα αντιμετωπίζονταν ως απλό κείμενο, όπως:</p>
<ul>
    <li>επικεφαλίδες</li>
    <li>ταξινομημένες και μη ταξινομημένες λίστες</li>
    <li>υποσημειώσεις</li>
    <li>πίνακες</li>
    <li>κώδικας</li>
    <li>εκτεταμένη σύνταξη block (<code>bc..</code>, <code>bq..</code> κ.λπ.)</li>
</ul>
<p><strong>Σημείωση:</strong> Για λόγους ασφαλείας, το «ακατέργαστο» HTML μετατρέπεται σε κανονικό κείμενο.</p>
        ]]></item>
        <item id="concurrent_logins" title="Λογαριασμοί με άδεια ταυτόχρονης σύνδεσης"><![CDATA[
<h2>Λογαριασμοί με άδεια ταυτόχρονης σύνδεσης</h2>
<p>Μια λίστα ονομάτων λογαριασμού σύνδεσης, χωρισμένων με κόμματα, που μπορούν να συνδέονται από πολλαπλούς περιηγητές/συνεδρίες. Αυτό είναι χρήσιμο κατά την ανάπτυξη, για να μοιράζεστε ένα login με πελάτες.</p>
<p>Η χρήση αυτής της δυνατότητας είναι κίνδυνος ασφαλείας και <strong>δεν συνιστάται σε ζωντανούς ιστοτόπους</strong>. Τα Διαγνωστικά θα εκδώσουν προειδοποίηση αν ο λογαριασμός χρήστη σας έχει ρυθμιστεί για ταυτόχρονη σύνδεση σε ζωντανό ιστότοπο.</p>
        ]]></item>
        <item id="custom_form_types" title="Προσαρμοσμένοι τύποι προτύπων φόρμας"><![CDATA[
<h2>Προσαρμοσμένοι τύποι προτύπων φόρμας</h2>
<p>Πέρα από τους τυπικούς τύπους προτύπων φόρμας (article, file, misc κ.λπ.), οι Εκδότες (Publishers) μπορούν να ορίσουν προσαρμοσμένους τύπους. Ο σκοπός των προσαρμοσμένων τύπων προτύπων φόρμας είναι διττός: ευκολότερη ταξινόμηση προτύπων φορμών και ορισμός προσαρμοσμένων στοιχείων (custom assets).</p>
<p>Η μορφή της προτίμησης είναι <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/INI_file">INI <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a>, με κάθε ενότητα να αντιστοιχεί σε έναν τύπο προτύπου φόρμας.</p>
<p>Για να οριστεί ένας προσαρμοσμένος τύπος φόρμας (π.χ. <code>js</code>) πρέπει να προστεθεί (σε ξεχωριστή γραμμή) μια ενότητα <code>[js]</code>. Ένας προεπιλεγμένος τίτλος μπορεί να οριστεί μέσω μιας καταχώρισης <code>title="Javascript"</code> στην αντίστοιχη ενότητα. Αν χρειάζεται, μπορούν επίσης να προστεθούν τοπικοποιημένοι τίτλοι (π.χ. <code>ru="Скрипт"</code>).</p>
<p>Επιπλέον, μπορεί να καθοριστεί ένας <a rel="external" target="_blank" href="https://www.iana.org/assignments/media-types/media-types.xhtml">τύπος μέσου (media type) <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a> (παλαιότερα γνωστός ως τύπος MIME) για ένα πρότυπο φόρμας, π.χ. <code>mediatype="application/javascript"</code>. Αυτό μετατρέπει τα πρότυπα φόρμας αυτού του τύπου σε προσαρμοσμένα στοιχεία που μπορούν να σερβιριστούν ως ορισμένος τύπος μέσου, είτε από τη βάση δεδομένων είτε από τον δίσκο (αρχεία flat) μέσω της ετικέτας <code>&lt;txp:output_form /&gt;</code>. Για παράδειγμα, ένα πρότυπο φόρμας με όνομα <code>myscript.js</code> τύπου <code>[js]</code> με τύπο μέσου <code>application/javascript</code> μπορεί να συμπεριληφθεί στον κώδικά σας ως εξής:</p>
<pre><code>&lt;txp:output_form form="myscript.js"
    format="flat.script" /&gt;</code></pre>
<p>Αυτό θα δημιουργήσει την ακόλουθη HTML ετικέτα <code>&lt;script&gt;</code>:</p>
<pre><code>&lt;script src="path/to/flat/myscript.js"&gt;&lt;/script&gt;</code></pre>
<p>Μόνο πρότυπα φόρμας με επέκταση ονόματος που αντιστοιχεί στον τύπο τους (π.χ. <code>myscript.js</code>) μπορούν να σερβιριστούν ως flat αρχεία. Σε αυτή την περίπτωση, δεν θα υποβληθούν σε επεξεργασία από το Textpattern και θα είναι προσβάσιμα μέσω του URL τους.</p>
<p>Αν ένα πρότυπο φόρμας χρειάζεται επεξεργασία (αν περιέχει ετικέτες Textpattern), πρέπει να σερβιριστεί από τη βάση δεδομένων. Σε αυτή την περίπτωση δεν θα πρέπει να προσθέσετε την επέκταση στο όνομα της φόρμας – ονομάστε την απλώς <code>myscript</code> (χωρίς <code>.js</code>) ώστε να μην είναι προσβάσιμη μέσω κανονικού URL – και συμπεριλάβετε την ως εξής:</p>
<pre><code>&lt;txp::myscript format="script" /&gt;</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="custom_overview" title="Προσαρμοσμένα πεδία"><![CDATA[
<h2>Προσαρμοσμένα πεδία</h2>
<p>Τα προσαρμοσμένα πεδία χρησιμοποιούνται για την αποθήκευση πρόσθετων δεδομένων άρθρου. Μπορείτε να ορίσετε έως δέκα δίνοντάς τους ένα όνομα εδώ. Το καθένα θα εμφανίζεται ως ξεχωριστό πεδίο στον πίνακα Write, ώστε να επιτρέπεται η συσχέτιση προσαρμοσμένων δεδομένων με κάθε άρθρο.</p>
<p>Μπορείτε να ονομάσετε τα πεδία όπως επιθυμείτε, αλλά λάβετε υπόψη τα εξής:</p>
<ul>
<li>Η χρήση κενών βελτιώνει την αναγνωσιμότητα στον πίνακα Write, αλλά τα πεδία δεν μπορούν τότε <em>να χρησιμοποιηθούν</em> ως παράμετροι ταξινόμησης ή φιλτραρίσματος σε ετικέτα article_custom. Σκεφτείτε τη χρήση χαρακτήρων υπογράμμισης (_) αν θέλετε να χρησιμοποιήσετε αυτή τη δυνατότητα.</li>
<li>Να είστε προσεκτικοί όταν ονομάζετε πεδία ώστε να μην συγκρούονται με δεσμευμένα ονόματα πεδίων στο Textpattern. Για παράδειγμα, μην χρησιμοποιήσετε <code>title</code>, <code>category</code>, <code>limit</code>, <code>status</code> κ.λπ., γιατί θα έχετε παράξενα αποτελέσματα ή κατεστραμμένους ιστότοπους.</li>
<li>Τα δεδομένα σε κάθε πεδίο περιορίζονται σε 255 χαρακτήρες μόνο κειμένου.</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="dateformat" title="Μορφή ημερομηνίας"><![CDATA[
<h2>Μορφή ημερομηνίας</h2>
<p>Αυτή η επιλογή επηρεάζει μόνο το πώς εμφανίζονται οι ημερομηνίες άρθρων στην αρχική σελίδα του ιστοτόπου σας.</p>
        ]]></item>
        <item id="default_event" title="Προεπιλεγμένος πίνακας"><![CDATA[
<h2>Προεπιλεγμένος πίνακας</h2>
<p>Ο πίνακας του περιβάλλοντος διαχείρισης του Textpattern που θα εμφανίζεται πρώτος όταν συνδέεται κάποιος.</p>
        ]]></item>
        <item id="default_publish_status" title="Προεπιλεγμένη κατάσταση δημοσίευσης"><![CDATA[
<h2>Προεπιλεγμένη κατάσταση δημοσίευσης</h2>
<p>Ορίζει την κατάσταση ορατότητας δημοσίευσης των νεοδημιουργημένων άρθρων Textpattern.</p>
<p>Σημειώστε ότι αυτή η προτίμηση δεν επηρεάζει την κατάσταση άρθρων που δημιουργήθηκαν ή επεξεργάστηκαν πριν από οποιαδήποτε αλλαγή.</p>
<p>Η προεπιλεγμένη κατάσταση δημοσίευσης είναι μία από τις ακόλουθες:</p>
<ul>
    <li>Draft (Πρόχειρο)</li>
    <li>Hidden (Κρυφό)</li>
    <li>Pending (Υπό έγκριση)</li>
    <li>Live (Δημοσιευμένο)</li>
    <li>Sticky (Καρφιτσωμένο)</li>
</ul>
<p>Ένα άρθρο <strong>draft</strong> θεωρείται υπό επεξεργασία και δεν είναι ορατό εκτός της περιοχής διαχείρισης του Textpattern (δηλαδή δεν είναι ορατό στη δημόσια πλευρά του Textpattern και δεν συντίθεται σε ροές).</p>
<p>Ένα <strong>hidden</strong> άρθρο δεν είναι ορατό εκτός της περιοχής διαχείρισης του Textpattern.</p>
<p>Ένα <strong>pending</strong> άρθρο θεωρείται έτοιμο για δημοσίευση και εν αναμονή έγκρισης, αλλά δεν είναι ορατό εκτός της περιοχής διαχείρισης του Textpattern.</p>
<p>Ένα <strong>live</strong> άρθρο τυπικά είναι ορατό εκτός της περιοχής διαχείρισης του Textpattern (δηλαδή ορατό στη δημόσια πλευρά του Textpattern, και συντίθεται σε ροές αν το επιτρέπουν οι προτιμήσεις). Αν ένα άρθρο είναι live και έχει ημερομηνία λήξης, η κατάσταση θα παραμείνει live αφότου φτάσει αυτή η ημερομηνία, αλλά το άρθρο εμφανίζεται εκτός της περιοχής διαχείρισης μόνο αν επιτρέπεται η δημοσίευση ληγμένων άρθρων.</p>
<p>Ένα <strong>sticky</strong> άρθρο είναι παρόμοιο με ένα <strong>live</strong> άρθρο στο βαθμό που μπορεί να προβληθεί εκτός της περιοχής διαχείρισης του Textpattern αλλά <strong>δεν</strong> θα εμφανιστεί σε λίστες άρθρων εκτός αν η αντίστοιχη ετικέτα <code>article</code> ή <code>article_custom</code> περιλαμβάνει ιδιότητα <code>status</code> με τιμή <code>sticky</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="doctype" title="Doctype"><![CDATA[
<h2>Doctype</h2>
<p>Επιλέξτε ποιο HTML doctype θέλετε να χρησιμοποιήσετε (είτε HTML5 είτε XHTML). Αυτό επηρεάζει τις φόρμες εισαγωγής σχολίων, την απόδοση Textile των <code>&lt;abbr&gt;</code> ή <code>&lt;acronym&gt;</code> και τις ετικέτες <code>&lt;link&gt;</code> που δημιουργούνται από την ετικέτα <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/css"><code>&lt;txp:css /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="enable_dev_preview" title="Ενεργοποίηση προεπισκόπησης θέματος ανάπτυξης;"><![CDATA[
<h2>Ενεργοποίηση προεπισκόπησης θέματος ανάπτυξης;</h2>
<p>Χρήστες με επαρκή δικαιώματα (από προεπιλογή, όσοι έχουν ρόλους Publisher και Designer) μπορούν με ασφάλεια να αναπτύσσουν και να προεπισκοπούν ένα νέο θέμα, ενώ όλοι οι άλλοι χρήστες θα εξακολουθούν να βλέπουν το παλιό θέμα (μέχρι να αναπτυχθεί το νέο).</p>
<p>Ωστόσο, χρήστες με δικαιώματα που δεν επιθυμούν να συμμετέχουν στην ανάπτυξη θεμάτων μπορούν να απενεργοποιήσουν την προεπισκόπηση θέματος ανάπτυξης. Τότε θα λαμβάνουν το τρέχον «δημόσιο» θέμα, όπως και οι τυπικοί επισκέπτες.</p>
        ]]></item>
        <item id="enable_short_tags" title="Ενεργοποίηση υποστήριξης short tag;"><![CDATA[
<h2>Ενεργοποίηση υποστήριξης short tag;</h2>
<p>Οι ετικέτες Textpattern έχουν τη μορφή <code>&lt;txp:tag_name attribute1="value" ... /&gt;</code>. Είναι δυνατό να μειωθεί η ποσότητα πληκτρολόγησης ενεργοποιώντας μια συντομογραφημένη σημειογραφία κατά την οποία το <code>txp:</code> μπορεί να παραλειφθεί, ακολουθώντας μερικές απλές οδηγίες. Να μερικά παραδείγματα για να επεξηγηθεί η ιδέα:</p>
<ul>
    <li><code>&lt;txp:article_id /&gt;</code> γίνεται <code>&lt;article::id /&gt;</code></li>
    <li><code>&lt;txp:recent_articles/&gt;</code> γίνεται <code>&lt;recent::articles /&gt;</code></li>
    <li><code>&lt;txp:file_download_list /&gt;</code> γίνεται <code>&lt;file::download_list /&gt;</code></li>
    <li><code>&lt;txp:smd_if /&gt;</code> γίνεται <code>&lt;smd::if /&gt;</code></li>
    <li><code>&lt;txp:smd_if&gt; ... &lt;txp:else /&gt; ... &lt;/txp:smd_if&gt;</code> γίνεται <code>&lt;smd::if&gt; ... &lt;smd::else /&gt; ... &lt;/smd::if&gt;</code> (σημειώστε ότι το πρόθεμα του προσθέτου μπορεί να χρησιμοποιηθεί για την ετικέτα <code>else</code>).</li>
</ul>
<p>Αν μια ετικέτα περιέχει κάτω παύλα και ενεργοποιήσετε τα short tags, η βασική ιδέα είναι:</p>
<ol>
    <li>Αφαιρέστε το πρόθεμα <code>txp:</code>.</li>
    <li>Αντικαταστήστε την πρώτη εμφάνιση της κάτω παύλας με <code>::</code>.</li>
</ol>
<p>Σημειώστε ότι ορίζοντας αυτήν την προτίμηση δεν επηρεάζεται η δυνατότητα χρήσης short codes <code>&lt;txp:output_form /&gt;</code> για την απόδοση αποσπασμάτων φορμών. Μπορείτε ακόμη να χρησιμοποιήσετε το <code>&lt;txp::shortcode /&gt;</code>, το οποίο θα ερμηνευθεί ως <code>&lt;txp:output_form form="shortcode" /&gt;</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="enable_xmlrpc_server" title="Ενεργοποίηση διακομιστή XML-RPC;"><![CDATA[
<h2>Ενεργοποίηση διακομιστή XML-RPC;</h2>
<p>Αν θέλετε να χρησιμοποιήσετε το <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/XML-RPC">XML-RPC <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a> για απομακρυσμένο έλεγχο του Textpattern (π.χ. εφαρμογές για υπολογιστή ή κινητό), πρέπει να ενεργοποιήσετε τον διακομιστή XML-RPC ορίζοντας αυτή τη ρύθμιση σε «Ναι».</p>
        ]]></item>
        <item id="enhanced_email" title="Χρήση βελτιωμένων λειτουργιών αλληλογραφίας"><![CDATA[
<h2>Χρήση βελτιωμένων λειτουργιών αλληλογραφίας</h2>
<p>Ορίζοντας αυτό σε «Όχι» θα δρομολογούνται όλα τα email – όπως αιτήματα επαναφοράς κωδικού λογαριασμού και email από πρόσθετα όπως το com_connect – μέσω της λειτουργίας <code>mail()</code> της PHP. Επιλέγοντας «Ναι» θα χρησιμοποιηθεί αντ’ αυτής το ενσωματωμένο PHPMailer, το οποίο ανοίγει προαιρετικές ρυθμίσεις για δρομολόγηση email μέσω εξωτερικών διακομιστών SMTP.</p>
<p>Αν αντιμετωπίζετε προβλήματα με την παράδοση email (ιδιαίτερα με διαδικτυακούς παρόχους όπως Gmail, Outlook, Yahoo! κ.λπ.), ο πιθανός ένοχος είναι ότι ο τομέας σας δεν θεωρείται αξιόπιστη πηγή. Η εναλλαγή σε «Ναι» μπορεί να βελτιώσει την παράδοση. Επιπλέον, η χρήση SMTP μπορεί να προσφέρει καλύτερη συμβατότητα με ορισμένους παρόχους email και να βελτιώσει περαιτέρω την παράδοση.</p>
        ]]></item>
        <item id="expire_logs_after" title="Σε πόσες μέρες λήγουν οι καταχωρήσεις στο μητρώο επισκέψεων;"><![CDATA[
<h2>Σε πόσες μέρες λήγουν οι καταχωρήσεις στο μητρώο επισκέψεων;</h2>
<p>Όταν είναι ενεργοποιημένη η καταγραφή του Textpattern, μπορείτε να καθορίσετε πόσο καιρό (σε ημέρες) θα διατηρούνται τα αρχεία καταγραφής. Η τιμή «7» θα κρατήσει τα logs διαθέσιμα για επτά ημέρες.</p>
<p><strong>Σημείωση:</strong> Τα logs «καθαρίζονται» μόνο όταν βλέπετε τον πίνακα «Visitor logs», και διαφορετικά θα συνεχίσουν να αυξάνονται σε μέγεθος.</p>
        ]]></item>
        <item id="file_base_path" title="Διαδρομή καταλόγου αρχείων"><![CDATA[
<h2>Διαδρομή καταλόγου αρχείων</h2>
<p>Αυτό ορίζει την <strong>απόλυτη διαδρομή</strong> προς τον κατάλογο όπου θα αποθηκεύονται μόνιμα οι μεταφορτώσεις αρχείων. Η PHP πρέπει να έχει δικαιώματα εγγραφής σε αυτόν τον κατάλογο.</p>
<p><strong>Σημείωση:</strong> Σκεφτείτε να μετακινήσετε αυτόν τον κατάλογο εκτός του δημόσια προσβάσιμου docroot του ιστοτόπου σας, για πρόσθετη ασφάλεια.</p>
        ]]></item>
        <item id="file_download_header" title="Κεφαλίδα λήψης αρχείου"><![CDATA[
<h2>Κεφαλίδα λήψης αρχείου</h2>
<p>Σας επιτρέπει να προσαρμόσετε τον τρόπο με τον οποίο χειρίζονται οι λήψεις αρχείων.</p>
<p>Κανονικά όλες οι λήψεις αντιμετωπίζονται ως συνημμένα και «κατεβαίνουν» (ανάλογα με το πώς έχει ρυθμιστεί ο περιηγητής σας να χειρίζεται αυτόν τον τύπο αρχείου). Αν θέλετε να δώσετε ενδείξεις για το πώς θα προτιμούσατε να αντιμετωπίζονται κάποιοι ή όλοι οι τύποι αρχείων, μπορείτε να δώσετε εδώ κώδικα ετικετών για το σκοπό αυτό. Ένα παράδειγμα θα ήταν να εμφανίζονται inline αρχεία PDF που έχετε προσθέσει στην κατηγορία Textpattern 'inline-pdf', αντί να μεταφορτώνονται:</p>
<pre><code>&lt;txp:evaluate query='&lt;txp:file_download_category escape="quote" /&gt;="inline-pdf"'&gt;
    &lt;txp:header name="Content-Disposition" value="inline" /&gt;
    &lt;txp:header name="Content-Type" value="application/pdf" /&gt;
&lt;/txp:evaluate&gt;
</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="file_max_upload_size" title="Μέγιστο επιτρεπόμενο μέγεθος αρχείου (σε bytes)"><![CDATA[
<h2>Μέγιστο επιτρεπόμενο μέγεθος αρχείου (σε bytes)</h2>
<p>Μπορείτε να περιορίσετε το μέγιστο μέγεθος (σε bytes) για μεταφορτώσεις αρχείων. Σημειώστε ότι αυτή η τιμή περιορίζεται επίσης από τη ρύθμιση της PHP. Αν το Textpattern εντοπίσει ότι η ρύθμιση PHP περιορίζει το μέγεθος μεταφόρτωσης σε μικρότερη τιμή, θα το διορθώσει αυτόματα προς τα κάτω. Αν θέλετε να επιτρέψετε μεγαλύτερα αρχεία μεταφόρτωσης μέσω μεταφόρτωσης από τον περιηγητή, επικοινωνήστε με τον πάροχο φιλοξενίας (οι σχετικές τιμές στο <code>php.ini</code> είναι <code>post_max_size</code>, <code>upload_max_filesize</code> και <code>memory_limit</code>).</p>
        ]]></item>
        <item id="gmtoffset" title="Ζώνη ώρας"><![CDATA[
<h2>Ζώνη ώρας</h2>
<p>Για να εμφανίζονται οι ημερομηνίες στη δική σας ζώνη ώρας, επιλέξτε τη ζώνη ώρας σας.</p>
        ]]></item>
        <item id="img_dir" title="Κατάλογος εικόνων"><![CDATA[
<h2>Κατάλογος εικόνων</h2>
<p>Αν θέλετε να προσαρμόσετε το όνομα του καταλόγου εικόνων σας, μπορείτε να το κάνετε εδώ. Πρέπει πρώτα να δημιουργήσετε τον κατάλογο στη ρίζα της εγκατάστασης Textpattern και να βεβαιωθείτε επίσης ότι η PHP μπορεί να γράφει σε αυτόν τον κατάλογο.</p>
<p>Αυτή η διαδρομή είναι πάντα μια <strong>σχετική διαδρομή</strong> (προς τον κατάλογο της ρίζας εγκατάστασης Textpattern).</p>
<p>Η προεπιλογή είναι <code>images</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="include_email_atom" title="Περιλαμβάνεται διεύθυνση email στις ροές Atom;"><![CDATA[
<h2>Περιλαμβάνεται διεύθυνση email στις ροές Atom;</h2>
<p>Αυτό σάς επιτρέπει να συμπεριλάβετε τη διεύθυνση email του συγγραφέα (όπως έχει οριστεί στον λογαριασμό χρήστη του) ενός άρθρου στο τμήμα <code>author</code> των ροών Atom σας.</p>
        ]]></item>
        <item id="is_dst" title="Ενεργοποίηση θερινής ώρας;"><![CDATA[
<h2>Ενεργοποίηση θερινής ώρας;</h2>
<p>Αν η θερινή ώρα (DST) είναι αυτή τη στιγμή ενεργοποιημένη για τη ζώνη ώρας σας.</p>
        ]]></item>
        <item id="logging" title="Καταγραφή"><![CDATA[
<h2>Καταγραφή</h2>
<p>Μπορείτε να επιλέξετε το επίπεδο καταγραφής επισκεπτών που πραγματοποιεί το Textpattern:</p>
<ul>
    <li><strong>All hits:</strong> το Textpattern θα καταγράφει όλες τις προβολές σελίδων στον ιστότοπό σας</li>
    <li><strong>Referrers only:</strong> το Textpattern θα καταγράφει μόνο επισκέψεις που προέρχονται από άλλους ιστοτόπους</li>
    <li><strong>None:</strong> το Textpattern δεν θα καταγράφει καμία προβολή σελίδας</li>
</ul>
<p>Από την έκδοση Textpattern 4.7.0, δεν συλλέγονται ή αποθηκεύονται πληροφορίες διεύθυνσης IP επισκεπτών από το Textpattern. Αν συλλέγετε ή αποθηκεύετε διευθύνσεις IP εκτός του Textpattern, λάβετε τα κατάλληλα μέτρα για την αποθήκευση και/ή χρήση των δεδομένων σύμφωνα με την ισχύουσα νομοθεσία, όπως ο <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/General_Data_Protection_Regulation">GDPR <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a>, και εφαρμόστε ισχυρή ασφάλεια σε κάθε πτυχή του διακομιστή σας και της εγκατάστασης Textpattern ώστε να αποφευχθεί η παραβίαση αυτών των δεδομένων.</p>
<p>Συνιστάται έντονα να αφήσετε αυτή τη ρύθμιση στην προεπιλογή της, «None», εκτός αν χρειάζεστε απολύτως αυτή την πληροφορία και, επιπλέον, δηλώνετε δημόσια τον προοριζόμενο τρόπο χρήσης της.</p>
        ]]></item>
        <item id="max_url_len" title="Μέγιστο μήκος URL (σε χαρακτήρες)"><![CDATA[
<h2>Μέγιστο μήκος URL (σε χαρακτήρες)</h2>
<p>Αυτό αποτρέπει τη λειτουργία URL που είναι μεγαλύτερα από το καθορισμένο μήκος. Μπορεί να βοηθήσει στον περιορισμό ζημιάς και στην ασφάλεια του ιστοτόπου.</p>
        ]]></item>
        <item id="module_pophelp" title="Εμφάνιση inline συνδέσμων βοήθειας στην πλευρά διαχείρισης"><![CDATA[
<h2>Εμφάνιση inline συνδέσμων βοήθειας στην πλευρά διαχείρισης</h2>
<p>Αν θέλετε να αποκρύψετε τους inline συνδέσμους βοήθειας στην πλευρά διαχείρισης (αναδυόμενα παράθυρα βοήθειας Textpattern) σε ολόκληρο το σύστημα, ορίστε αυτή τη ρύθμιση σε «None».</p>
        ]]></item>
        <item id="never_display_email" title="Απόκρυψη email σχολιαστή;"><![CDATA[
<h2>Απόκρυψη email σχολιαστή;</h2>
<p>Αυτή η ρύθμιση ελέγχει αν η διεύθυνση email ενός σχολιαστή πρέπει να εμφανίζεται δημόσια.</p>
<p>Συνιστάται να μην εμφανίζονται διευθύνσεις email, ως ένδειξη σεβασμού προς τους χρήστες σας, αλλά μπορεί να υπάρχουν ορισμένες περιπτώσεις όπου η εμφάνιση email σχολιαστών είναι επιθυμητή.</p>
        ]]></item>
        <item id="override_emailcharset" title="Χρήση κωδικοποίησης ISO-8859-1 στα email (προεπιλογή UTF-8);"><![CDATA[
<h2>Χρήση κωδικοποίησης ISO-8859-1 στα email (προεπιλογή UTF-8);</h2>
<p>Το Textpattern χρησιμοποιεί κωδικοποίηση UTF-8 όπου είναι δυνατόν από προεπιλογή, συμπεριλαμβανομένων των εξερχόμενων email. Ωστόσο, ορισμένοι παλαιότεροι email clients (συμπεριλαμβανομένων ορισμένων εκδόσεων του Microsoft Outlook) δεν υποστηρίζουν σωστά το UTF-8. Αν αντιμετωπίζετε αλλοιωμένους χαρακτήρες στα email, αυτή η ρύθμιση θα μετατρέψει το κείμενο σε κωδικοποίηση ISO-8859-1 πριν την αποστολή.</p>
<p><strong>Σημείωση:</strong> Αν χρησιμοποιείτε γλώσσα της οποίας οι χαρακτήρες δεν μπορούν να αναπαρασταθούν σε ISO-8859-1, αυτή η ρύθμιση δυστυχώς δεν θα βοηθήσει. Θα πρέπει να δοκιμάσετε να βρείτε ένα πρόγραμμα email συμβατό με UTF-8 (ή Unicode).</p>
        ]]></item>
        <item id="override_form_types" title="Παράκαμψη τύπων φόρμας"><![CDATA[
<h2>Παράκαμψη τύπων φόρμας</h2>
<p>Επιλέξτε ποιοι τύποι φορμών θα έχουν τα πρότυπά τους διαθέσιμα στον πίνακα Write ως φόρμες παράκαμψης (override forms).</p>
        ]]></item>
        <item id="permlink_format" title="Μοτίβο URL τίτλου permalink"><![CDATA[
<h2>Μοτίβο URL τίτλου permalink</h2>
<p>Αυτό ορίζει τη μέθοδο με την οποία δημιουργούνται και αντιστοιχίζονται URL άρθρων όταν χρησιμοποιείται μη messy λειτουργία.</p>
<p>Όταν δημοσιεύεται ένα άρθρο, το URL του δημιουργείται από τον τίτλο του άρθρου, εκτός αν έχει δοθεί συγκεκριμένο URL στο πεδίο Τίτλος μόνο για URL.</p>
<p>Πάρτε το ακόλουθο παράδειγμα τίτλου άρθρου: <em>Ann and Bob eat cake</em></p>
<p>Όταν η επιλογή μοτίβου URL τίτλου permalink έχει οριστεί σε «Hyphenated (title-like-this)», το URL για το άρθρο θα ήταν:</p>
<pre><code>https://example.com/ann-and-bob-eat-cake</code></pre>
<p>Όταν η επιλογή μοτίβου URL τίτλου permalink έχει οριστεί σε «Intercapped (TitleLikeThis)», το URL για το άρθρο θα ήταν:</p>
<pre><code>https://example.com/AnnandBobeatcake</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="permlink_mode" title="Μοτίβο URL άρθρων"><![CDATA[
<h2>Μοτίβο URL άρθρων</h2>
<p>Αυτό ορίζει τη μέθοδο με την οποία τα μεμονωμένα άρθρα είναι προσβάσιμα μέσω του URL που εμφανίζεται με χρήση της ετικέτας <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/permlink"><code>&lt;txp:permlink&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a>.</p>
<p>Η λειτουργία «?=messy» είναι η πιο συμβατή – θα λειτουργήσει με ελάχιστη ή καθόλου ρύθμιση – αλλά η λιγότερο ωφέλιμη σε όρους αναγνωσιμότητας URL και βελτιστοποίησης για μηχανές αναζήτησης (SEO). Σε αυτή τη λειτουργία τα URL για άρθρα στον ιστότοπό σας θα μοιάζουν με αυτό:</p>
<pre><code>https://example.com/index.php?id=123</code></pre>
<p>Όλες οι άλλες λειτουργίες απαιτούν τη λειτουργικότητα επανεγγραφής URL του διακομιστή ιστού (π.χ. το <code>mod_rewrite</code> του Apache ή οδηγίες rewrite του NGINX στο block <code>server</code>). Αν ο διακομιστής σας δεν υποστηρίζει λειτουργία επανεγγραφής URL, είτε επικοινωνήστε με τον πάροχο φιλοξενίας είτε χρησιμοποιήστε τη λειτουργία «?=messy» που περιγράφηκε παραπάνω.</p>
        ]]></item>
        <item id="plugin_cache_dir" title="Διαδρομή φακέλου cache προσθέτων"><![CDATA[
<h2>Διαδρομή φακέλου cache προσθέτων</h2>
<p>Αυτή η ρύθμιση χρησιμοποιείται κυρίως από προγραμματιστές προσθέτων. Όταν έχει οριστεί, μπορείτε να τοποθετήσετε το αρχείο πηγαίου κώδικα του προσθέτου (όχι μεταγλωττισμένο) σε αυτόν τον κατάλογο και το Textpattern θα το φορτώσει αυτόματα, ώστε να μπορείτε εύκολα να επεξεργάζεστε το πρόσθετο και να βλέπετε αμέσως το αποτέλεσμα χωρίς να χρειάζεται να εγκαθιστάτε/ενεργοποιείτε το πρόσθετο. <strong>Προσέξτε</strong> όμως, γιατί με αυτή τη μέθοδο ένα «σπασμένο» πρόσθετο (που αποτυγχάνει να μεταγλωττιστεί) μπορεί επίσης να «σπάσει» το Textpattern!</p>
<p>Συνιστάται σε παραγωγικό ιστότοπο να φορτώνετε πρόσθετα μέσω του τυπικού πίνακα «Plugins» αντί να χρησιμοποιείτε τον φάκελο cache προσθέτων.</p>
<p><strong>Σημείωση:</strong> Μην ορίζετε τον ίδιο κατάλογο τόσο για τον «προσωρινό» όσο και για τον «plugin cache», καθώς αυτό θα προκαλέσει προβλήματα (το Textpattern θα προσπαθήσει να εκτελέσει τα περιεχόμενα προσωρινών αρχείων logs ως πρόσθετα).</p>
        ]]></item>
        <item id="production_status" title="Κατάσταση παραγωγής"><![CDATA[
<h2>Κατάσταση παραγωγής</h2>
<p>Ένας ιστότοπος Textpattern έχει μία από τρεις λειτουργίες:</p>
<ol>
    <li>«Debugging»</li>
    <li>«Testing»</li>
    <li>«Live»</li>
</ol>
<h3>Λειτουργία Debugging</h3>
<p>Όλη η αναφορά σφαλμάτων PHP στον ζωντανό ιστότοπό σας θα είναι ορατή, όπως και προειδοποιήσεις για δυσλειτουργικό κώδικα και πρόσθετα. Επιπλέον, οι ακόλουθες πληροφορίες θα είναι ορατές όταν προβάλετε τον HTML κώδικα πηγής των ζωντανών σελίδων:</p>
<ul>
    <li>ο χρόνος που χρειάστηκε ο διακομιστής για να δημιουργήσει τη σελίδα («Runtime»)</li>
    <li>ο αριθμός των εκτελεσμένων ερωτημάτων MySQL</li>
    <li>η κατά προσέγγιση μέγιστη χρήση μνήμης</li>
    <li>όλες οι ετικέτες Textpattern που συναντήθηκαν κατά την κατασκευή της σελίδας (γνωστό και ως tag trace)</li>
</ul>
<h3>Λειτουργία Testing</h3>
<p>Όλη η αναφορά σφαλμάτων PHP στον ζωντανό ιστότοπό σας θα είναι ορατή, όπως και προειδοποιήσεις για δυσλειτουργικό κώδικα και πρόσθετα. Οι ακόλουθες πληροφορίες θα είναι ορατές όταν προβάλετε τον HTML κώδικα πηγής των ζωντανών σελίδων:</p>
<ul>
    <li>ο χρόνος που χρειάστηκε ο διακομιστής για να δημιουργήσει τη σελίδα («Runtime»)</li>
    <li>ο αριθμός των εκτελεσμένων ερωτημάτων MySQL</li>
    <li>η κατά προσέγγιση μέγιστη χρήση μνήμης</li>
</ul>
<h3>Λειτουργία Live</h3>
<p>Δεν θα αποστέλλεται καμία αναφορά σφαλμάτων ή διαγνωστική πληροφορία στη σελίδα. Γενικά, η λειτουργία Live προτιμάται, καθώς προσφέρει την καλύτερη εμπειρία χρήστη και επιβαρύνει λιγότερο τον διακομιστή.</p>
        ]]></item>
        <item id="public_theme_name" title="Θέμα δημόσιας πλευράς"><![CDATA[
<h2>Θέμα δημόσιας πλευράς</h2>
<p>Το προεπιλεγμένο θέμα δημόσιας πλευράς που θα χρησιμοποιείται όταν κάποιος επισκέπτεται τον δημόσιο ιστότοπό σας. Ένα προεγκατεστημένο προεπιλεγμένο θέμα περιλαμβάνεται με το Textpattern, συν την επιλογή να ξεκινήσετε χωρίς θέμα. Μπορείτε επίσης να προσθέσετε πακέτα θεμάτων στον κατάλογο <code>textpattern/themes</code> για να τα καταστήσετε διαθέσιμα προς χρήση.</p>
        ]]></item>
        <item id="publish_expired_articles" title="Δημοσίευση ληγμένων άρθρων;"><![CDATA[
<h2>Δημοσίευση ληγμένων άρθρων;</h2>
<p>Όταν έχει οριστεί σε «Ναι», τα ληγμένα άρθρα θα συνεχίσουν να εμφανίζονται στον ιστότοπό σας μετά την παρέλευση της ημερομηνίας λήξης τους. Μπορείτε να χρησιμοποιήσετε την ετικέτα <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/if_expired"><code>&lt;txp:if_expired /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a> για να εμφανίζετε εναλλακτικό περιεχόμενο ή σήμανση για ληγμένα άρθρα.</p>
<p>Όταν έχει οριστεί σε «Όχι», τα ληγμένα άρθρα θα αφαιρούνται από τον δημόσιο ιστότοπο και θα επιστρέφουν κατάσταση HTTP "410 Gone". Η προεπιλεγμένη ρύθμιση είναι «Όχι».</p>
        ]]></item>
        <item id="publisher_email" title="Αποστολή στοιχείων σύνδεσης από αυτήν τη διεύθυνση email"><![CDATA[
<h2>Αποστολή στοιχείων σύνδεσης από αυτήν τη διεύθυνση email</h2>
<p>Ορίστε μια διεύθυνση email που θα χρησιμοποιείται ως διεύθυνση «From:» του αποστολέα σε μηνύματα με πληροφορίες σύνδεσης για νέους χρήστες.</p>
<p>Αν αυτή η προτίμηση μείνει κενή ή περιέχει μη έγκυρη διεύθυνση email, το Textpattern χρησιμοποιεί το όνομα και τη διεύθυνση email του τρέχοντος συνδεδεμένου χρήστη.</p>
        ]]></item>
        <item id="rss_how_many" title="Πόσα άρθρα θα πρέπει να περιλαμβάνονται στις ροές;"><![CDATA[
<h2>Πόσα άρθρα θα πρέπει να περιλαμβάνονται στις ροές;</h2>
<p>Αυτός είναι ο μέγιστος αριθμός τρεχόντων άρθρων που θα συντίθενται τη φορά, σε μορφές RSS και Atom.</p>
<p>Συνιστάται μια χαμηλή τιμή, όπως <code>5</code> έως <code>15</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="secondpass" title="Αριθμός επιπλέον σαρώσεων του αναλυτή"><![CDATA[
<h2>Αριθμός επιπλέον σαρώσεων του αναλυτή</h2>
<p>Ο αναλυτής ετικετών του Textpattern συνήθως αντικαθιστά όλες τις ετικέτες με περιεχόμενο από τη βάση δεδομένων σε μία σάρωση του προτύπου σελίδας. Σε ορισμένες περιπτώσεις αυτό μπορεί να μην είναι αρκετό, για παράδειγμα:</p>
<ul>
    <li>Όταν χρησιμοποιούνται πρόσθετα χαμηλού load order ως ιδιότητες ετικετών</li>
    <li>Αντικαταστάσεις κώδικα μέσα σε ετικέτες <code>&lt;txp:php&gt;</code></li>
    <li>Παράλειψη στοιχείων σελίδας νωρίτερα στη σελίδα ώστε να μπορούν να λάβουν περιεχόμενο που προέρχεται από ετικέτα που επεξεργάζεται αργότερα</li>
</ul>
<p>Το Textpattern παραδοσιακά εκτελεί μία επιπλέον σάρωση (που ονομάζεται «secondpass») για λόγους συμβατότητας με παλαιότερες εκδόσεις, εξ ου και η προεπιλεγμένη τιμή αυτής της προτίμησης <code>1</code>. Περισσότερες σαρώσεις, ωστόσο, αυξάνουν τις πιθανότητες ανεπιθύμητων ετικετών να περάσουν και να υποστούν επεξεργασία. Πρόσφατες βελτιώσεις στον αναλυτή ετικετών έχουν μειώσει την ανάγκη για αυτή τη δεύτερη σάρωση. Επομένως, εκτός αν χρησιμοποιείτε τη δεύτερη σάρωση για συγκεκριμένο λόγο, μειώστε αυτήν την τιμή σε <code>0</code> για να κάνετε τον ιστότοπό σας πιο ασφαλή.</p>
<p>Αν στη συνέχεια διαπιστώσετε ότι εμφανίζονται μη επεξεργασμένες ετικέτες στον ιστότοπό σας (και δεν εμφανίζονται άλλα σφάλματα ετικετών σε λειτουργίες Testing/Debugging λόγω ασύμμετρων ζευγών ετικετών) τότε επικοινωνήστε μαζί μας με παράδειγμα προτύπου σελίδας/κώδικα/προσθέτου. Προσπαθούμε να εξαλείψουμε την ανάγκη για επιπλέον σαρώσεις αναλυτή και αυτές οι πληροφορίες θα μας βοηθήσουν να το πετύχουμε.</p>
        ]]></item>
        <item id="send_lastmod" title="Αποστολή επικεφαλίδας &quot;Last-Modified&quot;;"><![CDATA[
<h2>Αποστολή επικεφαλίδας "Last-Modified";</h2>
<p>Όταν είναι ενεργοποιημένη, το Textpattern θα διαβάζει την επικεφαλίδα HTTP <code>If-Modified-Since</code> ενός επισκέπτη (αν υπάρχει) και θα τη συγκρίνει με την τελευταία ενημέρωση του ιστοτόπου. Αν δεν έχει αλλάξει τίποτα από τότε που ο επισκέπτης φόρτωσε τελευταία φορά τη σελίδα (δηλαδή αν η χρονική σήμανση που στέλνει ο περιηγητής είναι ίδια με την τελευταία ενημέρωση ιστοτόπου), τότε αποστέλλεται πίσω μια επικεφαλίδα που δίνει εντολή στον περιηγητή του επισκέπτη να χρησιμοποιήσει την αποθηκευμένη (cached) έκδοση της σελίδας.</p>
<p>Αυτό μπορεί να μειώσει την κατανάλωση εύρους ζώνης, τους χρόνους φόρτωσης σελίδας και το φορτίο του διακομιστή ιστού.</p>
        ]]></item>
        <item id="show_comment_count_in_feed" title="Εμφάνιση αριθμού σχολίων στις ροές;"><![CDATA[
<h2>Εμφάνιση αριθμού σχολίων στις ροές;</h2>
<p>Όταν έχει οριστεί σε «Ναι», αυτή η ρύθμιση θα προσαρτά τον αριθμό σχολίων στους τίτλους των άρθρων σας στις ροές RSS/Atom.</p>
        ]]></item>
        <item id="site_slogan" title="Σλόγκαν ιστοτόπου"><![CDATA[
<h2>Σλόγκαν ιστοτόπου</h2>
<p>Το <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/site_slogan">σλόγκαν του ιστοτόπου <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a> είναι μια περίληψη ή περιγραφή του ιστοτόπου σας. Θα χρησιμοποιείται ως περιγραφή του ιστοτόπου σας όπου χρειάζεται, όπως στις ροές RSS/Atom, και μπορεί να χρησιμοποιηθεί σε οποιοδήποτε σημείο του ιστοτόπου σας, κατά την κρίση σας.</p>
<p><strong>Σημείωση:</strong> Το σλόγκαν ιστοτόπου είναι προαιρετικό, αλλά μπορεί να απαιτείται για μια έγκυρη ροή RSS ή Atom.</p>
        ]]></item>
        <item id="sitename" title="Όνομα ιστοτόπου"><![CDATA[
<h2>Όνομα ιστοτόπου</h2>
<p>Το <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/site_name">όνομα ή ο τίτλος του ιστοτόπου σας <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a>. Θα εμφανίζεται στη γραμμή τίτλου του περιηγητή του επισκέπτη ή στο πρόγραμμα ανάγνωσης ροών και σε οποιοδήποτε άλλο σημείο στον ιστότοπό σας, κατά την κρίση σας.</p>
        ]]></item>
        <item id="siteurl" title="Site URL"><![CDATA[
<h2>Site URL</h2>
<p>Αυτή είναι η διεύθυνση του ιστοτόπου σας Textpattern, για παράδειγμα <code>www.example.com</code>.</p>
<p><strong>Σημείωση:</strong> Δεν απαιτούνται <code>http://</code>, <code>https://</code> ή τελική κάθετος <code>/</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_dir" title="Κατάλογος θεμάτων"><![CDATA[
<h2>Κατάλογος θεμάτων</h2>
<p>Αν θέλετε να προσαρμόσετε το όνομα του καταλόγου όπου θα αποθηκεύονται μόνιμα τα flat files θεμάτων δημόσιας πλευράς, μπορείτε να το κάνετε εδώ. Πρέπει πρώτα να δημιουργήσετε τον κατάλογο στη ρίζα της εγκατάστασης Textpattern και να βεβαιωθείτε επίσης ότι η PHP μπορεί να γράφει σε αυτόν τον κατάλογο.</p>
<p>Αυτή η διαδρομή είναι πάντα μια <strong>σχετική διαδρομή</strong> (προς τον κατάλογο της ρίζας εγκατάστασης Textpattern).</p>
<p>Η προεπιλογή είναι <code>themes</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_from" title="Διεύθυνση αποστολέα του SMTP envelope"><![CDATA[
<h2>Διεύθυνση αποστολέα του SMTP envelope</h2>
<p>Αυτή η προτίμηση θα πρέπει να παραμείνει κενή εκτός αν αντιμετωπίσετε προβλήματα με την αποστολή email στο Textpattern (αν δεν αποστέλλεται καθόλου email). Αν προκύψει τέτοιο πρόβλημα, μπορείτε να εισαγάγετε εδώ οποιαδήποτε έγκυρη διεύθυνση email, κατά προτίμηση με το ίδιο όνομα τομέα με τον ιστότοπο όπου έχετε εγκαταστήσει το Textpattern (δηλαδή αν ο ιστότοπός σας είναι <code>https://example.com</code>, μπορείτε να χρησιμοποιήσετε το <code>you@example.com</code>).</p>
<p>Για όσους ενδιαφέρονται για τις τεχνικές λεπτομέρειες:</p>
<ul>
    <li>Σε διακομιστές τύπου UNIX/macOS, η διεύθυνση email που καταχωρείτε χρησιμοποιείται ως 4η παράμετρος (με πρόθεμα "-f") για τη λειτουργία <code>mail()</code> της PHP</li>
    <li>Σε διακομιστές Windows, η διεύθυνση email που καταχωρείτε χρησιμοποιείται για να ορίσει (ή να αντικαταστήσει) τη ρύθμιση <code>sendmail_from</code> στο php.ini</li>
</ul>
<p>Αυτό διασφαλίζει ότι η διεύθυνση αποστολέα του SMTP envelope (η οποία δεν είναι απαραίτητα ίδια με την κεφαλίδα "From:" που βλέπετε συνήθως στα email) ορίζεται στη διεύθυνση email που καταχωρήσατε εδώ, κάτι που αποτελεί απαίτηση για την αποστολή email σε ορισμένους διακομιστές ιστού.</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_host" title="Διακομιστής SMTP"><![CDATA[
<h2>Διακομιστής SMTP</h2>
<p>Για να βελτιώσετε την παράδοση μηνυμάτων και να αξιοποιήσετε τη δρομολόγηση email μέσω εξωτερικής υπηρεσίας (όπως SendGrid, AWS SES, Mailchimp, Mailgun κ.λπ.), ορίστε εδώ τον διακομιστή SMTP. Συμβουλευτείτε τον πάροχο SMTP για να λάβετε αυτήν την τιμή.</p>
<p>Αυτή η τιμή μπορεί να παρασχεθεί ορίζοντας μια σταθερά <code>SMTP_HOST</code> στο <code>config.php</code>, οπότε η τιμή εμφανίζεται θαμπή (γκρι) στον πίνακα Προτιμήσεων.</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_pass" title="Συνθηματικό SMTP"><![CDATA[
<h2>Συνθηματικό SMTP</h2>
<p>Αν η σύνδεση SMTP απαιτεί συνθηματικό για το συγκεκριμένο όνομα χρήστη, δώστε το εδώ. Συμβουλευτείτε την τεκμηρίωση του παρόχου για λεπτομέρειες.</p>
<p>Σημείωση: Αν και το συνθηματικό δεν θα εμφανίζεται εδώ, <em>θα</em> αποθηκευτεί σε μορφή απλού κειμένου στον πίνακα prefs της βάσης δεδομένων. Αν θέλετε να αυξήσετε την ασφάλεια, μπορείτε να ορίσετε αντί γι’ αυτό μια σταθερά <code>SMTP_PASS</code> στο αρχείο <code>config.php</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_port" title="Θύρα SMTP"><![CDATA[
<h2>Θύρα SMTP</h2>
<p>Αν έχετε ορίσει διακομιστή SMTP, πρέπει να ορίσετε και μια θύρα για να ενεργοποιήσετε τη δρομολόγηση SMTP. Συνήθεις θύρες είναι:</p>
<ul>
    <li>25 - για μη ασφαλές email</li>
    <li>465 - παλαιότερη (ανεπίσημη) για ασφαλές email</li>
    <li>587 - προεπιλεγμένη (συνιστάται) για ασφαλές email με TLS</li>
</ul>
<p>Ο πάροχος SMTP της επιλογής σας μπορεί να χρησιμοποιεί διαφορετική θύρα, οπότε συμβουλευτείτε την τεκμηρίωσή του.</p>
<p>Αυτή η τιμή μπορεί να παρασχεθεί ορίζοντας μια σταθερά <code>SMTP_PORT</code> στο <code>config.php</code>, οπότε η τιμή εμφανίζεται θαμπή (γκρι) στον πίνακα Προτιμήσεων.</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_sectype" title="Μέθοδος ασφαλείας SMTP"><![CDATA[
<h2>Μέθοδος ασφαλείας SMTP</h2>
<p>Επιλέξτε τον μηχανισμό που χρησιμοποιεί ο πάροχος SMTP ως πρωτόκολλο ασφάλειας email. Συμβουλευτείτε την τεκμηρίωσή του για λεπτομέρειες.</p>
<p>Αυτή η τιμή μπορεί να παρασχεθεί ορίζοντας μια σταθερά <code>SMTP_SECTYPE</code> στο <code>config.php</code>, οπότε η τιμή εμφανίζεται θαμπή (γκρι) στον πίνακα Προτιμήσεων.</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_user" title="Όνομα χρήστη SMTP"><![CDATA[
<h2>Όνομα χρήστη SMTP</h2>
<p>Αν η σύνδεση SMTP απαιτεί όνομα χρήστη/σύνδεσης, δώστε το εδώ. Συμβουλευτείτε την τεκμηρίωση του παρόχου για λεπτομέρειες.</p>
<p>Αυτή η τιμή μπορεί να παρασχεθεί ορίζοντας μια σταθερά <code>SMTP_USER</code> στο <code>config.php</code>, οπότε η τιμή εμφανίζεται θαμπή (γκρι) στον πίνακα Προτιμήσεων.</p>
        ]]></item>
        <item id="spam_blocklists" title="Μαύρες λίστες «spam» (χωρισμένες με κόμματα)"><![CDATA[
<h2>Μαύρες λίστες «spam» (χωρισμένες με κόμματα)</h2>
<p>Οι πάροχοι <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/blocklisting">blocklist <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a> που καταχωρούνται εδώ θα ερωτώνται όταν καταχωρείται σχόλιο στο blog σας και θα ελέγχεται η διεύθυνση IP του ατόμου που δημοσιεύει το σχόλιο. Αν η διεύθυνση IP είναι καταχωρημένη σημαίνει ότι έχουν γίνει μία ή περισσότερες αναφορές για spam από αυτή τη διεύθυνση στο παρελθόν και το σχόλιο θα απορριφθεί. Ανεξάρτητα από τα αποτελέσματα του ελέγχου, η διεύθυνση IP του σχολιαστή δεν αποθηκεύεται από το Textpattern.</p>
<p>Μπορείτε να καταχωρήσετε εδώ μια λίστα ονομάτων τομέα, χωρισμένων με κόμματα. Σημειώστε ότι είναι δική σας ευθύνη να διασφαλίσετε ότι οι blocklists είναι κατάλληλες για τον σκοπό.</p>
        ]]></item>
        <item id="syndicate_body_or_excerpt" title="Ροή ειδήσεων μόνο με αποσπάσματα άρθρων;"><![CDATA[
<h2>Ροή ειδήσεων μόνο με αποσπάσματα άρθρων <strong>μόνο</strong>;</h2>
<p>Αν αυτό έχει οριστεί σε «Όχι», τα στοιχεία της ροής θα περιέχουν τα πλήρη σώματα άρθρων.</p>
<p>Αν αυτό έχει οριστεί σε «Ναι», τα στοιχεία της ροής θα περιέχουν το απόσπασμα άρθρου αντί για το σώμα του άρθρου, όπου αυτό είναι διαθέσιμο.</p>
        ]]></item>
        <item id="tempdir" title="Διαδρομή προσωρινού φακέλου"><![CDATA[
<h2>Διαδρομή προσωρινού φακέλου</h2>
<p>Ορίζει μια <strong>απόλυτη διαδρομή</strong> σε έναν προσωρινό κατάλογο (μερικές φορές ονομάζεται «tmp» ή «temp»). Η PHP πρέπει να έχει δικαιώματα εγγραφής σε αυτόν τον κατάλογο. Αυτός ο κατάλογος χρησιμοποιείται για προσωρινά αρχεία, για παράδειγμα για μεταφορτώσεις κάθε είδους (προσθέτων, αρχείων ή εικόνων).</p>
<p><strong>Σημειώσεις:</strong>
<ul>
    <li>Μην ορίζετε τον ίδιο κατάλογο τόσο για τον «προσωρινό» όσο και για τον «plugin cache», καθώς αυτό θα προκαλέσει προβλήματα (το Textpattern θα προσπαθήσει να εκτελέσει τα περιεχόμενα προσωρινών αρχείων logs ως πρόσθετα).</li>
    <li>Σκεφτείτε να μετακινήσετε αυτόν τον κατάλογο εκτός του δημόσια προσβάσιμου docroot του ιστοτόπου σας, για πρόσθετη ασφάλεια.</li>
</ul>
</p>
        ]]></item>
        <item id="theme_name" title="Θέμα πλευράς διαχείρισης"><![CDATA[
<h2>Θέμα πλευράς διαχείρισης</h2>
<p>Το προεπιλεγμένο θέμα πλευράς διαχείρισης που θα χρησιμοποιείται όταν κάποιος συνδέεται στο Textpattern. Ένας αριθμός προεγκατεστημένων θεμάτων διαχείρισης περιλαμβάνεται με το Textpattern και μπορείτε επίσης να προσθέσετε προσαρμοσμένα πακέτα θεμάτων στον κατάλογο <code>textpattern/admin-themes</code> για να τα καταστήσετε διαθέσιμα προς χρήση.</p>
        ]]></item>
        <item id="trailing_slash" title="Προσθήκη τελικής κάθετου στα URL"><![CDATA[
<h2>Προσθήκη τελικής κάθετου στα URL</h2>
<p>Κατά πόσο το Textpattern θα προσθέτει αυτόματα τελική κάθετο στα URL που δημιουργεί. Οι επιλογές είναι:</p>
<ul>
    <li><strong>No</strong> - Ποτέ</li>
    <li><strong>List</strong> - Μόνο σε σελίδες προσγείωσης με λίστες (δηλαδή όχι κατά την προβολή μεμονωμένων άρθρων)</li>
    <li><strong>Yes</strong> - Πάντα</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="txp_evaluate_functions" title="Ενεργοποιημένες PHP λειτουργίες στο txp:evaluate"><![CDATA[
<h2>Ενεργοποιημένες PHP λειτουργίες στο txp:evaluate</h2>
<p>Πρόκειται για μια λίστα στοιχείων <code>function</code> ή <code>alias=function</code> χωρισμένων με κόμματα, π.χ. <code>md5</code>, <code>replace=str_replace</code>. Τα στοιχεία που ορίζονται σε αυτήν τη λίστα μπορούν να χρησιμοποιηθούν στο γνώρισμα <code>query</code> της ετικέτας <code>&lt;txp:evaluate /&gt;</code>:</p>
<pre><code>&lt;txp:evaluate query="replace('cats', 'dogs', 'I like cats.')" /&gt;</code></pre>
<p>Η <code>function</code> πρέπει να επιστρέφει τιμή scalar (<strong>όχι</strong> πίνακα/αντικείμενο).</p>
        ]]></item>
        <item id="use_comments" title="Αποδοχή σχολίων;"><![CDATA[
<h2>Αποδοχή σχολίων;</h2>
<p>Αυτό ορίζει αν η λειτουργία σχολιασμού του Textpattern πρέπει να είναι ενεργοποιημένη ή απενεργοποιημένη.</p>
        ]]></item>
        <item id="use_mail_on_feeds_id" title="Χρήση email για τη δημιουργία ID ροών ειδήσεων (προεπιλογή το Site URL);"><![CDATA[
<h2>Χρήση email για τη δημιουργία ID ροών ειδήσεων (προεπιλογή το Site URL);</h2>
<p>Τα στοιχεία σε μια ροή Atom απαιτούν μοναδικό ID.</p>
<p>Για να δημιουργηθούν ID μοναδικά για τον ιστότοπό σας, το Textpattern σάς επιτρέπει να επιλέξετε μεταξύ μιας διεύθυνσης email ή του ονόματος τομέα σας για χρήση σε αυτά τα ID. Η διεύθυνση email θα είναι η πρώτη που χρησιμοποιήθηκε κατά τη δημιουργία του ιστοτόπου. Εκτός αν είναι πιθανό να αλλάξετε το όνομα τομέα στο μέλλον, είναι μάλλον ασφαλές να ορίσετε αυτή τη ρύθμιση σε «Όχι».</p>
        ]]></item>
        <item id="use_plugins" title="Χρήση προσθέτων;"><![CDATA[
<h2>Χρήση προσθέτων;</h2>
<p>Αυτό σάς επιτρέπει να απενεργοποιήσετε πλήρως την υποστήριξη για πρόσθετα Textpattern. Είναι χρήσιμο αν κάνετε αποσφαλμάτωση σφαλμάτων στον ιστότοπό σας και θέλετε να ελέγξετε αν εμπλέκονται ένα ή περισσότερα πρόσθετα.</p>
        ]]></item>
        <item id="use_textile" title="Προεπιλεγμένη μορφοποίηση κειμένου"><![CDATA[
<h2>Προεπιλεγμένη μορφοποίηση κειμένου</h2>
<p>Η ρύθμιση μορφής κειμένου που θα επιλέξετε εδώ γίνεται η προεπιλεγμένη για τη σήμανση αποσπάσματος και σώματος στον πίνακα «Write». Μπορείτε να επιλέξετε να επιτρέπεται πλήρης επεξεργασία Textile, να μετατρέπονται τα διαλείμματα γραμμής σε HTML παραγράφους ή να μην γίνεται καμία μετατροπή στο κείμενο.</p>
<p>Το <a rel="external" target="_blank" href="https://textpattern.com/textile-sandbox">Textile <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a> είναι ένα εργαλείο που στοχεύει να απλοποιήσει τη μετατροπή απλού κειμένου σε HTML. Όταν είναι ενεργοποιημένο, το Textile θα επεξεργαστεί το σώμα κειμένου των άρθρων και θα επιστρέψει δομικά ορθό HTML.</p>
<p>Το Textile προσφέρει επίσης ένα ισχυρό αλλά εύχρηστο σύνολο εντολών με τις οποίες μπορείτε να μορφοποιείτε κείμενο, να ορίζετε δομές όπως λίστες, επικεφαλίδες και blockquotes και να εισάγετε συνδέσμους και εικόνες.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="section" title="Πίνακας ενοτήτων">
        <item id="section_category" title="Εισαγωγή"><![CDATA[
<h2>Εισαγωγή</h2>
<p>Οι ενότητες στο Textpattern είναι καλύτερο να θεωρούνται ανάλογες με τις ενότητες σε μια εφημερίδα· όλες ανήκουν στην ίδια έκδοση, αλλά καθεμιά μπορεί να έχει διαφορετική διάταξη ή διαφορετικό ύφος άρθρου κ.ο.κ.</p>
<p>Για τους περισσότερους ιστοτόπους απαιτείται μόνο ένας ελάχιστος αριθμός ενοτήτων.</p>
<h3>Πιθανό σενάριο για έναν ιστότοπο με τρεις ενότητες:</h3>
<ol>
    <li><strong>Αρχείο (Archive):</strong> Η «Ενότητα» στην οποία ανήκουν όλα τα άρθρα που εμφανίζονται στην αρχική σελίδα. Όποτε ένας αναγνώστης κάνει κλικ στη μόνιμη σύνδεση ενός άρθρου, αυτό θα εμφανίζεται στη διάταξη σελίδας που έχει αντιστοιχιστεί σε αυτήν την «Ενότητα». Για να μεταβείτε σε σελιδοποιημένη λίστα των πιο πρόσφατων άρθρων που έχουν αντιστοιχιστεί στην ενότητα "Archive", το URL θα ήταν <code>https://example.com/archive/</code>.</li>
    <li><strong>Σχετικά (About):</strong> Μια σελίδα «σχετικά με αυτόν τον ιστότοπο», η οποία διαφέρει από την αρχική σελίδα και την ενότητα "Archive", καθώς είναι πιο στατική, μπορεί να έχει διαφορετική διάταξη και πιθανότατα θα περιέχει μόνο ένα άρθρο. Η ενότητα «About» θα προσπελαύνεται στο <code>https://example.com/about/</code>.</li>
    <li><strong>Φωτογραφίες (Photos):</strong> Μια «Ενότητα» της οποίας η διαφορετική διάταξη (και ενδεχομένως διαφορετικό CSS) θα εμφανίζει φωτογραφίες αντί για άρθρα.</li>
</ol>
<p>Σημειώστε ότι υπάρχει πάντα μια ειδική κρυφή ενότητα με όνομα default. Αυτή η προεπιλεγμένη ενότητα χρησιμοποιεί τη σελίδα με όνομα default και το στυλ με όνομα default και κατασκευάζει την αρχική σελίδα του ιστοτόπου σας.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_default" title="Προεπιλεγμένη ενότητα δημοσίευσης"><![CDATA[
<h2>Προεπιλεγμένη ενότητα δημοσίευσης</h2>
<p>Αυτή η επιλογή καθορίζει ποια ενότητα θα είναι προεπιλεγμένη στο μενού Ενότητας όταν δημιουργείται νέο άρθρο στον πίνακα «Write».</p>
<p>Αν τα περισσότερα άρθρα σας ανήκουν σε μια συγκεκριμένη ενότητα, επιλέξτε την από τη λίστα εδώ. Οι αλλαγές θα εφαρμοστούν άμεσα.</p>
<p>Μπορείτε να παρακάμψετε αυτήν τη ρύθμιση σε βάση μεμονωμένου άρθρου στον πίνακα «Write» επιλέγοντας διαφορετική ενότητα στο πλαίσιο «Sort and display».</p>
        ]]></item>
        <item id="section_description" title="Περιγραφή"><![CDATA[
<h2>Περιγραφή</h2>
<p>Η περιγραφή της ενότητας είναι ένα προαιρετικό στοιχείο που μπορεί να βοηθήσει τις μηχανές αναζήτησης και τους ανιχνευτές ιστοτόπων να αναγνωρίζουν και να ταξινομούν καλύτερα το περιεχόμενο.</p>
<p>Η περιγραφή άρθρου περιορίζεται σε μέγιστο μήκος 255 χαρακτήρων. Σημειώστε ότι ορισμένες μηχανές αναζήτησης θέτουν όριο χαρακτήρων στο μήκος της <code>meta description</code> μιας σελίδας για λόγους πρακτικότητας εμφάνισης στα αποτελέσματα αναζήτησης (SERPs) και αυτό μπορεί να είναι μικρότερο από το όριο των 255 χαρακτήρων στο Textpattern.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_on_frontpage" title="Τα άρθρα της ενότητας εμφανίζονται στην αρχική σελίδα;"><![CDATA[
<h2>Τα άρθρα της ενότητας εμφανίζονται στην αρχική σελίδα;</h2>
<p>Τα άρθρα σε ορισμένες ενότητες, όπως αυτές που μοιάζουν περισσότερο με «στατικές» ιστοσελίδες, μπορεί να φαίνονται εκτός τόπου στη ροή με χρονική σειρά στην αρχική σελίδα του ιστοτόπου σας.</p>
<p>Ορίζοντας αυτό σε «Όχι» θα αποτρέψετε την εμφάνιση των άρθρων που ανήκουν σε αυτήν την ενότητα στην αρχική σελίδα.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_searchable" title="Συμπερίληψη αυτής της ενότητας στην αναζήτηση;"><![CDATA[
<h2>Συμπερίληψη αυτής της ενότητας στην αναζήτηση ιστοτόπου;</h2>
<p>Αυτό καθορίζει αν άρθρα που ανήκουν σε αυτήν την ενότητα θα πρέπει να εμφανίζονται ως μέρος των αποτελεσμάτων αναζήτησης σε ολόκληρο τον ιστότοπο.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_syndicate" title="Ροή άρθρων αυτής της ενότητας;"><![CDATA[
<h2>Ροή άρθρων αυτής της ενότητας;</h2>
<p>Καθορίζει αν τα άρθρα αυτής της ενότητας θα εμφανίζονται στις ροές RSS και Atom του ιστοτόπου.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_uses_css" title="Χρησιμοποιεί στυλ"><![CDATA[
<h2>Χρησιμοποιεί στυλ</h2>
<p>Αν θέλετε να παρακάμψετε το προεπιλεγμένο φύλλο στυλ για μια συγκεκριμένη ενότητα, αυτό μπορεί να οριστεί εδώ.</p>
<p>Αυτό είναι σχετικό μόνο με τα φύλλα στυλ που φιλοξενούνται στον πίνακα «Styles» του Textpattern – αν φιλοξενείτε το CSS σας εκτός Textpattern (κάτι που συνιστάται ιδιαίτερα), αυτή η επιλογή δεν έχει καμία επίδραση.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_uses_page" title="Χρησιμοποιεί σελίδα"><![CDATA[
<h2>Χρησιμοποιεί σελίδα</h2>
<p>Στο Textpattern, οι ενότητες συνδέονται άρρηκτα με πρότυπα σελίδων.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_uses_skin" title="Χρησιμοποιεί θέμα"><![CDATA[
<h2>Χρησιμοποιεί θέμα</h2>
<p>Αν θέλετε να αλλάξετε το θέμα που χρησιμοποιείται για μια συγκεκριμένη ενότητα, αυτό μπορεί να οριστεί εδώ από τη λίστα των εγκατεστημένων θεμάτων.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="setup" title="Πίνακας εγκατάστασης">
        <item id="setup_admin_url" title="Υποτομέας διαχειριστή"><![CDATA[
<h2>Υποτομέας διαχειριστή</h2>
<p>Ο υποτομέας που θέλετε να χρησιμοποιήσετε για πρόσβαση στο περιβάλλον διαχείρισης του Textpattern (π.χ. <code>admin.example.com</code>).</p>
<p>Παρακαλούμε ανατρέξτε στο <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/setup/multi-site-installation">Textpattern multi-site installation</a> για περισσότερες λεπτομέρειες.</p>
        ]]></item>
    <item id="setup_cookie_domain" title="Τομέας cookie"><![CDATA[
<h2>Τομέας cookie</h2>
<p>Ο (υπο)τομέας που θέλετε να χρησιμοποιήσετε για τα cookie του Textpattern.</p>
<p>Παρακαλούμε ανατρέξτε στο <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/setup/multi-site-installation">Textpattern multi-site installation</a> για περισσότερες λεπτομέρειες.</p>
        ]]></item>
        <item id="setup_user_login" title="Σύνδεση χρήστη"><![CDATA[
<h2>Σύνδεση χρήστη</h2>
<p>Το όνομα σύνδεσης του λογαριασμού διαχειριστή («Publisher») που θα χρησιμοποιείτε για τη διαχείριση του ιστοτόπου σας.</p>
<p>Παρόλο που δεν υπάρχουν περιορισμοί στο όνομα, είναι καλύτερο να αποφεύγετε περίπλοκες ακολουθίες χαρακτήρων και εύκολα μαντέψιμα ονόματα χρήστη (π.χ. <code>admin</code>, <code>administrator</code> κ.λπ.).</p>
        ]]></item>
        <item id="setup_user_pass" title="Κωδικός χρήστη"><![CDATA[
<h2>Κωδικός χρήστη</h2>
<p>Δεδομένου ότι αυτός ο λογαριασμός έχει το υψηλότερο επίπεδο πρόσβασης στο Textpattern, επιλέξτε έναν πολύ ισχυρό κωδικό πρόσβασης ή, κατά προτίμηση, μια φράση πρόσβασης (passphrase).</p>
<h3>Συμβουλές</h3>
<ul>
    <li>Χρησιμοποιήστε συνδυασμό κεφαλαίων και πεζών χαρακτήρων</li>
    <li>Χρησιμοποιήστε αριθμούς</li>
    <li>Χρησιμοποιήστε σύμβολα</li>
    <li>Κάντε τον τουλάχιστον οκτώ χαρακτήρες σε μήκος</li>
    <li><strong>Αποφύγετε</strong> οποιαδήποτε προσωπική πληροφορία (ημερομηνίες, ονόματα, τοποθεσίες, μέλη οικογένειας, κατοικίδια κ.λπ.)</li>
    <li><strong>Αποφύγετε</strong> οποιαδήποτε μοναδική ή επαναλαμβανόμενη λέξη λεξικού, ανεξαρτήτως ορθογραφίας, γλώσσας ή πεζών/κεφαλαίων</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="table_prefix" title="Πρόθεμα πίνακα"><![CDATA[
<h2>Πρόθεμα πίνακα</h2>
    <p>Χρειάζεται να χρησιμοποιήσετε πρόθεμα πίνακα μόνο αν χρειάζεστε πολλαπλές εγκαταστάσεις Textpattern σε μία βάση δεδομένων. Κάθε εγκατάσταση Textpattern χρειάζεται μοναδικό πρόθεμα.</p>
    <p>Σημειώστε ότι το πρόθεμα πρέπει να τηρεί τους ακόλουθους κανόνες:</p>
<ul>
    <li><strong>1ος χαρακτήρας:</strong> πρέπει να είναι a-z, A-Z ή κάτω παύλα</li>
    <li><strong>Επόμενοι χαρακτήρες:</strong> μπορούν να είναι μόνο a-z, A-Z, 0-9 ή κάτω παύλα</li>
</ul>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="skin" title="Πίνακας θεμάτων">
        <item id="skin_author" title="Δημιουργός θέματος"><![CDATA[
<h2>Δημιουργός θέματος</h2>
<p>Ο/οι δημιουργός/οί αυτού του θέματος (προαιρετικό).</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_author_uri" title="Ιστότοπος θέματος"><![CDATA[
<h2>Ιστότοπος θέματος</h2>
<p>Το URL όπου μπορούν να βρεθούν πλήρεις πληροφορίες και/ή οι τελευταίες εκδόσεις αυτού του θέματος (προαιρετικό).</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_delete_entirely" title="Διαγραφή προτύπων θέματος και από τον δίσκο"><![CDATA[
<h2>Διαγραφή προτύπων θέματος και από τον δίσκο</h2>
<p>Αν είναι επιλεγμένο, όλα τα αρχεία προτύπων στα επιλεγμένα θέματα θα διαγραφούν οριστικά από τον δίσκο. Ωστόσο, οι σχετικοί με τα θέματα κατάλογοι και οι υποκατάλογοί τους δεν θα διαγραφούν αν υπάρχουν μέσα τους άλλα αρχεία (όπως JavaScript, εικόνες κ.λπ.).</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_delete_from_database" title="Διαγραφή αχρησιμοποίητων προτύπων από τη βάση δεδομένων κατά την εισαγωγή"><![CDATA[
<h2>Διαγραφή αχρησιμοποίητων προτύπων από τη βάση δεδομένων κατά την εισαγωγή</h2>
<p>Αν είναι επιλεγμένο, κάθε πρότυπο στα επιλεγμένα θέματα που δεν έχει αντίστοιχο αρχείο στον δίσκο θα διαγραφεί οριστικά από τη βάση δεδομένων. Το αποτέλεσμα μετά την ολοκλήρωση της ενέργειας θα είναι ότι τα πρότυπα στη βάση δεδομένων σας θα αντικατοπτρίζουν όσο το δυνατόν περισσότερο ό,τι υπάρχει στον δίσκο.</p>
<p>Σημειώστε ότι αν έχετε αφαιρέσει αρχεία προτύπων που απαιτούνται από το Textpattern, θα δημιουργηθούν κενές εκδόσεις για εσάς στη βάση δεδομένων.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_delete_from_disk" title="Διαγραφή αχρησιμοποίητων προτύπων από τον δίσκο κατά την εξαγωγή"><![CDATA[
<h2>Διαγραφή αχρησιμοποίητων προτύπων από τον δίσκο κατά την εξαγωγή</h2>
<p>Αν είναι επιλεγμένο, κάθε αρχείο προτύπου στα επιλεγμένα θέματα που δεν έχει αντίστοιχο στοιχείο στη βάση δεδομένων θα διαγραφεί οριστικά από το θέμα που βρίσκεται στον δίσκο. Το αποτέλεσμα μετά την ολοκλήρωση της ενέργειας θα είναι ότι τα πρότυπα του συστήματος αρχείων σας θα αντικατοπτρίζουν ακριβώς ό,τι υπάρχει στη βάση δεδομένων.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_description" title="Περιγραφή θέματος"><![CDATA[
<h2>Περιγραφή θέματος</h2>
<p>Μπορεί να παρασχεθεί μια σύντομη περίληψη του σχεδιασμού/της διάταξης αυτού του θέματος (προαιρετικό).</p>
<p>Η περιγραφή θέματος περιορίζεται σε μέγιστο μήκος 255 χαρακτήρων.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_import" title="Εισαγωγή θέματος"><![CDATA[
<h2>Εισαγωγή θέματος από τον δίσκο</h2>
<p>Αυτή η φόρμα σάς επιτρέπει να εισαγάγετε ένα θέμα στη βάση δεδομένων του Textpattern από τον κατάλογο θεμάτων σας.</p>
<p>Ένα εισαγώγιμο θέμα πρέπει να αποτελείται από έναν αναγνώσιμο γονικό φάκελο που χρησιμοποιεί το όνομα του θέματος ως όνομα φακέλου και μέσα στον φάκελο ένα αναγνώσιμο αρχείο <code>manifest.json</code> στη αναμενόμενη μορφή. Ο φάκελος θέματος θα πρέπει επίσης να περιέχει σελίδες, φόρμες και στυλ σε ομώνυμους υποκαταλόγους.</p>
<p>Ενώ οι σελίδες και οι φόρμες πρέπει να χρησιμοποιούν την επέκταση <code>.txp</code>, τα φύλλα στυλ αναμένονται ως αρχεία <code>.css</code>. Οι φόρμες πρέπει επίσης να ομαδοποιούνται κατά τύπο σε ειδικούς καταλόγους. Το Textpattern θα δημιουργήσει τυχόν ελλείποντα βασικά πρότυπα κατά την εισαγωγή.</p>
<p>Δείτε την <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/themes/">τεκμηρίωση θεμάτων <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a> για περισσότερες πληροφορίες σχετικά με τη δημιουργία, εγκατάσταση και χρήση θεμάτων μέσα στο Textpattern CMS.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_name" title="Όνομα θέματος"><![CDATA[
<h2>Όνομα θέματος</h2>
<p>Το όνομα ενός θέματος χρησιμοποιείται ως όνομα καταλόγου του θέματος και για άλλους τεχνικούς σκοπούς (απαιτείται).</p>
<p>Το όνομα δεν πρέπει να περιέχει ειδικούς χαρακτήρες ή κενά.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_overview" title="Εισαγωγή στα Θέματα"><![CDATA[
<h2>Εισαγωγή στα Θέματα</h2>
<p>Ένα θέμα Textpattern είναι μια συλλογή από Σελίδες, Φόρμες και Φύλλα στυλ. Τα θέματα σάς επιτρέπουν να διαχωρίζετε λογικά τα στοιχεία (assets) του ιστοτόπου σας σε ομάδες για ευκολότερη αναγνώριση ή διαμοιρασμό με άλλους. Η πράξη δημιουργίας ή εισαγωγής ενός Θέματος, και των στοιχείων που περιέχει, <em>δεν</em> έχει καμία επίδραση στον υπάρχοντα ιστότοπό σας. Μπορείτε ελεύθερα να επεξεργαστείτε ή να τροποποιήσετε οποιοδήποτε στοιχείο δεν είναι συσχετισμένο με κάποια Ενότητα του ιστοτόπου σας, και αυτό δεν θα επηρεάσει τον ίδιο τον ιστότοπο.</p>
<p>Για να επεξεργαστείτε στοιχεία σε ένα θέμα, επισκεφθείτε τους πίνακες Pages, Forms ή Styles και χρησιμοποιήστε τον επιλογέα αναπτυσσόμενης λίστας για να επιλέξετε το θέμα στο οποίο θέλετε να εργαστείτε. Το θέμα στο οποίο εργάζεστε θυμάται σε ολόκληρη την περιοχή διαχείρισης, επιτρέποντάς σας να μεταπηδάτε γρήγορα και εύκολα μεταξύ τύπων στοιχείων. Αναφέρεται ως το <em>θέμα εργασίας</em> σας.</p>
<p>Παρακαλούμε συμβουλευτείτε την <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/build/themes-creating-using-and-sharing">Τεκμηρίωση χρήστη του Textpattern <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ανοίγει εξωτερικό σύνδεσμο σε νέο παράθυρο)</span></a> για περισσότερες πληροφορίες.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_title" title="Τίτλος θέματος"><![CDATA[
<h2>Τίτλος θέματος</h2>
<p>Ο περιγραφικός τίτλος ενός θέματος, που χρησιμοποιείται για την αναγνώριση του θέματος μέσα στους πίνακες του Textpattern.</p>
<p>Ο τίτλος μπορεί να περιέχει ειδικούς χαρακτήρες και κενά.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_version" title="Έκδοση θέματος"><![CDATA[
<h2>Έκδοση θέματος</h2>
<p>Ο αριθμός έκδοσης της εγκατεστημένης έκδοσης αυτού του θέματος (προαιρετικό).</p>
        ]]></item>
    </group>
</help>
</resources>
