<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
<help lang="fr">
    <group id="admin" title="Groupe d’utilisateurs">
        <item id="about_privileges" title="À propos des rôles"><![CDATA[
<h2>À propos des rôles</h2>
<h3>Administrat•eur•rice (responsable éditorial)</h3>
<ul>
<li>peut gérer les articles, les commentaires et les liens</li>
<li>peut utiliser PHP dans les articles si la préférence d’administration «Autoriser l’usage de PHP dans les articles ?» est réglée sur «Oui»</li>
<li>peut gérer les images et les fichiers</li>
<li>peut gérer les sections et les catégories</li>
<li>peut gérer les gabarits, les modules et les styles</li>
<li>peut accéder aux informations de diagnostic</li>
<li>peut gérer les préférences du site</li>
<li>peut gérer les utilisat•eur•rice•s</li>
<li>peut gérer les journaux d’activités des visiteurs du site</li>
<li>peut gérer les plugins</li>
<li>peut importer les données</li>
</ul>
<h3>Assistant•e administrat•eur•rice</h3>
<ul>
<li>peut gérer les articles, les commentaires et les liens</li>
<li>peut utiliser PHP dans les articles si la préférence d’administration «Autoriser l’usage de PHP dans les articles ?» est réglée sur «Oui»</li>
<li>peut gérer les images et les fichiers</li>
<li>peut gérer les sections et les catégories</li>
<li>peut gérer les gabarits, les modules et les styles</li>
<li>peut consulter les informations de diagnostic</li>
<li>peut gérer les préférences du site</li>
<li>peut consulter les utilisat•eur•rice•s</li>
<li>peut gérer les journaux d’activités des visiteurs du site</li>
<li>peut gérer les plugins</li>
<li>peut importer les données</li>
</ul>
<h3>Rédact•eur•rice en chef</h3>
<ul>
<li>peut gérer les articles avec cette limitation :
<ul>
<li>ne peut supprimer ceux attribués à d’autres utilisat•eur•rice•s</li>
</ul>
<li>peut gérer les commentaires et les liens</li>
<li>peut gérer les images et les fichiers</li>
<li>peut gérer les catégories</li>
<li>peut gérer les gabarits et les modules</li>
<li>peut consulter les utilisat•eur•rice•s</li>
<li>peut gérer les journaux d’activités des visiteurs du site</li>
</ul>
<h3>Rédact•eur•rice avancé•e</h3>
<ul>
<li>peut gérer ses propres articles, consulter ceux des autres utilisat•eur•rice•s</li>
<li>peut gérer les images et les fichiers</li>
</ul>
<h3>Rédact•eur•rice simple</h3>
<ul>
<li>peut gérer ses propres articles dans un contexte limité :
<ul>
<li>peut les modifier jusqu’à ce qu’il soient publiés</li>
<li>peut appliquer <em>uniquement</em> un statut «Brouillon», «Masqué» ou «À valider»</li>
</ul>
</li>
<li>peut consulter les articles des utilisat•eur•rice•s</li>
</ul>
<h3>Designer</h3>
<ul>
<li>peut gérer ses propres articles dans un contexte limité :
<ul>
<li>peut uniquement les modifier jusqu’à ce qu’il soient publiés</li>
<li>peut appliquer <em>uniquement</em> un statut «Brouillon», «Masqué» ou «À valider»</li>
</ul>
</li>
<li>peut consulter les articles des autres utilisat•eur•rice•s</li>
<li>peut gérer les images</li>
<li>peut gérer les sections</li>
<li>peut gérer les gabarits, les modules et les styles</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="create_author" title="Créer un•e auteur•e"><![CDATA[
<h2>Utilisateurs : Ajouter un•e nouvel•le auteur•e</h2>
<p>Un message de bienvenue et des instructions de connexion seront envoyés au destinataire.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="article" title="Page «Rédiger»">
        <item id="article_image" title="Image de l’article"><![CDATA[
<h2>Image de l’article</h2>
<p>Pour associer des images à cet article, veuillez appliquer l’une de ces possibilités :</p>
<ol>
    <li>un ou plusieurs identifiants uniques <code>ID</code> d’images, séparés par une virgule (ex. <code>12, 25, 18</code>)</li>
    <li>une ou plusieurs URL relatives d’images, séparées par une virgule (ex. <code>/images/my_pic.jpg</code>)</li>
    <li>une ou plusieurs URL complètes, séparées par une virgule (ex. <code>https://example.com/path/to/images/my_pic.jpg</code>)</li>
</ol>
<p>La première image pourra être affichée en ajoutant une balise <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/article_image"><code>&lt;txp:article_image /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvre le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a> dans un module d’articles. Par défaut, elle générera une balise HTML <code>&lt;img&gt;</code> complète pour l’image choisie.</p>
<p>Vous pouvez afficher des galeries en utilisant la balise <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/images"><code>&lt;txp:images /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvre le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="body" title="Corps de texte"><![CDATA[
<h2>Corps d’article</h2>
<p>Le contenu principal d’un article est inclus dans le corps de l’article.</p>
<p>Lors de la rédaction ou la préparation d’un article destiné à la publication dans Textpattern, un•e auteur•e peut basculer parmi ces diverses présentations d’article : texte brut, composition HTML (le code permettant à un navigateur de restituer l’article) et un aperçu de l’article.</p>
        ]]></item>
        <item id="description" title="Description"><![CDATA[
<h2>Description</h2>
<p>La description d’un article est un élément optionnel qui peut aider les moteurs de recherche et les robots d’indexation à mieux identifier et classer les contenus.</p>
<p>La description d’article est limitée à 255 caractères maximum. Veuillez prendre en considération que certains moteurs de recherche limitent la longueur de la <code>meta description</code> d’une page pour des raisons pratiques d’affichage dans les pages de résultats (SERP) et que cette limite peut être inférieure aux 255 caractères autorisés par Textpattern.</p>
<p>Enfin, sachez que la description d’article est différente de son résumé, bien que tous deux acceptent des contenus similaires. La description d’article est destinée en priorité aux moteurs de recherche et à leurs robots, tandis que le résumé propose une version abrégée de l’article, plus adaptée à la lecture par des personnes.</p>
        ]]></item>
        <item id="excerpt" title="Résumé d’article"><![CDATA[
<h2>Résumé d’article</h2>
<p>Les résumés d’article sont optionnels. Les résumés peuvent être utilisés comme présentations succinctes d’articles tels que celles figurant dans les sommaires, à la place des articles complets dans les flux de syndication RSS/Atom du site ou pour tout autre usage.</p>
        ]]></item>
        <item id="expire_date" title="Date d’expiration"><![CDATA[
<h2>Date d’expiration</h2>
<p>Le moment où un article est étiquetée comme ayant expiré. L’heure est optionnelle et peut être renseignée à un moment arbitraire dans le passé, voire le futur.</p>
<p>Les champs correspondent aux informations suivantes :</p>
<ul>
<li>Année / Mois / Jour</li>
<li>Heures (au format 24 heures) : Minutes : Secondes</li>
</ul>
<p>Lorsque le moment arrive ou, dans le cas où cette information se situe dans le passé, l’article est alors expiré.</p>
<p>Si l’option «Publier les articles qui ont expiré ?» est cochée, l’article dans ce cas demeure visible. Si cette même option est désactivée, les visiteurs consultant la page de l’article obtiendront une erreur HTTP 410 en lieu et place du contenu de l’article.</p>
        ]]></item>
        <item id="keywords" title="Mots-clés"><![CDATA[
<h2>Mots-clés</h2>
<p>Les mots-clés sont utiles pour affiner les relations entre les articles au-delà de celles fournies par les catégories.</p>
<p>Les mots-clés doivent être des mots uniques séparés par des virgules.</p>
        ]]></item>
        <item id="override_form" title="Module de remplacement"><![CDATA[
<h2>Module de remplacement</h2>
<p>Un article peut occasionnellement utiliser un module différent de celui qui lui est associé par défaut – par exemple pour afficher son résumé avec <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/excerpt"><code>&lt;txp:excerpt /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvrir le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a> à la place du corps de l’article avec <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/body"><code>&lt;txp:body /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvrir le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a> – et cette option se trouve ici.</p>
        ]]></item>
        <item id="publish_date" title="Date de publication"><![CDATA[
<h2>Date de publication</h2>
<p>La date à laquelle un article ou un fichier est publié ou révisé ultérieurement. Cette date peut être définie au moment de la publication ou arbitrairement dans le passé ou le futur.</p>
<p>Les champs correspondent aux informations suivantes :</p>
<ul>
<li>Année / Mois / Jour</li>
<li>Heures (format 24 heures) : Minutes : Secondes</li>
</ul>
<p>Un élément affecté d’un horodatage supérieur à l’instant présent (ex. dans le futur) ne sera alors pas affiché ni sur le site, ni dans les flux de syndication RSS/Atom, à moins que le moment choisi n’arrive.</p>
        ]]></item>
        <item id="status" title="Statut"><![CDATA[
<h2>Statut</h2>
<p>Définit l’état de visibilité pour la publication de cet article Textpattern.</p>
<p>Les statuts de publication correspondent à la liste suivante :</p>
<ul>
<li><strong>Brouillon</strong> : considéré comme un travail en cours et n’est pas visible en dehors de la zone d’administration de Textpattern (c’est-à-dire non visible sur le site public et non syndiqué dans les flux).</li>
<li><strong>Masqué</strong> : l’article n’est pas visible en dehors de la zone d’administration de Textpattern. Utile pour retirer du contenu du site sans nécessairement le supprimer.</li>
<li><strong>À valider</strong> : considéré comme prêt pour la publication et en attente d’approbation, mais non visible en dehors de la zone d’administration de Textpattern.</li>
<li><strong>Publié</strong> : généralement visible en dehors de la zone d’administration de Textpattern (c’est-à-dire visible sur le site public, syndiqué dans les flux si la préférence le permet). Si un article est publié et possède une date d’expiration, le statut restera « Publié » après cette date mais l’article n’apparaîtra sur le site public que si l’option de publication des articles expirés est activée.</li>
<li><strong>Persistant</strong> : semblable à un article <strong>publié</strong> dans la mesure où il peut être consulté par les visiteurs, mais il n’apparaîtra <strong>pas</strong> dans les listes d’articles tant que les balises <code>article</code> ou <code>article_custom</code> n’incluent pas un attribut <code>status</code> avec la valeur <code>sticky</code>.</li>
</ul>
<p>Remarque : un contenu qui n’est pas visible publiquement sur le site peut toujours être prévisualisé par les utilisat·eur·rice·s connecté·e·s.</p>
        ]]></item>
        <item id="title" title="Titre"><![CDATA[
<h2>Titre</h2>
<p>Renseignez un titre approprié pour cet article.</p>
<p>Le titre d’un article est limité à 255 caractères au maximum.</p>
        ]]></item>
        <item id="url_title" title="Texte de l’URL"><![CDATA[
<h2>Texte de l’URL</h2>
<p>Pour modifier le contenu de l’URL du lien permanent, changez-le ici. Si laissé vide, le contenu de l’URL sera automatiquement généré à partir du titre de l’article.</p>
<p>C’est particulièrement utile si le titre de l’article comprend des caractères Non-ASCII.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="category" title="Catégories">
        <item id="article_category" title="Articles"><![CDATA[
<h2>Articles</h2>
<p>Contrairement aux sections, qui définissent la structure de navigation d’un site, les catégories d’articles permettent l’organisation des articles selon leur sujet. Une fois les catégories assignées, les listes d’articles appartenant à des catégories particulières peuvent être parcourues.</p>
<p>Par exemple, les probables catégories d’articles d’un site consacré à la nourriture pourraient être celles-ci :</p>
<ul>
<li>Ingrédients</li>
<li>Courses</li>
<li>Recettes</li>
<li>Présentation</li>
<li>Restaurants</li>
<li>Chef•fe•s</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="category_description" title="Description"><![CDATA[
<h2>Description de catégorie</h2>
<p>La description de catégorie est optionnelle qui peut aider les moteurs de recherches ainsi que leurs robots d’indexation afin de mieux identifier et extraire les contenus.</p>
<p>La description de catégorie est limitée à 255 caractères maximum. Veuillez prendre en considération que les moteurs de recherches limitent les caractères issus de la balise <code>meta description</code> de chaque page pour des raisons pratiques ou pour respecter la présentation de leurs résultats (SERP) et peut donc être de nombre inférieur à la limite de caractères propre à Textpattern.</p>Enfin, sachez que la description d’article est différente de son résumé bien que tous deux acceptent des contenus similaires
        ]]></item>
        <item id="file_category" title="Fichiers"><![CDATA[
<h2>Fichiers</h2>
<p>Les catégories de fichiers sont optionnelles mais utiles pour regrouper certains fichiers ensembles.</p>
        ]]></item>
        <item id="image_category" title="Images"><![CDATA[
<h2>Images</h2>
<p>Les catégories d’images sont facultatives, mais utiles à la fois pour l’organisation interne et pour définir des ensembles d’images qui peuvent être affichés à l’aide de la balise <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/images"><code>&lt;txp:images /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvre le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="link_category" title="Liens"><![CDATA[
<h2>Liens</h2>
<p>Les catégories de liens sont optionnelles mais utiles pour afficher différents groupes de liens, c-à-d : «Amis», «Romains», «Compatriotes».</p>
<p>Les listes sélectives de liens s’obtiennent à l’aide de la balise  <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/linklist"><code>&lt;txp:linklist /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvrir le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a> comme ceci : </p>
<pre><code>&lt;code&gt;&lt;txp:linklist category="Friends" /&gt;&lt;/code&gt;.</code></pre>]]></item>
    </group>

    <group id="diag" title="Diagnostics">
        <item id="clean_url_data_failed" title="Le test d’URL propres a échoué"><![CDATA[
<h2>Le test d’URL propres a échoué</h2>
<p>Il semblerait que soit les URL du site (c-à-d <code>https://example.com/section/article</code>) ne fonctionnent pas, ou soit le serveur web ne supporte pas le test de procédure afin de déterminer si les URL propres sont acceptées ou pas. Si les URL propres sur ce serveur fonctionnent comme espéré, ce message peut être ignoré.</p>
<p>Si les URL propres ne fonctionnent <em>pas</em> cela peut signifier que :</p>
<ul>
<li>Le paramètre «URL du site» est mal configuré, ou que la page à cette adresse n’est gérée par cette instance de Textpattern</li>
<li>Le serveur nécessite des adaptations dans le fichier <code>.htaccess</code> ou d’autres directives similaires afin que les URL propres puissent fonctionner</li>
<li>Le serveur ne supporte pas du tout les URL propres</li>
</ul>
<p>Le test d’URL propres essaie d’atteindre une page à partir de l’adresse web renseignée dans les préférences «URL du site» afin de vérifier que tous les paramètres des URL propres fonctionnent parfaitement. Si cette URL correspond à un autre site ou si elle a été remplacée par une page statique ou similaire, le test échouera. Dans l’attente que le problème soit résolu, les URL brutes (c-à-d <code>https://example.com?s=section&amp;id=4</code>) doivent être utilisées. Assurez-vous que le «Format des URL» depuis les Préférences d’administration est renseigné en conséquence.</p>
<p>Notez que l’emploi d’un plugin pour mettre le site en «mode de maintenance» peut générer cette erreur.</p>
        ]]></item>
        <item id="clean_url_test_failed" title="Le test d’URL propres a échoué"><![CDATA[
<h2>Le test d’URL propres a échoué</h2>
<p>Il semblerait que soit les URL du site (c.-à-d. <code>https://example.com/section/article</code>) ne fonctionnent pas, ou soit le serveur web ne supporte pas le test de procédure afin de déterminer si les URL propres sont acceptées ou pas. Si les URL propres sur ce serveur fonctionnent comme espéré, ce message peut être ignoré.</p>
<p>Si les URL propres ne fonctionnent <em>pas</em> cela peut signifier que :</p>
<ul>
<li>Le paramètre «URL du site» est mal configuré, ou que la page à cette adresse n’est gérée par cette instance de Textpattern</li>
<li>Le serveur nécessite des adaptations dans le fichier <code>.htaccess</code> ou d’autres directives similaires afin que les URL propres puissent fonctionner</li>
<li>Le serveur ne supporte pas du tout les URL propres</li>
</ul>
<p>Le test d’URL propres essaie d’atteindre une page à partir de l’adresse web renseignée dans les préférences «URL du site» afin de vérifier que tous les paramètres des URL propres fonctionnent parfaitement. Si cette URL correspond à un autre site ou si elle a été remplacée par une page statique ou similaire, le test échouera. Dans l’attente que le problème soit résolu, les URL brutes (c-à-d <code>https://example.com?s=section&amp;id=4</code>) doivent être utilisées. Assurez-vous que le «Format des URL» depuis les Préférences d’administration est renseigné en conséquence.</p>
        ]]></item>
        <item id="concurrent_user_live" title="Connexions simultanées sur un serveur en production"><![CDATA[
<h2>Connexions simultanées sur un serveur en production</h2>
<p>Autoriser la connexion de votre compte utilisateur depuis plusieurs sessions constitue un risque de sécurité et n’est pas recommandé. Veuillez désactiver cette fonctionnalité dans le panneau des préférences avancées, sauf si vous comprenez les risques encourus et les jugez acceptables.</p>
        ]]></item>
        <item id="diag_clear_private" title="Masquer les informations privées"><![CDATA[
<h2>Masquer les informations privées</h2>
<p>Cache les informations privées pour plus de sécurité. Si des informations de diagnostic doivent être partagées dans un espace public, par exemple sur le forum de support de Textpattern, cela permet de réduire les risques de sécurité en omettant les informations sensibles du serveur.</p>
        ]]></item>
        <item id="dev_version_live" title="Code de développement sur un serveur en production"><![CDATA[
<h2>Code de développement sur un serveur en production</h2>
<p>Les versions en cours de développement de Textpattern ne sont pas recommandées pour un usage sur des sites web en production. Cet avertissement peut être ignoré si les risques sont compris et considérés comme acceptables.</p>
        ]]></item>
        <item id="dir_not_writable" title="Répertoire ne disposant pas de droits en écriture"><![CDATA[
<h2>Répertoire ne disposant pas de droits en écriture</h2>
<p>Afin d’utiliser les fonctionnalités de téléversement de fichiers et d’images, ces répertoires doivent disposer de droits d’écriture pour PHP via l’utilisateur du serveur web. Cela peut être configuré à l’aide d’un client (S)FTP ou, en ligne de commande, avec par exemple : <code>chmod 755 /path/to/dir</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="dns_lookup_fails" title="Échec DNS"><![CDATA[
<h2>La recherche DNS a échoué</h2>
<p>Il semblerait que l’URL renseignée comme adresse du site soit injoignable.</p>
        ]]></item>
        <item id="file_uploads_disabled" title="Le téléversement de fichiers sur le serveur est désactivé"><![CDATA[
<h2>Le téléversement de fichiers sur le serveur est désactivé</h2>
<p>La configuration actuelle du serveur indique que le téléversement de fichiers est désactivé. Veuillez vérifier et modifier le paramètre <code>file_uploads</code> dans <code>php.ini</code> ou contacter votre hébergeur pour obtenir de l’aide.</p>
        ]]></item>
        <item id="htaccess_missing" title="Fichier .htaccess manquant"><![CDATA[
<h2>Fichier .htaccess manquant</h2>
<p>Un mode de permaliens qui requiert un fichier <code>.htaccess</code> est actuellement utilisé, et ce fichier est introuvable. Il est fourni avec Textpattern et se trouve à la racine de Textpattern, aux côtés de <code>index.php</code> et du répertoire <code>textpattern</code>. Les directives recommandées sont :</p>
<pre><code># BEGIN Textpattern
  #DirectoryIndex index.php index.html

  #Options +FollowSymLinks
  #Options -Indexes
  #ErrorDocument 403 default

  &lt;IfModule mod_rewrite.c&gt;
    RewriteEngine On
    #RewriteBase /relative/web/path/

    RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} -f [OR]
    RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} -d
    RewriteRule ^(.+) - [PT,L]

    RewriteCond %{REQUEST_URI} !=/favicon.ico
    RewriteRule ^(.*) index.php

    RewriteCond %{HTTP:Authorization}  !^$
    RewriteRule .* - [E=REMOTE_USER:%{HTTP:Authorization}]
  &lt;/IfModule&gt;

  &lt;IfModule mod_mime.c&gt;
    AddType image/svg+xml  svg svgz
    AddEncoding gzip       svgz
  &lt;/IfModule&gt;
  # END Textpattern</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="index_inaccessible" title="Index du site inaccessible"><![CDATA[
<h2>Index du site inaccessible</h2>
<p>Le fichier racine <code>index.php</code> spécifié comme fichier principal du site est illisible par le serveur. Veuillez vérifier son existence et corriger ses permissions d’accès.</p>
        ]]></item>
        <item id="missing_files" title="Fichiers manquants"><![CDATA[
<h2>Fichiers manquants</h2>
<p>Un ou plusieurs fichiers essentiels sont manquants dans Textpattern. Assurez-vous que tous les fichiers répertoriés sont présents sur le serveur et à leur emplacement correct.</p>
        ]]></item>
        <item id="mod_rewrite_missing" title="Apache mod_rewrite manquant"><![CDATA[
<h2>Apache mod_rewrite manquant</h2>
<p>Le module Apache <code>mod_rewrite</code> n’est pas installé ou est désactivé. Il est recommandé pour que Textpattern fonctionne correctement. Assurez-vous de son existence et de son activation, ou contactez l’assistance de votre hébergeur.</p>
        ]]></item>
        <item id="modified_files" title="Fichiers modifiés"><![CDATA[
<h2>Fichiers modifiés</h2>
<p>Des fichiers sont considérés comme modifiés si leur somme de contrôle diffère de la liste de références correctes fournie avec Textpattern. Si des fichiers de l’installation Textpattern sont différents de ceux attendus, ils seront signalés ici.</p>
        ]]></item>
        <item id="mysql_table_errors" title="Erreurs de table MySQL"><![CDATA[
<h2>Erreurs de table MySQL</h2>
<p>La base de données MySQL de Textpattern présente peut-être des dommages ou une corruption. Essayez de réparer la ou les table(s) concernée(s) à l’aide d’un outil d’accès MySQL tel que <a rel="external" target="_blank" href="https://www.adminer.org">Adminer <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvre le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a> ou <a rel="external" target="_blank" href="https://www.phpmyadmin.net">phpMyAdmin <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvre le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="no_temp_dir" title="Aucun répertoire temporaire déclaré"><![CDATA[
<h2>Aucun répertoire temporaire déclaré</h2>
<p>Textpattern peut fonctionner sans répertoire temporaire, mais certaines fonctionnalités peuvent ne pas se comporter comme prévu si cette préférence n’est pas définie. Veuillez consulter les Préférences d’administration et renseigner le « Chemin du répertoire temporaire ».</p>
        ]]></item>
        <item id="old_placeholder_exists" title="La section est nommée identiquement au répertoire"><![CDATA[
<h2>La section est nommée identiquement au répertoire</h2>
<p>Des noms de répertoires existants peuvent entrer en conflit avec les noms de sections utilisés dans le schéma de permaliens des articles. Pour éviter tout problème, vérifiez et supprimez les répertoires concernés si cela ne pose pas de risque, ou modifiez les noms de section afin qu’ils ne soient plus en conflit.</p>
        ]]></item>
        <item id="path_to_site_inaccessible" title="Répertoire du site non accessible en lecture"><![CDATA[
<h2>Répertoire du site non accessible en lecture</h2>
<p>Le répertoire contenant le fichier racine <code>index.php</code> spécifié comme index du site est illisible par le serveur. Veuillez vérifier ses permissions d’accès.</p>
        ]]></item>
        <item id="php_scripting_enabled" title="Scripts PHP activés"><![CDATA[
<h2>Scripts PHP activés</h2>
<p>Textpattern permet aux auteurs et aux administrateurs d’intégrer du code PHP dans les articles et dans les pages/modules si ces fonctionnalités sont activées. Puisqu’il s’agit d’un risque potentiel de sécurité – tout type de code PHP pourrait être exécuté, y compris du code potentiellement dangereux pouvant détruire votre installation ou divulguer des informations à des tiers – il est fortement recommandé de désactiver ces options dans le <a href="?event=prefs#prefs_group_publish">panneau Préférences</a>, sauf si vous avez absolument besoin de cette fonctionnalité.</p>
<p>De nombreuses améliorations auparavant réalisées par des extraits de PHP peuvent désormais être effectuées au moyen des <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/">balises natives</a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="php_version_required" title="Prérequis minimums de la version"><![CDATA[
<h2>Prérequis minimums de la version</h2>
<p>Textpattern nécessite certaines fonctionnalités présentes dans le langage de programmation PHP et dans le serveur de base de données MySQL. Veuillez consulter ce tableau pour déterminer les prérequis minimums du système :</p>
<div class="txp-listtables">
    <table class="txp-list">
        <thead>
            <tr>
                <th scope="col">Version de Textpattern</th>
                <th scope="col">Version minimale de PHP</th>
                <th scope="col">Version minimale de MySQL</th>
            </tr>
        </thead>
        <tbody>
            <tr>
                <th scope="row">4.9.x</th>
                <td>5.6.0</td>
                <td>5.5.0</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.8.x</th>
                <td>5.5.0</td>
                <td>5.0.3</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.7.x</th>
                <td>5.4.0</td>
                <td>5.0.3</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.6.x</th>
                <td>5.3.3</td>
                <td>4.1</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.5.x</th>
                <td>5.2.3</td>
                <td>4.1</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.0.1 - 4.4.1</th>
                <td>4.3</td>
                <td>3.23</td>
            </tr>
        </tbody>
    </table>
</div>
<p>En plus des prérequis système ci-dessus, les extensions PHP suivantes sont requises :</p>
<ul>
    <li><a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/book.mysqli.php">mysqli <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvre le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a></li>
    <li><a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/book.xml.php">XML <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvre le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a></li>
    <li><a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/book.json.php">JSON <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvre le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a></li>
</ul>
<p>Le fichier <code>php.ini</code> du site, qu’il soit global ou local, doit contenir un paramètre <code>date.timezone</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="setup_still_exists" title="Le répertoire d’installation existe toujours"><![CDATA[
<h2>Le répertoire d’installation existe toujours</h2>
<p>Une fois Textpattern installé, le répertoire <code>textpattern/setup</code> et son contenu ne sont plus nécessaires et doivent être supprimés pour des raisons de sécurité.</p>
        ]]></item>
        <item id="site_url_mismatch" title="URL du site incohérente"><![CDATA[
<h2>URL du site incohérente</h2>
<p>L’URL du site renseignée dans le panneau « Préférences » ne correspond pas à l’URL réellement utilisée pour visiter le site.</p>
<p>Si le site peut être atteint via plusieurs URL différentes, et s’il se comporte comme prévu, vous pouvez ignorer ce message.</p>
<p>Dans le cas contraire, veuillez vérifier et corriger le paramètre « URL du site » dans les Préférences d’administration. Une estimation de l’URL correcte du site est indiquée dans le message d’avertissement préalable du panneau « Diagnostics ».</p>
        ]]></item>
        <item id="some_php_functions_disabled" title="Les fonctions PHP [...] sont désactivées sur votre serveur"><![CDATA[
<h2>Les fonctions PHP [...] sont désactivées sur votre serveur</h2>
<p>L’hébergeur du site ou l’administrateur du serveur a désactivé une ou plusieurs fonctions PHP, dont certaines peuvent affecter le fonctionnement de Textpattern.</p>
<p>Veuillez consulter la <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/diagnostics-panel#diagnostic-reporting-on-php-functions">documentation utilisateur de Textpattern <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvre le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a> pour plus d’informations.</p>
        ]]></item>
        <item id="textpattern_version_update" title="Mise à jour de Textpattern"><![CDATA[
<h2>Mise à jour de la version de Textpattern</h2>
<p>Une version plus récente de Textpattern est disponible. Pour bénéficier des dernières fonctionnalités et améliorations de sécurité, il est recommandé de procéder à la mise à jour.</p>
<p>Veuillez noter que, même si nous nous efforçons de rendre l’expérience de mise à niveau aussi simple et fluide que possible :</p>
<ul>
    <li>Si seul le dernier chiffre diffère de votre version actuelle, la mise à jour sera vraisemblablement rétrocompatible avec les plugins et les thèmes.</li>
    <li>Si les deux derniers chiffres diffèrent, la mise à jour pourra nécessiter une mise à jour de certains plugins et/ou thèmes, même s’ils continueront probablement à fonctionner, mais avec des limitations.</li>
    <li>Si le premier chiffre diffère, la mise à jour exigera très probablement des mises à jour pour la plupart des plugins et thèmes. Si vous dépendez fortement d’un plugin ou d’une fonctionnalité de thème en particulier, veuillez vérifier auprès de son auteur ou de la communauté avant de lancer la mise à niveau.</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="textpattern_version_update_beta" title="Pré-version de Textpattern disponible"><![CDATA[
<h2>Mise à jour de pré-version de Textpattern disponible</h2>
<p>Une pré-version plus récente de Textpattern est disponible. Nous recherchons des volontaires actif·ve·s pour tester cette version afin de rendre la version finale aussi robuste que possible. Nous nous efforçons de rendre l’expérience de mise à niveau fluide et sans heurts, même pour le code bêta.</p>
<p>Si vous décidez de participer, veuillez noter :</p>
<ul>
    <li>N’utilisez pas cette version bêta sur un site en production sans disposer d’une sauvegarde fonctionnelle à la fois des fichiers du site et de sa base de données, et sans savoir comment la restaurer.</li>
    <li>Veuillez <a href="https://github.com/textpattern/textpattern/issues">signaler tout problème</a> en indiquant la version bêta que vous utilisez. D’autres versions bêta pourront être publiées avant la version stable, en fonction des problèmes signalés.</li>
    <li>Assurez-vous, si vous déployez cette version bêta, de mettre ensuite à jour vers la version finale dès sa sortie.</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="tmp_plugin_paths_match" title="Le répertoire temporaire et le répertoire de cache des plugins doivent être différents"><![CDATA[
<h2>Le répertoire temporaire et le répertoire de cache des plugins doivent être différents</h2>
<p>Les plugins doivent disposer de leur propre répertoire et ne pas partager le répertoire temporaire. Cela constitue un risque de sécurité et peut nuire à votre site si le répertoire temporaire est vidé. Veuillez vous assurer que le chemin du répertoire temporaire est différent de celui du cache des plugins.</p>
        ]]></item>
        <item id="update_server_inaccessible" title="Serveur de mise à jour inaccessible"><![CDATA[
<h2>Serveur de mise à jour inaccessible</h2>
<p>La vérification des mises à jour a échoué, souvent en raison d’une congestion du réseau ou d’un dépassement de délai de connexion. En général, la situation se rétablit d’elle‑même dans l’heure ou les deux heures qui suivent ; réessayez ultérieurement.</p>
        ]]></item>
        <item id="warn_mail_unavailable" title="Votre installation PHP ne dispose pas de la fonction mail()"><![CDATA[
<h2>Votre installation PHP ne dispose pas de la fonction mail()</h2>
<p>La fonction PHP <a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/function.mail.php">mail <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvre le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a> est désactivée. Par conséquent, Textpattern ne peut pas envoyer d’e‑mails et certaines fonctionnalités ne seront pas disponibles. Par exemple, les notifications par e‑mail pour les nouveaux commentaires ne seront pas envoyées et les nouveaux utilisateurs ne recevront pas d’e‑mail de bienvenue. Il reste toutefois possible d’ajouter des utilisateurs.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="file" title="Fichiers">
        <item id="file_reassign" title="Réaffecter le fichier"><![CDATA[
<h2>Réaffecter le fichier</h2>
<p>Lorsque vous téléversez un fichier en remplacement d’un précédent identifié comme «Manquant», votre fichier est déposé sur le serveur et lié aux informations du fichier initial dans la base de données. Cela signifie que le nom de fichier du fichier original restera, de même toutes les autres informations associées comme le décompte de téléchargements ainsi que la catégorie. Toutefois, la taille du fichier sera mise à jour pour refléter le nouveau fichier.</p>
        ]]></item>
        <item id="file_replace" title="Remplacer le fichier"><![CDATA[
<h2>Remplacer le fichier</h2>
<p>le téléversement d’un fichier ici ne remplacera pas le contenu du fichier existant sur le serveur mais conservera le nom de fichier identique au précédent. Le décompte des téléchargements ainsi que les autres informations associées au fichier resteront inchangées.</p>
        ]]></item>
        <item id="timestamp_file" title="Date de publication"><![CDATA[
<h2>Date de publication</h2>
<p>La date de publication d’un fichier ou de sa plus récente consultation. Cet horodatage peut être assigné au moment de la publication ou selon une référence arbitraire dans le passé voire dans le futur.</p>
<p>Les champs de saisie correspondent aux informations suivantes :</p>
<ul>
   <li>Année / Mois / Jour</li>
   <li>Heure (format 24 heures) : Minutes : Secondes</li>
</ul>        ]]></item>
        <item id="upload" title="Envoyer un fichier"><![CDATA[
<h2>Téléversement de fichier</h2>
<p>Utilisez ce formulaire pour téléverser sur votre serveur des images ou des fichiers.</p>
<p>Utilisez le code Textile pour associer des images avec vos articles, le code Textpattern pour insérer des images dans vos gabarits de pages ou le code HTML pour placer des images où bon vous semblera.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="form" title="Modules">
        <item id="forms_overview" title="Introduction aux Modules"><![CDATA[
<h2>Introduction aux Modules</h2>
<p>Dans Textpattern, un module est un bloc de texte ou de code, du HTML, des balisages spécifiques à Textpattern pouvant être réutilisés afin de restituer du contenu.</p>
<p>Voici un exemple de module qui pourrait être nommé <code>ordinary_list</code> :</p>
<pre><code>&lt;li&gt;
   &lt;txp:permlink&gt;
      &lt;txp:title /&gt;
   &lt;/txp:permlink&gt;
&lt;/li&gt;</code></pre>
<p>Vous pourriez l’utiliser pour afficher une liste non ordonnée d’articles :</p>
<pre><code>&lt;txp:related_articles form="ordinary_list" wraptag="ul" /&gt;</code></pre>
<p>Sachant que l’intérêt de ce module est d’afficher une liste de titres, il pourrait s’appliquer à l’intérieur d’autres balisages comme pour restituer les 20 articles de la section courante :</p>
<pre><code>&lt;txp:article form="ordinary_list" limit="20" wraptag="ol" /&gt;</code></pre>
<p>Vous avez tout intérêt d’utiliser des modules pour afficher du contenu récurrent dans vos gabarits de pages comme, par exemple, un «header» ou un «footer». Cela signifie que les contenus se trouvent à un seul endroit et ce qui facilite grandement les corrections répercutées partout où ils apparaissent. Afficher le contenu d’un module est habituellement effectué avec :</p>
<pre><code>&lt;txp:output_form form="your_form_name" /&gt;</code></pre>
<p>Un module peut atteindre une taille de 64 Kb. Un exemple pour un «footer» pourrait inclure des titres, des paragraphes, des liens, des balises conditionnelles et des références à d’autres modules tel que <code>ordinary_list</code>. Par ailleurs, la création de types de modèles de modules personnalisés nécessite d’activer la «Configuration avancée» depuis les préférences d’administration (une option masquée par défaut)</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="image" title="Images">
        <item id="create_thumbnail" title="Créer une miniature"><![CDATA[
<h2>Créer une miniature</h2>
<p>Permet de (re)créer une vignette aux dimensions spécifiées à partir de l’image en taille réelle.</p>
<p>Pour un dimensionnement personnalisé, la vignette sera redimensionnée pour s’adapter aux dimensions choisies, sauf si vous cochez la case « Recadrer ». Dans ce cas, la vignette sera créée à partir du centre de l’image, sans redimensionnement.</p>
<p>Pour un dimensionnement automatique, la vignette sera redimensionnée selon les dimensions et les paramètres de recadrage (facultatifs) définis dans le thème d’administration actuel.</p>
        ]]></item>
        <item id="replace_image_form" title="Remplacer l’image"><![CDATA[
<h2>Remplacer l’image</h2>
<p>Toute image téléversée ici remplacera celle existante associée à sa référence dans la base de données.</p>
        ]]></item>
        <item id="upload_image" title="Envoyer une image"><![CDATA[
<h2>Envoyer une image</h2>
<p>Envoie une ou plusieurs images sur votre serveur.</p>
<p>Lors du téléversement dans le répertoire <code>images</code>, le nom du fichier de votre image originelle sera conservé uniquement dans la base de données de Textpattern ; le fichier image, lui-même, sera renommé à l’aide d’un nombre incrémenté suivi de son extension.</p>
        ]]></item>
        <item id="upload_thumbnail" title="Envoyer une miniature"><![CDATA[
<h2>Envoyer une miniature</h2>
<p>Les images de pleines taille peuvent être associées à leur miniature. Elles sont utiles pour lier et indexer des images correspondantes de taille réelle.</p>
<p>La référence à la vignette est identique à la référence à une image en taille réelle, avec <code>t</code> à la suite de son identifiant. Par exemple, pour référer une miniature associée à limage de pleine taille ainsi localisée <code>/images/12.jpg</code> vous devez utiliser <code>/images/12t.jpg</code>.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="lang" title="Langues">
        <item id="get_textpack" title="Ajout d’une traduction de plugin (Textpack)"><![CDATA[
<h2>Installer un Textpack</h2>
<p>Collez les chaînes de traduction supplémentaires pour votre site dans ce champ, puis cliquez «Envoi» pour les installer.</p>
<p>Ces traductions se présentent souvent sous forme de fichiers textes Textpack téléchargeables distribués avec un plugin pour pouvoir les utiliser avec les langues nativement incluses dans Textpattern.</p>
<p>Les traducteurs sont invités à traduire ces Textpack dès que nécessaire et de redistribuer leur travail à la communauté des utilisateurs.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="link" title="Liens">
        <item id="link_description" title="Description"><![CDATA[
<h2>Description</h2>
<p>Les descriptions sont facultatives et sont utiles pour légender les liens, pour créer les attributs <code>title=""</code> des infobulles (tooltip) pour les liens, ou simplement pour votre propre documentation interne.</p>
        ]]></item>
        <item id="link_sort" title="Valeur de tri"><![CDATA[
<h2>Valeur de tri</h2>
<p>Utile pour classer les listes de liens selon le langage naturel (ex. sur le nom d’une personne plutôt que son prénom, ou des phrases commençant par des article définis ou indéfinis).</p>
        ]]></item>
        <item id="link_url" title="URL"><![CDATA[
<h2>URL</h2>
<p>L’adresse du lien. Si le lien pointe vers un site différent, alors il doit être précédé par <code>http://</code> ou <code>https://</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="timestamp_link" title="Date de publication"><![CDATA[
<h2>Date de publication</h2>
<p>L’horodatage du lien lors de sa publication ou de sa révision. Peut être mis à jour au moment du téléversement ou renseigné arbitrairement dans le passé ou le futur.</p>
<p>Les champs de saisies correspondent aux informations suivantes :</p>
<ul>
   <li>Année / Mois / Jour</li>
   <li>Heure (format 24 heures) : Minutes : Secondes</li>
</ul>        ]]></item>
    </group>

    <group id="login" title="Connexion">
        <item id="remember_login" title="Se souvenir de moi"><![CDATA[
<h2>Restez connecté•e avec ce navigateur</h2>
<p>Si coché, vous resterez connecté•e à votre compte Textpattern depuis votre navigateur courant, jusqu’à ce que vous choisissiez de fermer votre session. Si laissé vide, vous serez automatiquement déconnecté•e après une période d’inactivité.</p>
<p>Nécessite l’acceptation des cookies par votre navigateur.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="plugin" title="Plugins">
        <item id="install_plugin" title="Installer un plugin"><![CDATA[
<h2>Installer un plugin</h2>
<p>Collez ici le contenu du fichier texte compilé du plugin, puis utilisez « Téléverser » pour lancer l’installation. Tout plugin que vous téléverserez portant le même nom qu’un plugin déjà installé sera écrasé par la nouvelle version.</p>
<p>Le texte du plugin à coller ici n’est <strong>pas</strong> le code PHP brut, mais un texte encodé en Base64, généralement précédé d’un en‑tête contenant les informations du plugin (nom, version et description du plugin, nom de l’auteur, etc.).</p>
<p>Vous pouvez souvent obtenir des versions compilées de plugins depuis le <a rel="external" target="_blank" href="https://plugins.textpattern.com/">référentiel de plugins <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvre le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a> ou via le canal de diffusion désigné par l’auteur du plugin, tel que son site web ou GitHub.</p>
<p>Vous pouvez également coller ici l’URL d’un fichier texte compilé de plugin Textpattern, si le site distant le permet.</p>
<p>Tous les plugins téléversés passent par une étape de vérification vous permettant d’inspecter le code et le contenu du plugin avant son installation.</p>
        ]]></item>
        <item id="upload_plugin" title="Téléverser un plugin"><![CDATA[
<h2>Envoyer un plugin</h2>
<p>Utilisez ce formulaire pour téléverser un fichier de plugin. Les plugins envoyés (et leurs ressources éventuelles) sont stockés dans le répertoire « plugins ».</p>
<p>Les types de plugins pouvant être téléversés ici sont :</p>
<ul>
<li>Fichiers de modèle PHP Textpattern contenant le code complet, les métadonnées, les chaînes Textpack et le texte d’aide.</li>
<li>Fichiers texte compilés Textpattern contenant le code complet, les métadonnées, les chaînes Textpack et le texte d’aide.</li>
<li>Archives zip Textpattern contenant les informations de manifeste et le code, les métadonnées, les chaînes Textpack, le texte d’aide et les fichiers de support.</li>
<li>Fichiers PHP bruts (ils ne renseigneront toutefois pas les métadonnées supplémentaires et ne sont pas recommandés).</li>
</ul>
<p>Tout plugin que vous téléverserez portant le même nom qu’un plugin déjà installé sera écrasé par la nouvelle version.</p>
<p>Tous les plugins téléversés passent par une étape de vérification vous permettant d’inspecter le code et le contenu du plugin avant son installation.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="prefs" title="Préférences">
        <item id="admin_side_plugins" title="Utiliser les plugins administratifs ?"><![CDATA[
<h2>Utiliser les plugins administratifs ?</h2>
<p>Les plugins administratifs modifient le fonctionnement de l’interface d’administration. Ils peuvent agir sur des actions existantes, comme l’édition ou la publication des articles, ou ils peuvent ajouter de nouvelles pages avec des fonctionnalités supplémentaires/étendues.</p>
<p>Si vous souhaitez en savoir plus à propos des plugins administratifs, veuillez consulter la page <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/development/">Extending Textpattern<span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvre le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a> de la documentation officielle <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/">Textpattern User Documentation</a>. Des plugins de toutes sortes sont disponibles sur le site <a rel="external" target="_blank" href="https://plugins.textpattern.com/">Textpattern Plugins<span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvre le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="advanced_options" title="Configuration avancée"><![CDATA[
<h2>Configuration avancée</h2>
<p>Affiche le groupe des options avancées où des paramètres supplémentaires peuvent être configurés tels que :</p>
<ul>
<li>Fonctions PHP associées à <code>txp:evaluate</code></li>
<li>Modèles types de modules personnalisés</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="allow_article_php_scripting" title="Autoriser l’usage de PHP dans les articles ?"><![CDATA[
<h2>Autoriser PHP dans les articles ?</h2>
<p>Si ce paramètre est activé, il autorise l’usage de PHP dans les articles. L’auteur doit disposer de privilèges suffisants pour cela (par défaut, seuls les <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/user-roles-and-privileges">« Publishers » <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvre le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a>, les <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/user-roles-and-privileges">« Managing Editors » <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvre le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a> et les <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/user-roles-and-privileges">« Copy Editors » <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvre le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a> le peuvent).</p>
<p><strong>Il est fortement recommandé de désactiver cette option</strong>, sauf si vous avez absolument besoin de cette fonctionnalité. N’importe quel type de code PHP potentiellement dangereux, pouvant détruire votre site ou divulguer des informations à des tiers, pourrait être ajouté par un auteur et exécuté par toute personne consultant l’article.</p>
<p>Le code PHP doit être fourni sans les balises ouvrantes et fermantes PHP et doit être inclus dans des balises <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/php"><code>&lt;txp:php&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvre le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="allow_form_override" title="Autoriser l’usage du module de remplacement par article ?"><![CDATA[<h2>Autoriser l’usage du module de remplacement par article ?</h2>
<p>Ce paramètre permet aux auteur•e•s de remplacer le module utilisé pour présenter leurs articles. Si activé, une liste déroulante «Module de remplacement» sera disponible sous les options avancées «Affectation et affichage de l’article», lors de l’édition d’un article.</p>]]></item>
        <item id="allow_page_php_scripting" title="Autoriser l’usage de PHP dans les gabarits ?"><![CDATA[
<h2>Autoriser PHP dans les pages ?</h2>
<p>Si ce paramètre est activé, il autorise l’usage de code PHP dans les modèles de pages et dans les modèles de modules.</p>
<p><strong>Il est fortement recommandé de désactiver cette option</strong>, sauf si vous avez absolument besoin de cette fonctionnalité. N’importe quel type de code PHP potentiellement dangereux, pouvant détruire votre site ou divulguer des informations à des tiers, pourrait être ajouté par un autre utilisateur et exécuté à l’insu d’un administrateur ou d’un visiteur.</p>
<p>Le code PHP doit être fourni sans les balises ouvrantes et fermantes PHP et doit être inclus dans des balises <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/php"><code>&lt;txp:php&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvre le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="archive_dateformat" title="Format de la date des archives"><![CDATA[
<h2>Format de date des archives</h2>
<p>Détermine la façon dont les dates apparaîtront sur les articles dans les sections de votre site. Le format de date peut être sélectionné dans le menu déroulant ou configuré à l’aide de la syntaxe <a href="https://www.php.net/manual/en/function.strftime.php" rel="external">PHP <code>strftime()</code></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="articles_use_excerpts" title="Afficher le résumé sur la page d'édition d'article ?"><![CDATA[
<h2>Afficher le résumé sur la page de modification des articles ?</h2>
<p>Si vous choisissez «Non», le champ du résumé ne sera pas visible par les utilisateurs dans l’interface d’édition d’article.</p>
        ]]></item>
        <item id="attach_titles_to_permalinks" title="Attacher le titre aux liens permanents ?"><![CDATA[
<h2>Attacher le titre aux liens permanents ?</h2>
<p>Ce paramètre génèrera automatiquement le titre d’article dans une version propre aux URL. Cela peut être automatique ou corrigé manuellement depuis le champ «Texte de l’URL» lors de l’édition d’articles.</p>
<p>Ce paramètre sera effectif pour les seules URL propres. Pour certaines langues, il peut en résulter des URL longues et spéciales. Dans ce cas, vous préfèrerez probablement régler ce paramètre sur «Non».</p>
        ]]></item>
        <item id="auto_dst" title="Ajuster automatiquement les heures été / hiver ?"><![CDATA[
<h2>Ajuster automatiquement l’heure d’été</h2>
<p>Ce paramètre permet à Textpattern de s’adapter automatiquement lorsque DST (heure avancée de l’Est) se produit dans votre pays. Si réglé sur «Non», vous pourrez changer la préférence «Activer DST» manuellement.</p>
        ]]></item>
        <item id="comment_means_site_updated" title="Site mis à jour si de nouveaux commentaires ?"><![CDATA[
<h2>Des nouveaux commentaires signifient une mise à jour du site ?</h2>
<p>La base de données de Textpattern conserve une trace du plus récent changement intervenu sur votre site. Lorsque réglé sur «Oui», chaque nouveau commentaire mettra systématiquement à jour cette valeur. Cette valeur est utilisée par exemple pour la fonctionnalité <code>«Envoyer l’entête de dernière modification ?»</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="comment_nofollow" title="Attribut rel=&quot;nofollow&quot; pour les liens des commentaires ?"><![CDATA[
<h2>Ajouter rel="nofollow" aux commentaires ?</h2>
<p>Si réglé sur «Oui», ajoutera un attribut supplémentaire aux liens présents dans les commentaires. Il s’agit d’une mesure pour dissuader les spammeurs de commentaire et a été initiée par de nombreux moteurs de recherches et des développeurs de logiciels. Vous pourrez en savoir plus en lisant cette <a rel="external" target="_blank" href="https://googleblog.blogspot.com/2005/01/preventing-comment-spam.html">annonce de Google <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvre le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a>.</p>
<p><strong>Remarque :</strong> ce paramètre n’affecte pas les fonctionnalités de votre site. Cela peut empêcher ou diminuer l’influence de vos commentaires lors de l’indexation des sites qui y sont mentionnés par certains moteurs de recherches.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_are_ol" title="Afficher les commentaires dans une liste ordonnée ?"><![CDATA[
<h2>Afficher les commentaires dans une liste ordonnée ?</h2>
<p>Détermine si les commentaires d’articles seront contenus dans la balise HTML <code>&lt;ol&gt;</code> et les commentaires individuels dans une balise <code>&lt;li&gt;</code> (ce qui affiche les commentaires dans une liste ordonnée), ou si les commentaires individuels seront plutôt contenus dans une balise <code>&lt;div&gt;</code>.</p>
<p>Qu’importe ce choix, vous pourrez toujours choisir de changer les balises utilisées en modifiant la balise <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/comments"><code>&lt;txp:comments /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvre le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a> présent dans le module <code>comments_display</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_auto_append" title="Ajout automatique des commentaires après un article ?"><![CDATA[
<h2>Ajout automatique des commentaires après un article ?</h2>
<p>Ce paramètre détermine si les commentaires et le formulaire associé doivent suivre tous les articles individuels (par ajout automatique du contenu du module <code>comments_display</code>).</p>
<p>La plupart du temps, vous choisirez de régler la valeur sur «Non» afin d’obtenir plus de flexibilité avec le positionnement de vos commentaires dans l’apparence de votre site. Vous devrez ajouter la balise <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/comments"><code>&lt;txp:comments /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvre le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a> manuellement dans chaque modèle d’articles à l’endroit désiré.</p>
<p>Si vous constatez un double affichage des commentaires dans un article, il est probable que la balise <code>&lt;txp:comments /&gt;</code> soit présente dans votre modèle et que le paramètre «Ajout automatique des commentaires après un article ?» soit réglé sur «Oui» également.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_dateformat" title="Format de la date des commentaires"><![CDATA[
<h2>Format de date des commentaires</h2>
<p>Détermine la façon dont les dates des commentaires apparaîtront aux visiteurs de votre site. Le format de date peut être sélectionné dans le menu déroulant ou configuré à l’aide de la syntaxe <a href="https://www.php.net/manual/en/function.strftime.php" rel="external">PHP <code>strftime()</code></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_default_invite" title="Phrase – par défaut – d’invitation à poster"><![CDATA[
<h2>Phrase – par défaut – d’invitation à poster</h2>
<p>Si vous autorisez vos visiteurs à commenter, c’est le texte d’invitation affiché par défaut. Par exemple :</p>
<ul>
   <li>Commentaires</li>
   <li>Ajoutez votre commentaire</li>
   <li>Avis</li>
   <li>Annoter</li>
</ul>
<p>Remarque : ce texte d’invitation peut être changé, individuellement, par article.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_disabled_after" title="Désactivés après"><![CDATA[
<h2>Commentaires désactivés après</h2>
<p>Utiliser ceci pour définir le délai après lequel la possibilité de commenter sera fermée pour les articles (possibilité de régler sur «Jamais» pour supprimer la limite d’autorisation à commenter).</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_disallow_images" title="Autoriser les images dans les commentaires ?"><![CDATA[<h2>Autoriser les images dans les commentaires ?</h2>
<p>Pour cette option renseignée à «Non», toutes les images incluses dans les commentaires seront supprimées</p>]]></item>
        <item id="comments_mode" title="Affichage des commentaires"><![CDATA[
<h2>Affichage des commentaires</h2>
<p>Si «nopopup» est sélectionné (recommandé), la page courante sera rafraîchie pour afficher uniquement l’article suivit de ses commentaires.</p>
<p>Si «popup» est sélectionné, une nouvelle fenêtre du navigateur sera ouverte lors d’un clic sur le lien des commentaires (et invoque le module <code>popup_comments</code>).</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_moderate" title="Modérer les commentaires ?"><![CDATA[
<h2>Modérer les commentaires ?</h2>
<p>Si réglé sur «Oui», chaque nouveau commentaire sera masqué du site public jusqu’à ce qu’il ait été examiné. Vous devrez modérer manuellement les commentaires puis les rendre visibles (un message sera envoyé à l’auteur de l’article pour chaque nouveau commentaire).</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_on_default" title="Activés par défaut ?"><![CDATA[
<h2>Commentaires activés par défaut ?</h2>
<p>Si réglé sur « Oui », les commentaires seront automatiquement activés pour chaque article publié. Si réglé sur « Non », vous devrez activer les commentaires dans le panneau « Rédiger » de l’article chaque fois que vous souhaiterez accepter des commentaires.</p>
<p>Les commentaires peuvent être activés ou désactivés à tout moment, article par article.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_require_email" title="Les commentaires exigent un e-mail ?"><![CDATA[
<h2>Les commentaires exigent l’adresse e-mail des utilisateurs ?</h2>
<p>Si réglé sur «Oui», les internautes voulant commenter les articles devront renseigner leur adresse e-mail dans le formulaire des commentaires. Et ne pourront pas poster de commentaires si aucune adresse e-mail n’est fournie.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_require_name" title="Les commentaires exigent un nom d’utilisateur ?"><![CDATA[
<h2>Les commentaires exigent un nom d’utilisateur ?</h2>
<p>Si réglé sur «Oui», les internautes voulant commenter les articles devront renseigner leur nom dans le formulaire des commentaires. Et ne pourront pas poster de commentaires si aucun nom n’est fourni.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_sendmail" title="Envoyer les commentaires à l’auteur par e-mail ?"><![CDATA[
<h2>Envoyer les commentaires à l’auteur par e-mail ?</h2>
<p>Si réglé sur «Oui», chaque fois qu’un article reçoit un nouveau commentaire, une copie sera envoyée par e-mail à l’auteur•e de l’article.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_use_fat_textile" title="Permettre plus de balises Textile ?"><![CDATA[
<h2>Permettre plus de balisage Textile dans les commentaires ?</h2>
<p>Si réglé sur «Oui», les commentaires pourront contenir des éléments <a rel="external" target="_blank" href="https://textpattern.com/textile-sandbox">Textile <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvre le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a> qui, autrement, seraient considérés comme du texte brut, tel que :</p>
<ul>
    <li>les titres (h1)</li>
    <li>les listes ordonnées et non ordonnées</li>
    <li>les notes de bas de page</li>
    <li>les tables</li>
    <li>du code</li>
    <li>les syntaxes de blocs étendus (<code>bc..</code>, <code>bq..</code>, etc.)</li>
</ul>
<p><strong>Remarque :</strong> pour des raisons de sécurité, le HTML brut est transformé en texte ordinaire.</p>
        ]]></item>
        <item id="concurrent_logins" title="Comptes autorisés à se connecter simultanément"><![CDATA[
<h2>Comptes autorisés à se connecter simultanément</h2>
<p>Une liste de noms de comptes de connexion, séparés par des virgules, autorisés à se connecter depuis plusieurs navigateurs ou sessions. Cela peut être utile en phase de développement pour partager un accès avec des clients.</p>
<p>L’utilisation de cette fonctionnalité représente un risque de sécurité et est <strong>déconseillée sur un site en production</strong>. Le panneau Diagnostics affichera un avertissement si votre compte utilisateur est configuré pour des connexions simultanées sur un site public.</p>
        ]]></item>
        <item id="custom_form_types" title="Modèles types de modules personnalisés"><![CDATA[
<h2>Types de modèles de modules personnalisés</h2>
<p>En complément des types de modèles de modules standards (article, fichier, divers, etc.), les Publishers peuvent définir des types personnalisés. L’objectif des modèles personnalisés est double : faciliter la classification des modules et permettre de définir des ressources personnalisées.</p>
<p>Le format de cette préférence est le format <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/INI_file">INI <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvre le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a>, chaque section correspondant à un type de modèle de module.</p>
<p>Pour définir un type de module personnalisé (ex. <code>js</code>), il faut ajouter (sur une ligne distincte) une section <code>[js]</code>. Un titre par défaut peut être défini via une entrée <code>title="Javascript"</code> dans la section correspondante. Si nécessaire, des titres localisés peuvent également être ajoutés (ex. <code>ru="Скрипт"</code>).</p>
<p>De plus, un <a rel="external" target="_blank" href="https://www.iana.org/assignments/media-types/media-types.xhtml">type de média <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvre le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a> (anciennement « type MIME ») peut être spécifié, par exemple : <code>mediatype="application/javascript"</code>. Les modèles de ce type deviennent alors des ressources personnalisées pouvant être servies selon ce type de média, soit depuis la base de données, soit depuis le disque (fichiers plats) via la balise <code>&lt;txp:output_form /&gt;</code>. Par exemple, un module nommé <code>myscript.js</code> de type <code>[js]</code> et de type de média <code>application/javascript</code> peut être inclus dans votre code comme suit :</p>
<pre><code>&lt;txp:output_form form="myscript.js"
    format="flat.script" /&gt;</code></pre>
<p>Cela générera la balise HTML <code>&lt;script&gt;</code> suivante :</p>
<pre><code>&lt;script src="path/to/flat/myscript.js"&gt;&lt;/script&gt;</code></pre>
<p>Seuls les modèles dont le nom comporte une extension correspondant à leur type (ex. <code>myscript.js</code>) peuvent être servis comme fichiers plats. Dans ce cas, ils ne sont pas du tout traités par Textpattern et restent accessibles via leur URL.</p>
<p>Si un modèle doit être interprété (s’il contient des balises Textpattern), vous devez le servir depuis la base de données. Dans ce cas, n’ajoutez pas l’extension au nom du module – appelez‑le simplement <code>myscript</code> (sans <code>.js</code>) pour le rendre inaccessible via une URL standard – et incluez‑le comme ceci :</p>
<pre><code>&lt;txp::myscript format="script" /&gt;</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="custom_overview" title="Champs personnalisés"><![CDATA[
<h2>Champs personnalisés</h2>
<p>Les champs personnalisés servent à stocker des données supplémentaires liées à l’article. Vous pouvez en définir jusqu’à dix en leur donnant un nom ici. Chacun apparaîtra comme un champ distinct dans le panneau « Rédiger », ce qui permet d’associer des données spécifiques à chaque article.</p>
<p>Vous pouvez nommer les champs comme vous le souhaitez, mais tenez compte des éléments suivants :</p>
<ul>
<li>L’usage d’espaces améliore la lisibilité dans le panneau « Rédiger », mais ces champs ne pourront <em>pas</em> être utilisés comme paramètres de tri ou de filtrage dans une balise <code>article_custom</code>. Envisagez d’utiliser des traits de soulignement à la place si vous souhaitez bénéficier de cette fonctionnalité.</li>
<li>Choisissez les noms avec soin, afin qu’ils n’entrent pas en conflit avec les noms de champs réservés par Textpattern. Par exemple, n’utilisez pas <code>title</code>, <code>category</code>, <code>limit</code>, <code>status</code>, etc., sous peine d’obtenir des résultats inattendus ou un site défaillant.</li>
<li>Les données de chaque champ sont limitées à 255 caractères de texte uniquement.</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="dateformat" title="Format de la date"><![CDATA[
<h2>Format de date</h2>
<p>Détermine la façon dont les dates apparaîtront sur les articles en page d’accueil de votre site. Le format de date peut être sélectionné dans le menu déroulant ou configuré à l’aide de la syntaxe <a href="https://www.php.net/manual/en/function.strftime.php" rel="external">PHP <code>strftime()</code></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="default_event" title="Onglet actif par défaut"><![CDATA[
<h2>Onglet actif par défaut</h2>
<p>Onglet de l’interface d’administration de Textpattern qui apparaîtra en premier à la connexion.</p>
        ]]></item>
        <item id="default_publish_status" title="Statut de publication par défaut"><![CDATA[
<h2>Statut de publication par défaut</h2>
<p>Définit l’état de visibilité pour la publication des nouveaux articles Textpattern.</p>
<p>Notez que ce paramètre de préférence n’affecte pas le statut des articles créés ou modifiés avant le changement.</p>
<p>Les statuts de publication par défaut correspondent à la liste suivante :</p>
<ul>
    <li>Brouillon</li>
    <li>Masqué</li>
    <li>À valider</li>
    <li>Publié</li>
    <li>Persistant</li>
</ul>
<p>Un article <strong>brouillon</strong> est considéré comme un travail en cours et n’est pas visible en dehors de la zone d’administration de Textpattern (c’est‑à‑dire non visible sur le site public et non syndiqué dans les flux).</p>
<p>Un article <strong>masqué</strong> n’est pas visible en dehors de la zone d’administration de Textpattern.</p>
<p>Un article <strong>à valider</strong> est considéré comme prêt pour la publication et en attente d’approbation, mais n’est pas visible en dehors de la zone d’administration de Textpattern.</p>
<p>Un article <strong>publié</strong> est généralement visible en dehors de la zone d’administration de Textpattern (c’est‑à‑dire visible sur le site public, syndiqué dans les flux si la préférence le permet). Si un article est publié et qu’il possède une date d’expiration, le statut restera « publié » une fois cette date dépassée, mais l’article n’apparaîtra sur le site public que si la publication des articles expirés est autorisée.</p>
<p>Un article <strong>persistant</strong> est semblable à un article <strong>publié</strong> dans la mesure où il peut être vu hors de la zone d’administration de Textpattern, mais il n’apparaîtra <strong>pas</strong> dans les listes d’articles, sauf si les balises <code>article</code> ou <code>article_custom</code> correspondantes incluent un attribut <code>status</code> avec la valeur <code>sticky</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="doctype" title="Doctype"><![CDATA[
<h2>Doctype</h2>
<p>Sélectionnez le doctype HTML que vous souhaitez utiliser (HTML5 ou XHTML). Ce choix affecte les formulaires de saisie des commentaires, le rendu Textile de <code>&lt;abbr&gt;</code> ou <code>&lt;acronym&gt;</code>, ainsi que les balises <code>&lt;link&gt;</code> générées par la balise <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/css"><code>&lt;txp:css /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvre le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="enable_dev_preview" title="Activer l’aperçu du thème en mode développement ?"><![CDATA[
<h2>Activer l’aperçu du thème en mode développement ?</h2>
<p>Les utilisateurs disposant de privilèges suffisants (par défaut, ceux qui ont les rôles Publisher et Designer) peuvent développer et prévisualiser un nouveau thème en toute sécurité, tandis que tous les autres utilisateurs continueront de voir l’ancien thème (jusqu’à ce que le nouveau soit déployé).</p>
<p>Cependant, les utilisateurs privilégiés qui ne souhaitent pas participer au développement des thèmes peuvent désactiver l’aperçu du thème de développement. Ils verront alors le thème « public » actuel, comme les visiteurs standards du site.</p>
        ]]></item>
        <item id="enable_short_tags" title="Activer le support des balises réduites ?"><![CDATA[
<h2>Activer le support des balises réduites ?</h2>
<p>Les balises Textpattern ont la forme <code>&lt;txp:tag_name attribute1="value" ... /&gt;</code>. Il est possible de réduire la saisie nécessaire en activant une notation abrégée permettant d’omettre le préfixe <code>txp:</code>, sous réserve de suivre quelques règles simples. Voici quelques exemples pour illustrer le principe :</p>
<ul>
    <li><code>&lt;txp:article_id /&gt;</code> devient <code>&lt;article::id /&gt;</code></li>
    <li><code>&lt;txp:recent_articles /&gt;</code> devient <code>&lt;recent::articles /&gt;</code></li>
    <li><code>&lt;txp:file_download_list /&gt;</code> devient <code>&lt;file::download_list /&gt;</code></li>
    <li><code>&lt;txp:smd_if /&gt;</code> devient <code>&lt;smd::if /&gt;</code></li>
    <li><code>&lt;txp:smd_if&gt; ... &lt;txp:else /&gt; ... &lt;/txp:smd_if&gt;</code> devient <code>&lt;smd::if&gt; ... &lt;smd::else /&gt; ... &lt;/smd::if&gt;</code> (notez que le préfixe du plugin peut être utilisé pour la balise <code>else</code>).</li>
</ul>
<p>Si une balise contient un trait de soulignement et que vous activez les balises réduites, le principe de base est :</p>
<ol>
    <li>Supprimer le préfixe <code>txp:</code>.</li>
    <li>Remplacer la première occurrence du trait de soulignement par <code>::</code>.</li>
</ol>
<p>Notez que ce paramètre n’affecte pas la possibilité d’utiliser les codes abrégés <code>&lt;txp:output_form /&gt;</code> pour restituer le contenu d’un module. Vous pouvez toujours utiliser <code>&lt;txp::shortcode /&gt;</code>, qui sera interprété comme <code>&lt;txp:output_form form="shortcode" /&gt;</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="enable_xmlrpc_server" title="Activer le serveur XML-RPC ?"><![CDATA[
<h2>Activer le serveur XML-RPC ?</h2>
<p>Si vous souhaitez utiliser <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/XML-RPC">XML-RPC <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvre le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a> pour contrôler Textpattern à distance (par exemple via des applications de bureau ou mobiles), vous devez activer le serveur XML-RPC en réglant ce paramètre sur « Oui ».</p>
        ]]></item>
        <item id="enhanced_email" title="Utiliser des fonctionnalités de messagerie améliorées ?"><![CDATA[
<h2>Utiliser des fonctionnalités de messagerie améliorées</h2>
<p>En choisissant « Non », tous les e‑mails (par exemple les demandes de réinitialisation de mot de passe, ou les e‑mails générés par des plugins tels que com_connect) seront envoyés via la fonction PHP <code>mail()</code>. En sélectionnant « Oui », Textpattern utilisera à la place la bibliothèque PHPMailer fournie, ce qui ouvre des options supplémentaires pour router le courrier via des serveurs SMTP externes.</p>
<p>Si vous rencontrez des problèmes de délivrabilité des e‑mails (en particulier avec des fournisseurs en ligne tels que Gmail, Outlook, Yahoo!, etc.), la cause probable est que votre domaine n’est pas considéré comme une source fiable. Passer ce réglage à « Oui » peut améliorer la délivrabilité. De plus, l’utilisation de SMTP peut offrir une meilleure compatibilité avec certains fournisseurs et renforcer encore la délivrabilité.</p>
        ]]></item>
        <item id="expire_logs_after" title="Le journal d’activités (log) expire après ?"><![CDATA[
<h2>Le journal d’activités (log) expire après combien de jours ?</h2>
<p>Lorsque la journalisation Textpattern est activée, vous pouvez spécifier la durée de conservation des journaux (en jours). Par exemple, « 7 » conservera les journaux pendant sept jours.</p>
<p><strong>Remarque :</strong> les journaux ne sont purgés que lorsque vous consultez le panneau « Activité » (journal des visites), sinon leur taille continuera de croître.</p>
        ]]></item>
        <item id="file_base_path" title="Chemin du répertoire des fichiers téléchargés"><![CDATA[
<h2>Chemin du répertoire des fichiers</h2>
<p>Définit le <strong>chemin absolu</strong> du répertoire dans lequel les fichiers téléversés seront conservés de façon permanente. PHP doit disposer de droits d’écriture sur ce répertoire.</p>
<p><strong>Remarque :</strong> pour plus de sécurité, envisagez de placer ce répertoire en dehors de la racine publique de votre site.</p>
        ]]></item>
        <item id="file_download_header" title="En‑tête (header) de fichier téléchargeable"><![CDATA[
<h2>En‑tête de fichier téléchargeable</h2>
<p>Permet de personnaliser la manière dont les téléchargements de fichiers sont gérés.</p>
<p>Normalement, tous les téléchargements sont traités comme des pièces jointes et téléchargés (selon la configuration de votre navigateur pour ce type de fichier). Si vous souhaitez donner des indications sur la façon dont certains ou tous les types de fichiers doivent être traités, vous pouvez fournir ici du code de balise. Par exemple, pour afficher en ligne les fichiers PDF que vous avez affectés à la catégorie Textpattern « inline-pdf » au lieu de les télécharger :</p>
<pre><code>&lt;txp:evaluate query='&lt;txp:file_download_category escape="quote" /&gt;="inline-pdf"'&gt;
    &lt;txp:header name="Content-Disposition" value="inline" /&gt;
    &lt;txp:header name="Content-Type" value="application/pdf" /&gt;
&lt;/txp:evaluate&gt;
</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="file_max_upload_size" title="Taille maximale d’un fichier envoyé sur le serveur (octets)"><![CDATA[
<h2>Taille maximale d’un fichier téléversé (en octets)</h2>
<p>Vous pouvez restreindre ici la taille maximale (en octets) des fichiers téléversés. Notez que cette valeur est également limitée par la configuration de PHP. Si Textpattern détecte que votre configuration PHP impose une taille maximale d’upload inférieure, il adaptera automatiquement la valeur à la baisse. Si vous souhaitez autoriser des fichiers plus volumineux téléversés via le navigateur, contactez votre hébergeur (les paramètres pertinents dans <code>php.ini</code> sont <code>post_max_size</code>, <code>upload_max_filesize</code> et <code>memory_limit</code>).</p>
        ]]></item>
        <item id="gmtoffset" title="Fuseau horaire"><![CDATA[
<h2>Fuseau horaire</h2>
<p>Afin d’afficher les dates selon votre heure locale, veuillez sélectionner votre fuseau horaire.</p>
        ]]></item>
        <item id="img_dir" title="Répertoire des images"><![CDATA[
<h2>Répertoire des images</h2>
<p>Si vous souhaitez personnaliser le nom de votre répertoire d’images, vous pouvez le faire ici. Vous devez d’abord créer ce répertoire à la racine de votre installation Textpattern et vous assurer que PHP dispose de droits d’écriture sur ce répertoire.</p>
<p>Ce chemin est toujours un <strong>chemin relatif</strong> (par rapport au répertoire racine de votre installation Textpattern).</p>
<p>La valeur par défaut est <code>images</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="include_email_atom" title="Inclure l’adresse e‑mail dans les flux Atom ?"><![CDATA[
<h2>Inclure l’adresse e‑mail dans les flux Atom ?</h2>
<p>Permet d’inclure l’adresse e‑mail de l’auteur (telle que définie dans son compte utilisateur) d’un article dans la partie <code>author</code> de vos flux Atom.</p>
        ]]></item>
        <item id="is_dst" title="Mises à jour des heures d’été utilisées ?"><![CDATA[
<h2>Mises à jour des heures d’été utilisées ?</h2>
<p>Indique si l’heure d’été (DST, Daylight Saving Time) est actuellement appliquée pour votre fuseau horaire.</p>
        ]]></item>
        <item id="logging" title="Enregistrements dans le journal d’activités"><![CDATA[
<h2>Enregistrements dans le journal d’activités</h2>
<p>Vous pouvez définir le niveau de journalisation des visites effectué par Textpattern :</p>
<ul>
    <li><strong>Toutes</strong> : Textpattern enregistre toutes les pages vues sur votre site.</li>
    <li><strong>Référents seuls</strong> : Textpattern n’enregistre que les visites provenant d’autres sites.</li>
    <li><strong>Aucune</strong> : Textpattern n’enregistre aucune page vue.</li>
</ul>
<p>Depuis Textpattern 4.7.0, aucune information d’adresse IP des visiteurs n’est collectée ni stockée par Textpattern. Si vous collectez ou stockez des adresses IP en dehors de Textpattern, veuillez prendre les précautions nécessaires pour conserver et/ou utiliser ces données conformément aux lois applicables, telles que le <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/General_Data_Protection_Regulation">RGPD <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvre le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a>, et appliquer une sécurité renforcée à tous les niveaux de votre serveur et de votre installation Textpattern afin d’éviter toute compromission de ces données.</p>
<p>Il est fortement conseillé de laisser ce paramètre sur sa valeur par défaut, « Aucune », sauf si vous avez absolument besoin de ces informations et, de plus, que vous indiquez publiquement la façon dont vous comptez les utiliser.</p>
        ]]></item>
        <item id="max_url_len" title="Taille maximum d’une URL (en caractères)"><![CDATA[
<h2>Longueur maximale d’une URL (en caractères)</h2>
<p>Empêche le fonctionnement des URL dont la longueur dépasse la valeur spécifiée. Utile pour limiter les dommages potentiels et améliorer la sécurité du site.</p>
        ]]></item>
        <item id="module_pophelp" title="Afficher dans l’administration les liens de l’aide en ligne"><![CDATA[
<h2>Afficher dans l’administration les liens de l’aide en ligne</h2>
<p>Si vous souhaitez masquer les liens d’aide en ligne (fenêtres contextuelles d’aide) dans l’interface d’administration de Textpattern, réglez ce paramètre sur « Aucun ».</p>
        ]]></item>
        <item id="never_display_email" title="Toujours masquer les adresses e‑mail des commentaires ?"><![CDATA[
<h2>Toujours masquer les adresses e‑mail des commentaires ?</h2>
<p>Ce paramètre contrôle l’affichage public ou non de l’adresse e‑mail d’un commentateur.</p>
<p>Par égard pour vos utilisateurs, il est recommandé de ne pas afficher ces adresses e‑mail, mais certaines situations particulières peuvent nécessiter de les rendre visibles.</p>
        ]]></item>
        <item id="override_emailcharset" title="Transformer les e‑mails en Latin 1 (ISO‑8859‑1) ?"><![CDATA[
<h2>Transformer les e‑mails en Latin 1 (ISO‑8859‑1) ?</h2>
<p>Textpattern utilise l’encodage UTF‑8 par défaut chaque fois que possible, y compris pour les e‑mails sortants. Cependant, certains anciens clients de messagerie (y compris certaines versions de Microsoft Outlook) ne gèrent pas correctement l’UTF‑8. Si vous rencontrez des caractères illisibles dans les messages, ce paramètre convertira le texte en encodage ISO‑8859‑1 avant l’envoi.</p>
<p><strong>Remarque :</strong> si vous utilisez une langue dont certains caractères ne peuvent pas être représentés en ISO‑8859‑1, ce paramètre ne pourra malheureusement pas vous aider. Vous devrez alors utiliser un client de messagerie compatible UTF‑8 (ou Unicode).</p>
        ]]></item>
        <item id="override_form_types" title="Sélection des modules de remplacement"><![CDATA[
<h2>Sélection des modules de remplacement</h2>
<p>Choisissez les types de modules dont les modèles seront proposés dans le panneau « Rédiger » comme modules de remplacement.</p>
        ]]></item>
        <item id="permlink_format" title="Permaliens : forme des titres d’URL"><![CDATA[
<h2>Permaliens : forme des titres d’URL</h2>
<p>Détermine la méthode utilisée pour construire et attribuer les URL des articles lorsque le mode non brut est utilisé.</p>
<p>Lorsqu’un article est publié, son URL est générée à partir du titre de l’article, sauf si une URL spécifique est fournie dans le champ réservé à l’URL.</p>
<p>Considérons l’exemple de titre d’article suivant : <em>Ann and Bob eat cake</em></p>
<p>Quand l’option de forme de titre d’URL de permalien est réglée sur « Avec traits d’union (title-like-this) », l’URL de l’article sera :</p>
<pre><code>https://example.com/ann-and-bob-eat-cake</code></pre>
<p>Quand l’option est réglée sur « Casse de chameau (TitleLikeThis) », l’URL de l’article sera :</p>
<pre><code>https://example.com/AnnandBobeatcake</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="permlink_mode" title="Format des URL"><![CDATA[
<h2>Format des URL des articles</h2>
<p>Définit la méthode par laquelle chaque article est accessible via l’URL affichée par la balise <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/permlink"><code>&lt;txp:permlink&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvre le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a>.</p>
<p>Le mode « ?=messy » est le plus compatible – il fonctionne avec très peu ou pas de configuration – mais il est le moins avantageux en termes de lisibilité des URL et de référencement (SEO). Dans ce mode, les URL des articles de votre site auront cette forme :</p>
<pre><code>https://example.com/index.php?id=123</code></pre>
<p>Tous les autres modes nécessitent une fonctionnalité de réécriture d’URL côté serveur web (par exemple le module Apache <code>mod_rewrite</code> ou des directives de réécriture NGINX dans le bloc <code>server</code>). Si votre serveur ne prend pas en charge la réécriture d’URL, contactez votre hébergeur ou utilisez le mode « ?=messy » décrit ci‑dessus.</p>
        ]]></item>
        <item id="plugin_cache_dir" title="Chemin du répertoire de cache des plugins"><![CDATA[
<h2>Chemin du répertoire de cache des plugins</h2>
<p>Ce paramètre s’adresse principalement aux développeurs de plugins. Lorsqu’il est défini, vous pouvez placer le fichier source (non compilé) du plugin dans ce répertoire et Textpattern le chargera automatiquement, ce qui permet de modifier facilement le plugin et de voir immédiatement les effets sans avoir à l’installer/activer. <strong>Attention</strong> toutefois : un plugin défectueux (qui ne se compile pas correctement) peut, via cette méthode, casser l’installation de Textpattern elle‑même !</p>
<p>Sur un site en production, il est recommandé de charger les plugins via le panneau standard « Plugins », plutôt que d’utiliser le répertoire de cache des plugins.</p>
<p><strong>Remarque :</strong> n’indiquez pas le même répertoire pour les fichiers « temporaires » et pour le « cache des plugins », car cela provoquerait des dysfonctionnements (Textpattern tenterait d’exécuter le contenu des fichiers journaux temporaires comme s’il s’agissait de plugins).</p>
        ]]></item>
        <item id="production_status" title="Statut de production"><![CDATA[
<h2>Statut de production</h2>
<p>Un site Textpattern peut fonctionner dans l’un des trois modes suivants :</p>
<ol>
    <li>« Debugging » (débogage)</li>
    <li>« Testing » (test)</li>
    <li>« Live » (production)</li>
</ol>
<h3>Mode de débogage</h3>
<p>Tous les messages d’erreurs PHP sur votre site public sont visibles, ainsi que les avertissements concernant le code ou les plugins défaillants. De plus, les informations suivantes sont visibles dans le code source HTML des pages publiques :</p>
<ul>
    <li>le temps nécessaire au serveur pour générer la page (« Runtime »)</li>
    <li>le nombre de requêtes MySQL exécutées</li>
    <li>la consommation maximale approximative de mémoire</li>
    <li>toutes les balises Textpattern rencontrées lors de la génération de la page (également appelé « trace de balises »)</li>
</ul>
<h3>Mode de test</h3>
<p>Tous les messages d’erreurs PHP sur votre site public sont visibles, ainsi que les avertissements concernant le code ou les plugins défaillants. Les informations suivantes sont visibles dans le code source HTML des pages publiques :</p>
<ul>
    <li>le temps nécessaire au serveur pour générer la page (« Runtime »)</li>
    <li>le nombre de requêtes MySQL exécutées</li>
    <li>la consommation maximale approximative de mémoire</li>
</ul>
<h3>Mode de production</h3>
<p>Aucun message d’erreur ni information de diagnostic n’est envoyé dans la page. En général, le mode « Live » est préférable car il offre la meilleure expérience utilisateur et impose la charge la plus faible au serveur.</p>
        ]]></item>
        <item id="public_theme_name" title="Thème du site public"><![CDATA[
<h2>Thème du site public</h2>
<p>Thème par défaut de la partie publique du site, utilisé lorsque quelqu’un visite votre site. Un thème par défaut préinstallé est fourni avec Textpattern, avec en option un démarrage sans thème. Vous pouvez aussi ajouter des thèmes dans le répertoire <code>textpattern/themes</code> pour les rendre disponibles.</p>
        ]]></item>
        <item id="publish_expired_articles" title="Publier les articles qui ont expiré ?"><![CDATA[
<h2>Publier les articles qui ont expiré ?</h2>
<p>Si réglé sur « Oui », les articles expirés continueront à s’afficher sur votre site après la date d’expiration. Vous pouvez utiliser la balise <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/if_expired"><code>&lt;txp:if_expired /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvre le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a> pour afficher un contenu ou un balisage alternatif pour les articles expirés.</p>
<p>Si réglé sur « Non », les articles expirés seront retirés du site public et renverront à la place le statut HTTP « 410 Gone ». La valeur par défaut est « Non ».</p>
        ]]></item>
        <item id="publisher_email" title="Envoi des informations de connexion à une adresse e‑mail"><![CDATA[
<h2>Envoi des informations de connexion à cette adresse e‑mail</h2>
<p>Spécifiez une adresse e‑mail qui sera utilisée comme adresse de l’expéditeur (« From: ») pour les messages contenant les informations de connexion des nouveaux utilisateurs.</p>
<p>Si ce paramètre est laissé vide ou contient une adresse invalide, Textpattern utilisera à la place le nom et l’adresse de l’utilisateur actuellement connecté.</p>
        ]]></item>
        <item id="rss_how_many" title="Combien d’articles par flux XML (RSS) ?"><![CDATA[
<h2>Combien d’articles doivent être inclus dans les flux ?</h2>
<p>Il s’agit du nombre maximal d’articles récents à syndiquer simultanément, aux formats RSS et Atom.</p>
<p>Une valeur faible, par exemple entre <code>5</code> et <code>15</code>, est recommandée.</p>
        ]]></item>
        <item id="secondpass" title="Nombre d’itérations de l’interpréteur"><![CDATA[
<h2>Nombre d’itérations supplémentaires de l’interpréteur</h2>
<p>L’interpréteur de balises de Textpattern remplace généralement toutes vos balises par le contenu de la base de données en un seul passage du modèle de page. Dans certains cas, cela peut être insuffisant, par exemple :</p>
<ul>
    <li>lors de l’utilisation de plugins à ordre de chargement faible comme attributs de balises</li>
    <li>pour des remplacements de code à l’intérieur de balises <code>&lt;txp:php&gt;</code></li>
    <li>lorsque certains éléments de page sont différés afin de recevoir du contenu dérivé d’une balise traitée plus tard</li>
</ul>
<p>Pour des raisons historiques, Textpattern exécute traditionnellement un passage supplémentaire (appelé « secondpass »), d’où la valeur par défaut <code>1</code> pour cette préférence. Davantage de passages augmentent toutefois le risque de voir des balises inattendues être interprétées. Les améliorations récentes de l’interpréteur ont réduit le besoin de ce second passage. Sauf si vous utilisez explicitement cette seconde passe pour un cas précis, il est recommandé de ramener cette valeur à <code>0</code> afin de renforcer la sécurité de votre site.</p>
<p>Si, par la suite, vous constatez l’affichage de balises non traitées sur votre site (et qu’aucune autre erreur de balise n’est signalée en modes Test ou Débogage, par exemple à cause de paires de balises mal appariées), veuillez nous contacter en fournissant un exemple de modèle de page, de code ou de plugin. Nous cherchons à supprimer le besoin de passages supplémentaires de l’interpréteur, et ces informations nous aideront à y parvenir.</p>
        ]]></item>
        <item id="send_lastmod" title="Envoyer l’en‑tête de dernière modification &quot;Last-Modified&quot; ?"><![CDATA[
<h2>Envoyer l’en‑tête « Last-Modified » ?</h2>
<p>Si ce paramètre est activé, Textpattern lit l’en‑tête HTTP <code>If-Modified-Since</code> envoyé par le navigateur du visiteur (si présent) et le compare à la date de dernière mise à jour du site. Si rien n’a changé depuis le dernier chargement de la page (c’est‑à‑dire si l’horodatage envoyé par le navigateur est identique à celui de la dernière mise à jour du site), un en‑tête est renvoyé pour indiquer au navigateur d’utiliser la version mise en cache de la page.</p>
<p>Cela peut réduire la consommation de bande passante, le temps de chargement des pages et la charge du serveur web.</p>
        ]]></item>
        <item id="show_comment_count_in_feed" title="Afficher le nombre de commentaires dans les flux XML ?"><![CDATA[
<h2>Afficher le nombre de commentaires dans les flux ?</h2>
<p>Si réglé sur « Oui », ce paramètre ajoutera le nombre de commentaires aux titres de vos articles dans les flux RSS/Atom.</p>
        ]]></item>
        <item id="site_slogan" title="Slogan du site"><![CDATA[
<h2>Slogan du site</h2>
<p>Le <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/site_slogan">slogan du site <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvre le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a> est un résumé ou une description de votre site. Il est utilisé comme description du site là où c’est nécessaire, par exemple dans vos flux RSS/Atom, et peut être affiché à de nombreux endroits de votre site, selon vos besoins.</p>
<p><strong>Remarque :</strong> le slogan du site est facultatif, mais il peut être requis pour obtenir un flux RSS ou Atom valide.</p>
        ]]></item>
        <item id="sitename" title="Nom du site"><![CDATA[
<h2>Nom du site</h2>
<p>Le <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/site_name">nom ou titre de votre site <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvre le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a>. Il apparaîtra dans la barre de titre du navigateur des visiteurs, dans le lecteur de flux, et peut être utilisé à différents endroits de votre site, selon vos préférences.</p>
        ]]></item>
        <item id="siteurl" title="URL du site"><![CDATA[
<h2>URL du site</h2>
<p>C’est l’adresse de votre site Textpattern, par exemple : <code>www.example.com</code>.</p>
<p><strong>Remarque :</strong> inutile de saisir <code>http://</code>, <code>https://</code> ou une barre oblique finale <code>/</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_dir" title="Répertoire du thème"><![CDATA[
<h2>Répertoire du thème</h2>
<p>Si vous souhaitez personnaliser le nom du répertoire dans lequel les fichiers plats (flat files) des thèmes de la partie publique seront stockés de façon permanente, vous pouvez le faire ici. Vous devez d’abord créer ce répertoire à la racine de votre installation Textpattern et vous assurer que PHP dispose de droits d’écriture sur celui‑ci.</p>
<p>Ce chemin est toujours un <strong>chemin relatif</strong> (par rapport au répertoire racine de votre installation Textpattern).</p>
<p>La valeur par défaut est <code>themes</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_from" title="Adresse d’envoi SMTP"><![CDATA[
<h2>Adresse d’envoi SMTP</h2>
<p>Cette préférence doit rester vide, sauf si vous rencontrez des problèmes d’envoi d’e‑mails avec Textpattern (par exemple si aucun e‑mail n’est envoyé). Le cas échéant, vous pouvez saisir ici n’importe quelle adresse e‑mail valide, de préférence avec le même nom de domaine que le site où Textpattern est installé (par exemple, si votre site est <code>https://example.com</code>, vous pourriez utiliser <code>vous@example.com</code>).</p>
<p>Pour les détails techniques :</p>
<ul>
    <li>sur les serveurs de type UNIX/macOS, l’adresse e‑mail saisie est utilisée comme 4ᵉ paramètre (préfixé par « -f ») de la fonction PHP <code>mail()</code> ;</li>
    <li>sur les serveurs Windows, l’adresse e‑mail saisie sert à définir (ou surcharger) le paramètre <code>sendmail_from</code> de <code>php.ini</code>.</li>
</ul>
<p>Cela garantit que l’adresse d’enveloppe SMTP de l’expéditeur (qui n’est pas nécessairement la même que l’en‑tête « From: » visible dans les e‑mails) est définie sur l’adresse saisie ici, ce qui est une exigence pour l’envoi d’e‑mails sur certains serveurs web.</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_host" title="Hôte SMTP"><![CDATA[
<h2>Hôte SMTP</h2>
<p>Pour améliorer la délivrabilité des messages et bénéficier du routage des e‑mails via un service externe (SendGrid, AWS SES, Mailchimp, Mailgun, etc.), indiquez ici le serveur SMTP. Consultez votre fournisseur SMTP pour obtenir cette valeur.</p>
<p>Cette valeur peut aussi être fournie en définissant une constante <code>SMTP_HOST</code> dans <code>config.php</code>. Dans ce cas, le champ correspondant dans le panneau Préférences sera grisé.</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_pass" title="Mot de passe SMTP"><![CDATA[
<h2>Mot de passe SMTP</h2>
<p>Si votre connexion SMTP nécessite un mot de passe pour l’utilisateur spécifié, indiquez‑le ici. Consultez la documentation de votre fournisseur pour plus de détails.</p>
<p>Remarque : bien que le mot de passe ne soit pas affiché ici, il sera <em>stocké en clair</em> dans la table <code>prefs</code> de la base de données. Pour plus de sécurité, vous pouvez plutôt définir la constante <code>SMTP_PASS</code> dans votre fichier <code>config.php</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_port" title="Port SMTP"><![CDATA[
<h2>Port SMTP</h2>
<p>Si vous avez indiqué un hôte SMTP, vous devez également indiquer un port pour activer l’envoi via SMTP. Les ports courants sont :</p>
<ul>
    <li>25 – pour le courrier non sécurisé</li>
    <li>465 – historique (non officiel) pour le courrier sécurisé</li>
    <li>587 – par défaut (recommandé) pour le courrier sécurisé TLS</li>
</ul>
<p>Votre fournisseur SMTP peut utiliser un autre port ; reportez‑vous à sa documentation.</p>
<p>Cette valeur peut également être fournie en définissant une constante <code>SMTP_PORT</code> dans <code>config.php</code>. Dans ce cas, le champ correspondant dans le panneau Préférences sera grisé.</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_sectype" title="Méthode de sécurité SMTP"><![CDATA[
<h2>Méthode de sécurité SMTP</h2>
<p>Choisissez le mécanisme utilisé par votre fournisseur SMTP comme protocole de sécurité des e‑mails. Consultez sa documentation pour plus de détails.</p>
<p>Cette valeur peut également être fournie en définissant une constante <code>SMTP_SECTYPE</code> dans <code>config.php</code>. Dans ce cas, le champ correspondant dans le panneau Préférences sera grisé.</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_user" title="Nom d’utilisateur SMTP"><![CDATA[
<h2>Nom d’utilisateur SMTP</h2>
<p>Si votre connexion SMTP requiert un identifiant d’utilisateur/connexion, indiquez‑le ici. Consultez la documentation de votre fournisseur pour plus de détails.</p>
<p>Cette valeur peut être fournie en définissant une constante <code>SMTP_USER</code> dans <code>config.php</code>. Dans ce cas, le champ correspondant dans le panneau Préférences sera grisé.</p>
        ]]></item>
        <item id="spam_blocklists" title="Listes noires anti‑spam (séparées par une virgule)"><![CDATA[
<h2>Listes de blocage des spams (séparées par une virgule)</h2>
<p>Les fournisseurs de <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/blocklisting">listes de blocage <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvre le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a> renseignés ici seront interrogés lorsqu’un commentaire est posté sur votre site, et l’adresse IP de l’auteur du commentaire sera vérifiée. Si l’adresse IP figure dans une liste, cela signifie qu’elle a déjà été signalée pour spam et le commentaire sera rejeté. Indépendamment du résultat du contrôle, l’adresse IP de l’auteur du commentaire n’est pas stockée par Textpattern.</p>
<p>Vous pouvez saisir ici une liste de noms de domaine, séparés par des virgules. Veuillez noter qu’il vous incombe de vous assurer que les listes de blocage utilisées sont adaptées à vos objectifs.</p>
        ]]></item>
        <item id="syndicate_body_or_excerpt" title="Le résumé plutôt que l’article complet dans les flux XML ?"><![CDATA[
<h2>Diffuser <strong>uniquement</strong> le résumé de l’article ?</h2>
<p>Si ce paramètre est réglé sur « Non », les entrées du flux contiendront le corps complet des articles.</p>
<p>Si ce paramètre est réglé sur « Oui », les entrées du flux contiendront le résumé de l’article au lieu du corps de l’article, lorsque celui‑ci est disponible.</p>
        ]]></item>
        <item id="tempdir" title="Chemin du répertoire temporaire"><![CDATA[
<h2>Chemin du répertoire temporaire</h2>
<p>Définit un <strong>chemin absolu</strong> vers un répertoire temporaire (parfois nommé « tmp » ou « temp »). PHP doit disposer de droits d’écriture sur ce répertoire. Il est utilisé pour les fichiers temporaires, par exemple pour les téléversements de tout type (plugins, fichiers ou images).</p>
<p><strong>Remarques :</strong></p>
<ul>
    <li>n’utilisez pas le même répertoire pour les fichiers « temporaires » et pour le « cache des plugins », car cela provoquerait des dysfonctionnements (Textpattern tenterait d’exécuter le contenu des fichiers journaux temporaires comme des plugins) ;</li>
    <li>pour plus de sécurité, envisagez de placer ce répertoire en dehors de la racine publique de votre site.</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="theme_name" title="Thème de l’administration"><![CDATA[
<h2>Thème de l’administration</h2>
<p>Thème par défaut de l’interface d’administration utilisé lorsque quelqu’un se connecte à Textpattern. Plusieurs thèmes d’administration préinstallés sont fournis avec Textpattern et vous pouvez également ajouter des thèmes personnalisés dans le répertoire <code>textpattern/admin-themes</code> pour les rendre disponibles.</p>
        ]]></item>
        <item id="trailing_slash" title="Ajouter une barre oblique finale aux URL"><![CDATA[
<h2>Ajouter une barre oblique finale aux URL</h2>
<p>Indique si Textpattern doit ajouter automatiquement une barre oblique finale aux URL qu’il génère. Les options sont :</p>
<ul>
    <li><strong>Non</strong> : jamais</li>
    <li><strong>Liste</strong> : uniquement sur les pages de liste (c’est‑à‑dire pas lors de l’affichage d’articles individuels)</li>
    <li><strong>Oui</strong> : toujours</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="txp_evaluate_functions" title="Fonctions PHP associées à txp:evaluate"><![CDATA[
<h2>Fonctions PHP autorisées dans txp:evaluate</h2>
<p>Il s’agit d’une liste séparée par des virgules d’éléments de la forme <code>function</code> ou <code>alias=function</code>, par exemple <code>md5</code>, <code>replace=str_replace</code>. Les éléments définis dans cette liste peuvent être utilisés dans l’attribut <code>query</code> de la balise <code>&lt;txp:evaluate /&gt;</code> :</p>
<pre><code>&lt;txp:evaluate query="replace('cats', 'dogs', 'I like cats.')" /&gt;</code></pre>
<p>La <code>function</code> doit renvoyer une valeur scalaire (<strong>et non</strong> un tableau ou un objet).</p>
        ]]></item>
        <item id="use_comments" title="Accepter les commentaires ?"><![CDATA[
<h2>Accepter les commentaires ?</h2>
<p>Détermine si les fonctionnalités de commentaires de Textpattern doivent être activées ou désactivées.</p>
        ]]></item>
        <item id="use_mail_on_feeds_id" title="Utiliser l’email pour l’identification des flux XML ?"><![CDATA[
<h2>Utiliser l’adresse e‑mail pour créer les ID des flux (par défaut : URL du site) ?</h2>
<p>Les éléments d’un flux Atom nécessitent un identifiant unique.</p>
<p>Pour générer des identifiants uniques propres à votre site, Textpattern vous permet de choisir d’inclure soit une adresse e‑mail, soit votre nom de domaine dans ces identifiants. L’adresse e‑mail sera la première utilisée lors de la création du site. À moins que vous ne prévoyiez de changer de nom de domaine à l’avenir, il est probablement préférable de régler ce paramètre sur « Non ».</p>
        ]]></item>
        <item id="use_plugins" title="Utiliser les plugins ?"><![CDATA[
<h2>Utiliser les plugins ?</h2>
<p>Permet d’activer ou de désactiver entièrement la prise en charge des plugins Textpattern. Cela est utile pour le débogage si vous souhaitez vérifier si un ou plusieurs plugins sont à l’origine d’erreurs sur votre site.</p>
        ]]></item>
        <item id="use_textile" title="Formatage du texte par défaut"><![CDATA[
<h2>Formatage du texte par défaut</h2>
<p>Le format de texte choisi ici devient la valeur par défaut pour le balisage du résumé et du corps dans le panneau « Rédiger ». Vous pouvez autoriser le traitement complet par Textile, la conversion des retours à la ligne en paragraphes HTML ou n’appliquer aucune conversion.</p>
<p><a rel="external" target="_blank" href="https://textpattern.com/textile-sandbox">Textile <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvre le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a> est un utilitaire conçu pour simplifier la conversion de texte brut en HTML. Lorsqu’il est activé, Textile traite le corps des articles et renvoie un HTML structurellement correct.</p>
<p>Textile propose également un ensemble de commandes puissantes et faciles à apprendre pour mettre le texte en forme, définir des structures telles que listes, titres et citations, et insérer des liens et des images.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="section" title="Nom de la section">
        <item id="section_category" title="Introduction"><![CDATA[
<h2>Introduction</h2>
<p>Il est légitime d’appréhender, par analogie, les sections dans Textpattern comme les sections d’un journal ; chacune appartenant à la même publication, mais pouvant relever de différentes mises en page, ou différentes thématiques d’articles, et ainsi de suite.</p>
<p>Pour la plupart des sites web, il suffit de créer un nombre minimum de sections (pages).</p>
<h3>Considérons ce scénario pour un site avec trois sections :</h3>
<ol>
    <li><strong>Archives :</strong> la section à laquelle tous les articles figurant sur la page d’accueil dépendent. Lorsqu’un lecteur clique sur le lien permanent d’un article, celui-ci s’affiche dans la mise en page attribuée à cette section. Pour accéder à la liste paginée des articles les plus récents affectés à cette section «Archive», l’URL serait de la forme <code>https://example.com/archive/</code>.</li>
    <li><strong>À propos :</strong> une page nommée «À propos de ce site» qui différerait de la page d’accueil et celle des archives en ce sens qu’elle serait beaucoup plus statique, pourrait avoir une présentation différente et ne contenir qu’un seul article. Cette page «À propos» serait accessible sur <code>https://example.com/a-propos/</code>.</li>
    <li><strong>Photos :</strong> une section avec une présentation différente (et sans doute d’autres styles CSS) pouvant présenter des images plutôt que des articles.</li>
</ol>
<p>Remarquez qu’une section cachée spéciale, nommée «default», sera toujours présente. Cette section par défaut utilise le gabarit et les styles CSS nommés également «default» et bâtissent la page d’accueil principale de votre site.</p>  ]]></item>
        <item id="section_default" title="Section de publication par défaut"><![CDATA[
<h2>Section de publication par défaut</h2>
<p>Cette option détermine la section sélectionnée par défaut dans la liste de choix lors de la création d’un nouvel article depuis la page «Rédiger».</p>
<p>Si la plupart de vos articles dépendent d’une section particulière, choisissez-la dans la liste ici. Les modifications seront immédiatement actives.</p>
<p>Vous pourrez, cependant, continuer d’affecter toute autre section, individuellement et par article, depuis la liste de choix dans «Affectation et affichage de l’article» de la page «Rédiger».</p>      ]]></item>
        <item id="section_description" title="Description"><![CDATA[
<h2>Description</h2>
<p>La description attachée à la section est optionnelle et peut améliorer les moteurs de recherches et leur robots d’indexation à identifier et restituer les contenus textuels.</p>
<p>Cette description est limitée à 255 caractères maximum. Sachez que certains moteurs de recherches définissent une limite maximale différente pour des raisons de présentation depuis leurs résultats (SERP) et cette limite peut être inférieure à la limite propre à Textpattern.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_on_frontpage" title="En page d’accueil ?"><![CDATA[
<h2>En page d’accueil ?</h2>
<p>Les articles de certaines sections, comme celles ressemblant davantage à des pages statiques,  peuvent n’avoir aucune légitimité à s’afficher dans la succession d’articles récents de la page d’accueil.</p>
<p>Réglez ce paramètre sur «Non» afin d’empêcher les articles associés à cette section d’apparaître sur la page d’accueil de votre site.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_searchable" title="Ajouter aux recherches ?"><![CDATA[
<h2>Ajouter aux recherches ?</h2>
<p>Permet d’associer les articles appartenant à cette section de figurer dans les résultats de recherches sur votre site.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_syndicate" title="Syndiquer (flux XML) ?"><![CDATA[
<h2>Syndiquer (flux XML) ?</h2>
<p>Permet d’inclure ou non les articles de cette section dans les flux de syndication RSS et Atom du site</p>
        ]]></item>
        <item id="section_uses_css" title="Utilise le style"><![CDATA[
<h2>Utilise le style</h2>
<p>Si vous souhaitez substituer les styles CSS par défaut d’une section, faîtes-le ici.</p>
<p>Ne concerne que les feuilles de style disponibles depuis la page «Styles» de Textpattern. Si vous hébergez vos CSS en dehors du stockage dans la base de donnée de Textpattern sous la forme de fichiers (ce qui est vivement recommandé), cette option n’aura alors aucun effet.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_uses_page" title="Utilise le gabarit"><![CDATA[
<h2>Utilise le gabarit</h2>
<p>Dans Textpattern, les sections sont associées à des modèles de page.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_uses_skin" title="Utilise le thème"><![CDATA[
<h2>Utilise le thème</h2>
<p>Si vous souhaitez changer de thème pour une section particulière, cela est possible en le sélectionnant, ici, parmi l’un des thèmes installés et disponibles.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="setup" title="Installation">
        <item id="setup_admin_url" title="Sous-domaine de l’interface d’administration"><![CDATA[
<h2>Sous-domaine de l’interface d’administration</h2>
<p>Sous‑domaine que vous souhaitez utiliser pour accéder à l’interface d’administration de Textpattern (par ex. <code>admin.example.com</code>).</p>
<p>Veuillez consulter la page <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/setup/multi-site-installation">Installation multi‑sites de Textpattern</a> pour plus de détails.</p>
        ]]></item>
    <item id="setup_cookie_domain" title="Domaine du cookie"><![CDATA[
<h2>Cookie du domaine</h2>
<p>(Sous‑)domaine que vous souhaitez utiliser pour les cookies Textpattern.</p>
<p>Veuillez consulter la page <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/setup/multi-site-installation">Installation multi‑sites de Textpattern</a> pour plus de détails.</p>
        ]]></item>
        <item id="setup_user_login" title="Nom d’utilisateur"><![CDATA[
<h2>Identifiant d’utilisateur</h2>
<p>Nom de connexion du compte administrateur (« Publisher ») que vous utiliserez pour administrer votre site.</p>
<p>Bien qu’aucune restriction ne s’applique à ce nom, il est préférable d’éviter à la fois les suites de caractères trop complexes et les identifiants trop faciles à deviner (par exemple <code>admin</code>, <code>administrator</code>, etc.).</p>
        ]]></item>
        <item id="setup_user_pass" title="Mot de passe"><![CDATA[
<h2>Mot de passe</h2>
<p>Étant donné que ce compte dispose du niveau d’accès le plus élevé dans Textpattern, choisissez un mot de passe très robuste ou, mieux encore, une phrase secrète.</p>
<h3>Conseils</h3>
<ul>
    <li>Utilisez un mélange de lettres majuscules et minuscules.</li>
    <li>Utilisez des chiffres.</li>
    <li>Utilisez des symboles.</li>
    <li>Utilisez au minimum huit caractères.</li>
    <li><strong>Évitez</strong> toute information personnelle (dates, noms, lieux, membres de la famille, animaux de compagnie, etc.).</li>
    <li><strong>Évitez</strong> les mots uniques ou répétés issus d’un dictionnaire, quel que soit leur orthographe, leur langue ou leur casse.</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="table_prefix" title="Préfixe des tables"><![CDATA[
<h2>Préfixe des tables</h2>
<p>Vous n’avez besoin d’utiliser un préfixe de table que si vous exécutez plusieurs installations de Textpattern au sein d’une même base de données. Chaque installation Textpattern doit avoir un préfixe unique.</p>
<p>Notez que le préfixe doit respecter les règles suivantes :</p>
<ul>
    <li><strong>1er caractère :</strong> doit être une lettre de a à z, A à Z, ou un trait de soulignement.</li>
    <li><strong>Caractères suivants :</strong> peuvent uniquement être des lettres a-z, A-Z, des chiffres 0‑9 ou un trait de soulignement.</li>
</ul>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="skin" title="Thèmes">
        <item id="skin_author" title="Auteur du thème"><![CDATA[
<h2>Auteur•e du thème</h2>
<p>Les auteur•e•s de ce thème (optionnel).</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_author_uri" title="Site web du thème"><![CDATA[
<h2>Site web du thème</h2>
<p>L’URL correspondante où se situent les informations et/ou les dernières versions pour ce thème (optionnel).</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_delete_entirely" title="Supprimer également les modèles du thème sur le serveur"><![CDATA[
<h2>Supprimer également les modèles du thème sur le serveur</h2>
<p>Si coché, tous les fichiers du modèle correspondants au(x) thème(s) sélectionné(s) seront définitivement supprimés du disque. Toutefois, les répertoires relatifs aux thèmes ainsi que leurs sous-répertoires ne seront pas détruits si des fichiers (javascript, images, etc.) s’y trouvent.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_delete_from_database" title="Supprimer de la base de données les modèles inutilisés à l’importation"><![CDATA[
<h2>Supprimer de la base de données les modèles inutilisés à l’importation</h2>
<p>Si coché, chaque modèle du(es) thème(s) sélectionné(s) n’ayant aucun fichier correspondant sur le disque sera définitivement supprimé de la base de données. Le résultat, après exécution de l’action, fera correspondre, tant que faire se peut,  la base de données avec ce qui est présent sur le disque.</p>
<p>Remarque : si vous avez supprimé des fichiers d’un modèle que Textpattern requière, des versions vides de ces fichiers seront créés automatiquement (incluant un commentaire informatif circonstancié) dans la base de données.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_delete_from_disk" title="Supprimer les modèles inutilisés sur le serveur à l’exportation"><![CDATA[
<h2>Supprimer les modèles inutilisés sur le serveur à l’exportation</h2>
<p>Si coché, chaque fichier du modèle du(es) thème(s) sélectionné(s) n’ayant pas d’élément correspondant dans la base de données sera définitivement supprimé du thème sur le disque. Le résultat, après exécution l’action, fera correspondre, exactement, le système de fichiers avec ce qui est présent dans la base de données.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_description" title="Descriptif du thème"><![CDATA[
<h2>Description du thème</h2>
<p>Un bref résumé concernant le design/la mise en forme peut être complété (optionnel).</p>
<p>La description du thème est limitée à 255 caractères au maximum.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_import" title="Importer le thème"><![CDATA[
<h2>Importer le thème</h2>
<p>Ce formulaire permet l’importation d’un thème dans la base de données depuis le répertoire des thèmes.</p>
<p>Un thème importable doit être composé d’un dossier parent accessible en lecture utilisant le nom du thème pour nom de dossier interne, ainsi qu’un fichier <code>manifest.json</code> dans le format requis et accessible en lecture. Le dossier du thème doit également contenir les pages, modules et les styles correspondants dans leur dossier éponymes.</p>
<p>Alors que les gabarits et les modules doivent comporter une extension <code>.txp</code>, les feuilles de styles seront des fichiers <code>.css</code>. Les modules devront être groupés par type dans leur dossiers correspondants. Textpattern créera tout les modèles essentiels manquants lors de l’importation.</p>
<p>Voir la documentation <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/themes/">themes documentation <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvre le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a> pour de plus amples informations lors de la création, l’installation et l’utilisation des thèmes avec Textpattern CMS.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_name" title="Nom du thème"><![CDATA[
<h2>Nom du thème</h2>
<p>Le nom du thème est utilisé pour nom du dossier du thème et pour d’autres raisons techniques (requis).</p>
<p>Le nom ne doit pas contenir de caractères spéciaux ni d’espaces.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_overview" title="Introduction aux Thèmes"><![CDATA[
<h2>Introduction aux thèmes</h2>
<p>Un Thème Textpattern est une collection de Gabarits, de Modules et de Styles. Les thèmes vous permettent de séparer, logiquement, vos ressources du site dans des groupes pour une meilleure identification ou pour le partage avec d’autres utilisateurs en tant que distributions. L’acte de créer ou d’importer un Thème, ainsi que toutes les ressources qu’il contient, n’a <em>aucun</em> impact sur votre site existant. Vous êtes laissé libre d’éditer ou de modifier n’importe quelle ressource qui n’est pas associée avec une Section de votre site, sans craindre d’affecter votre site lui-même.</p>
<p>Pour éditer une ressource de Thème, consultez les Gabarits, les Modules ou les Styles de votre interface d’administration et sélectionnez le thème, dans la liste de choix, sur lequel vous souhaitez travailler. Le thème sur lequel vous travaillez sera mémorisé d’une page d’administration à une autre, vous permettant de basculer d’une page à l’autre rapidement et facilement. Ce sera reconnu comme étant votre <em>Thème de travail</em>.</p>
<p>Veuillez consulter le document <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/build/themes-creating-using-and-sharing">Textpattern User Documentation <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(ouvrir le lien externe dans une nouvelle fenêtre)</span></a> pour de plus amples informations.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_title" title="Titre du thème"><![CDATA[
<h2>Titre du thème</h2>
<p>Un titre descriptif pour le thème, utilisé pour identifier le thème dans les pages de l’interface d’administration de Textpattern.</p>
<p>Le titre peut comporter des caractères spéciaux ainsi que des espaces.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_version" title="Version du thème"><![CDATA[
<h2>Version du thème</h2>
<p>Le numéro de version pour la version de ce thème installé (optionnel).</p>
        ]]></item>
    </group>
</help>
</resources>
