<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
<help lang="hi">
    <group id="admin" title="यूज़र्स पैनल">
        <item id="about_privileges" title="भूमिकाओं के बारे में"><![CDATA[
<h2>भूमिकाओं के बारे में</h2>
<h3>प्रकाशक</h3>
<ul>
    <li>लेख, टिप्पणियाँ और लिंक प्रबंधित कर सकता है</li>
    <li>लेखों में PHP का उपयोग कर सकता है यदि एडमिन वरीयता ‘लेखों में PHP की अनुमति दें?’ को ‘हाँ’ पर सेट किया गया है</li>
    <li>छवियाँ और फ़ाइलें प्रबंधित कर सकता है</li>
    <li>सेक्शन और श्रेणियाँ प्रबंधित कर सकता है</li>
    <li>पेज, फॉर्म और स्टाइल प्रबंधित कर सकता है</li>
    <li>डायग्नोस्टिक जानकारी देख सकता है</li>
    <li>साइट वरीयताएँ प्रबंधित कर सकता है</li>
    <li>यूज़र्स प्रबंधित कर सकता है</li>
    <li>विज़िटर लॉग्स प्रबंधित कर सकता है</li>
    <li>प्लगइन्स प्रबंधित कर सकता है</li>
    <li>डेटा इम्पोर्ट कर सकता है</li>
</ul>
<h3>मैनेजिंग एडिटर</h3>
<ul>
    <li>लेख, टिप्पणियाँ और लिंक प्रबंधित कर सकता है</li>
    <li>लेखों में PHP का उपयोग कर सकता है यदि एडमिन वरीयता ‘लेखों में PHP की अनुमति दें?’ को ‘हाँ’ पर सेट किया गया है</li>
    <li>छवियाँ और फ़ाइलें प्रबंधित कर सकता है</li>
    <li>सेक्शन और श्रेणियाँ प्रबंधित कर सकता है</li>
    <li>पेज, फॉर्म और स्टाइल प्रबंधित कर सकता है</li>
    <li>डायग्नोस्टिक जानकारी देख सकता है</li>
    <li>साइट वरीयताएँ प्रबंधित कर सकता है</li>
    <li>यूज़र्स देख सकता है</li>
    <li>विज़िटर लॉग्स प्रबंधित कर सकता है</li>
    <li>प्लगइन्स प्रबंधित कर सकता है</li>
    <li>डेटा इम्पोर्ट कर सकता है</li>
</ul>
<h3>कॉपी एडिटर</h3>
<ul>
    <li>एक सीमा के साथ लेख प्रबंधित कर सकता है:
        <ul>
            <li>दूसरे यूज़र्स के लेख डिलीट नहीं कर सकता</li>
        </ul>
    </li>
    <li>टिप्पणियाँ और लिंक प्रबंधित कर सकता है</li>
    <li>छवियाँ और फ़ाइलें प्रबंधित कर सकता है</li>
    <li>श्रेणियाँ प्रबंधित कर सकता है</li>
    <li>पेज और फॉर्म प्रबंधित कर सकता है</li>
    <li>यूज़र्स देख सकता है</li>
    <li>विज़िटर लॉग्स प्रबंधित कर सकता है</li>
</ul>
<h3>स्टाफ राइटर</h3>
<ul>
    <li>अपने स्वयं के लेख प्रबंधित कर सकता है, अन्य यूज़र्स के लेख देख सकता है</li>
    <li>छवियाँ और फ़ाइलें प्रबंधित कर सकता है</li>
</ul>
<h3>फ़्रीलांसर</h3>
<ul>
    <li>सीमित अर्थों में अपने स्वयं के लेख प्रबंधित कर सकता है:
        <ul>
            <li>केवल तब तक लेख में संशोधन कर सकता है जब तक वह प्रकाशित न हो</li>
            <li><em>केवल</em> ड्राफ्ट, हिडन या पेंडिंग स्टेटस लागू कर सकता है</li>
        </ul>
    </li>
    <li>अन्य यूज़र्स के लेख देख सकता है</li>
</ul>
<h3>डिज़ाइनर</h3>
<ul>
    <li>सीमित अर्थों में अपने स्वयं के लेख प्रबंधित कर सकता है:
        <ul>
            <li>केवल तब तक लेख में संशोधन कर सकता है जब तक वह प्रकाशित न हो</li>
            <li><em>केवल</em> ड्राफ्ट, हिडन या पेंडिंग स्टेटस लागू कर सकता है</li>
        </ul>
    </li>
    <li>अन्य यूज़र्स के लेख देख सकता है</li>
    <li>छवियाँ प्रबंधित कर सकता है</li>
    <li>सेक्शन प्रबंधित कर सकता है</li>
    <li>पेज, फॉर्म और स्टाइल प्रबंधित कर सकता है</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="create_author" title="लेखक बनाएँ"><![CDATA[
<h2>नया लेखक जोड़ें</h2>
<p>स्वागत संदेश और लॉगिन निर्देश नए लेखक को ईमेल किए जाएँगे।</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="article" title="राइट पैनल">
        <item id="article_image" title="लेख छवि"><![CDATA[
<h2>लेख छवि</h2>
<p>इस लेख से छवियाँ संबद्ध करने के लिए, यहाँ निम्न में से कोई एक रखें:</p>
<ol>
    <li>एक या अधिक Textpattern छवि IDs, कॉमा से अलग‑अलग (उदा. <code>12, 25, 18</code>)</li>
    <li>छवि के लिए एक या अधिक रिलेटिव URLs, कॉमा से अलग‑अलग (उदा. <code>/images/my_pic.jpg</code>)</li>
    <li>एक या अधिक पूरी तरह योग्य URLs, कॉमा से अलग‑अलग (उदा. <code>https://example.com/path/to/images/my_pic.jpg</code>)</li>
</ol>
<p>पहली छवि को किसी लेख फॉर्म के भीतर <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/article_image"><code>&lt;txp:article_image /&gt;</code> टैग <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a> रखकर दिखाया जा सकता है। डिफ़ॉल्ट रूप से यह चुनी हुई छवि के लिए पूरा HTML <code>&lt;img&gt;</code> टैग आउटपुट करेगा।</p>
<p>आप <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/images"><code>&lt;txp:images /&gt;</code> टैग <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a> का उपयोग कर गैलरीज़ दिखा सकते हैं।</p>
        ]]></item>
        <item id="body" title="बॉडी"><![CDATA[
<h2>बॉडी</h2>
<p>किसी लेख की मुख्य सामग्री लेख बॉडी के भीतर रखी जाती है।</p>
<p>Textpattern में प्रकाशन के लिए लेख लिखते या तैयार करते समय, एक लेखक लेख के तीन व्यू के बीच स्विच कर सकता है: सादा टेक्स्ट, HTML मार्कअप (वह कोड जिससे वेब ब्राउज़र लेख को रेंडर करता है), और रेंडर्ड प्रीव्यू।</p>
        ]]></item>
        <item id="description" title="विवरण"><![CDATA[
<h2>विवरण</h2>
<p>लेख विवरण वैकल्पिक घटक है जो सर्च इंजन और वेबसाइट क्रॉलर को सामग्री को बेहतर पहचानने और क्रमबद्ध करने में मदद कर सकता है।</p>
<p>लेख विवरण अधिकतम 255 अक्षरों तक सीमित है। ध्यान दें कि कुछ सर्च इंजन किसी पेज के <code>meta description</code> की लंबाई पर सीमा लगाते हैं ताकि सर्च इंजन रिज़ल्ट पेज (SERPs) में व्यावहारिक रूप से दिखाया जा सके, और यह Textpattern की 255 अक्षर सीमा से कम हो सकता है।</p>
<p>ध्यान दें कि लेख विवरण लेख सारांश से भिन्न होता है, यद्यपि दोनों समान प्रकार की सामग्री स्वीकार करते हैं। लेख विवरण मुख्य रूप से सर्च इंजन और क्रॉलर के साथ उपयोग के लिए अभिप्रेत होना चाहिए, जबकि लेख सारांश जहाँ आवश्यक हो, अधिक मानव‑पठनीय लेख सार के लिए उपयुक्त है।</p>
        ]]></item>
        <item id="excerpt" title="सारांश"><![CDATA[
<h2>सारांश</h2>
<p>लेख सारांश वैकल्पिक होते हैं। सारांश का उपयोग लेख के छोटे सार के रूप में किया जा सकता है जो विषय-सूची के हिस्से के रूप में दिखाया जाता है, साइट की RSS/Atom फ़ीड्स में पूरे लेख बॉडी के स्थान पर उपयोग किया जा सकता है, या कई अन्य तरीकों से काम में लिया जा सकता है।</p>
        ]]></item>
        <item id="expire_date" title="समाप्ति तिथि"><![CDATA[
<h2>समाप्ति तिथि</h2>
<p>वह समय जब किसी लेख को एक्सपायर के रूप में चिह्नित किया जाता है। यह समय वैकल्पिक है और इसे अतीत या भविष्य के किसी भी मनचाहे समय पर सेट किया जा सकता है।</p>
<p>बॉक्स निम्न जानकारी से संबंधित हैं:</p>
<ul>
    <li>वर्ष / माह / दिन</li>
    <li>घंटा (24-घंटे फ़ॉर्मेट) : मिनट : सेकंड</li>
</ul>
<p>जब यह समय आ जाता है, या यदि अतीत का कोई समय दिया गया है, तो लेख एक्सपायर हो जाता है।</p>
<p>यदि एक्सपायर हुए लेख दिखाने का विकल्प सक्षम है, तो लेख दृश्यमान बना रहता है। यदि एक्सपायर लेख दिखाने का विकल्प अक्षम है, तो लेख पेज पर आने वाले विज़िटर्स को लेख सामग्री की जगह HTTP 410 त्रुटि दी जाएगी।</p>
        ]]></item>
        <item id="keywords" title="कीवर्ड्स"><![CDATA[
<h2>कीवर्ड्स</h2>
<p>कीवर्ड्स श्रेणियों द्वारा प्रदान किए गए से आगे बढ़कर लेखों के बीच संबंधों को परिष्कृत करने के लिए उपयोगी होते हैं।</p>
<p>कीवर्ड्स अलग‑अलग शब्द होने चाहिए, जिन्हें कॉमा से अलग किया गया हो।</p>
        ]]></item>
        <item id="override_form" title="फॉर्म ओवरराइड करें"><![CDATA[
<h2>फॉर्म ओवरराइड करें</h2>
<p>कोई लेख वैकल्पिक रूप से डिफ़ॉल्ट रूप से असाइन किए गए फॉर्म से अलग फॉर्म का उपयोग कर सकता है – उदाहरण के लिए लेख बॉडी की जगह लेख सारांश दिखाने के लिए <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/excerpt"><code>&lt;txp:excerpt /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a> का उपयोग करें, जबकि लेख बॉडी के लिए <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/body"><code>&lt;txp:body /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a> का उपयोग होता है – इसे यहाँ सेट किया जा सकता है।</p>
        ]]></item>
        <item id="publish_date" title="प्रकाशन तिथि"><![CDATA[
<h2>प्रकाशन तिथि</h2>
<p>वह समय जब कोई लेख या फ़ाइल प्रकाशित या हाल ही में संशोधित की गई हो। यह समय आइटम के प्रकाशित होने के क्षण पर, या अतीत या भविष्य के किसी भी मनचाहे समय पर सेट किया जा सकता है।</p>
<p>बॉक्स निम्न जानकारी से संबंधित हैं:</p>
<ul>
    <li>वर्ष / माह / दिन</li>
    <li>घंटा (24-घंटे फ़ॉर्मेट) : मिनट : सेकंड</li>
</ul>
<p>वह आइटम जिसका टाइमस्टैम्प वर्तमान समय से अधिक है (अर्थात भविष्य में है) तब तक फ्रंट साइड और RSS/Atom फ़ीड्स पर दिखाई नहीं देगा जब तक वह समय नहीं आ जाता।</p>
        ]]></item>
        <item id="status" title="स्थिति"><![CDATA[
<h2>स्थिति</h2>
<p>इस Textpattern लेख की प्रकाशन विज़िबिलिटी स्थिति को परिभाषित करता है।</p>
<p>प्रकाशन स्थिति निम्न में से एक होती है:</p>
<ul>
<li><strong>Draft</strong>: इसे प्रगति‑पर कार्य माना जाता है और Textpattern प्रशासन क्षेत्र के बाहर देखा नहीं जा सकता (अर्थात वेबसाइट पर दिखाई नहीं देता और फ़ीड्स में सिंडिकेट नहीं होता)।</li>
<li><strong>Hidden</strong>: लेख Textpattern प्रशासन क्षेत्र के बाहर देखा नहीं जा सकता। यह उस सामग्री को वेबसाइट से हटाने के लिए उपयोगी है जिसे आप अनिवार्य रूप से डिलीट नहीं करना चाहते।</li>
<li><strong>Pending</strong>: प्रकाशन के लिए तैयार और अनुमोदन की प्रतीक्षा में माना जाता है, पर Textpattern प्रशासन क्षेत्र के बाहर देखा नहीं जा सकता।</li>
<li><strong>Live</strong>: आम तौर पर Textpattern प्रशासन क्षेत्र के बाहर देखा जा सकता है (अर्थात वेबसाइट पर दिखाई देता है, और यदि प्रेफ़रेंस अनुमति दें तो फ़ीड्स में सिंडिकेट होता है)। यदि कोई लेख live है और उसकी समाप्ति तिथि है, तो उस तिथि के बाद भी स्थिति Live ही रहेगी, लेकिन लेख केवल तब ही प्रशासन क्षेत्र के बाहर दिखाई देगा जब एक्सपायर लेखों को प्रकाशित करने की अनुमति हो।</li>
<li><strong>Sticky</strong>: <strong>Live</strong> लेख के समान, इस अर्थ में कि इसे वेबसाइट विज़िटर्स द्वारा देखा जा सकता है, लेकिन यह लेख सूचियों में <strong>तभी</strong> दिखाई देगा जब संबंधित <code>article</code> या <code>article_custom</code> टैग में <code>status</code> एट्रिब्यूट को <code>sticky</code> मान के साथ शामिल किया जाए।</li>
</ul>
<p>ध्यान दें: ऐसी सामग्री जो वेबसाइट पर सार्वजनिक रूप से दिखाई नहीं देती, फिर भी लॉगिन किए हुए यूज़र्स द्वारा प्रीव्यू की जा सकती है।</p>
        ]]></item>
        <item id="title" title="शीर्षक"><![CDATA[
<h2>शीर्षक</h2>
<p>इस लेख के लिए उपयुक्त शीर्षक जोड़ें।</p>
<p>किसी लेख का शीर्षक अधिकतम 255 अक्षरों तक सीमित होता है।</p>
        ]]></item>
        <item id="url_title" title="URL‑केवल शीर्षक"><![CDATA[
<h2>URL‑केवल शीर्षक</h2>
<p>किसी लेख के परमालिंक URL में विशिष्ट शीर्षक का उपयोग करने के लिए, उसे यहाँ दर्ज करें। यदि इसे खाली छोड़ दिया जाता है, तो URL शीर्षक लेख शीर्षक से स्वचालित रूप से बनाया जाएगा।</p>
<p>यह विशेष रूप से तब उपयोगी है जब लेख का शीर्षक non‑ASCII अक्षरों का उपयोग करता है।</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="category" title="श्रेणियाँ पैनल">
        <item id="article_category" title="लेख"><![CDATA[
<h2>लेख</h2>
<p>सेक्शनों के विपरीत, जो किसी साइट की नेविगेशन संरचना तय करते हैं, लेख श्रेणियाँ लेखों को उनके विषय–वस्तु के अनुसार व्यवस्थित करने की अनुमति देती हैं। एक बार श्रेणियाँ असाइन हो जाने पर, किसी विशेष श्रेणी से संबंधित लेखों की सूचियाँ ब्राउज़ की जा सकती हैं।</p>
<p>उदाहरण के लिए, भोजन विषय वाली किसी साइट पर संभावित लेख श्रेणियाँ इस प्रकार हो सकती हैं:</p>
<ul>
    <li>कच्ची सामग्री</li>
    <li>खरीदारी</li>
    <li>रेसिपी</li>
    <li>प्रस्तुति</li>
    <li>रेस्टोरेंट्स</li>
    <li>शेफ़्स</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="category_description" title="विवरण"><![CDATA[
<h2>श्रेणी विवरण</h2>
<p>श्रेणी विवरण वैकल्पिक घटक है जो सर्च इंजन और वेबसाइट क्रॉलर को सामग्री को बेहतर पहचानने और क्रमबद्ध करने में मदद कर सकता है।</p>
<p>श्रेणी विवरण अधिकतम 255 अक्षरों तक सीमित है। ध्यान दें कि कुछ सर्च इंजन किसी पेज के <code>meta description</code> की लंबाई पर सीमा लगाते हैं ताकि सर्च इंजन रिज़ल्ट पेज (SERPs) में व्यावहारिक रूप से दिखाया जा सके, और यह Textpattern की 255 अक्षर सीमा से कम हो सकता है।</p>
        ]]></item>
        <item id="file_category" title="फ़ाइलें"><![CDATA[
<h2>फ़ाइलें</h2>
<p>फ़ाइल श्रेणियाँ वैकल्पिक हैं, और चुनी हुई अपलोड की गई फ़ाइलों को एक साथ समूहित करने के लिए उपयोगी हैं।</p>
        ]]></item>
        <item id="image_category" title="छवियां"><![CDATA[
<h2>छवियाँ</h2>
<p>छवि श्रेणियाँ वैकल्पिक होती हैं, और आंतरिक संगठन तथा उन छवि सेट्स को परिभाषित करने दोनों के लिए उपयोगी होती हैं जिन्हें <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/images"><code>&lt;txp:images /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a> टैग का उपयोग कर दिखाया जा सकता है।</p>
        ]]></item>
        <item id="link_category" title="लिंक्स"><![CDATA[
<h2>लिंक्स</h2>
<p>लिंक श्रेणियाँ वैकल्पिक होती हैं, और अलग‑अलग लिंक समूहों, जैसे ‘Friends’, ‘Romans’, ‘Countrymen’ इत्यादि, को दिखाने के लिए उपयोगी हैं।</p>
<p>ऐसी चयनित लिंक सूचियाँ <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/linklist"><code>&lt;txp:linklist /&gt;</code> टैग <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a> से इस प्रकार आउटपुट की जाती हैं:</p>
<pre><code>&lt;code&gt;&lt;txp:linklist category="Friends" /&gt;&lt;/code&gt;.</code></pre>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="diag" title="डायग्नोस्टिक्स पैनल">
        <item id="clean_url_data_failed" title="क्लीन URL डेटा विफल"><![CDATA[
<h2>क्लीन URL डेटा विफल</h2>
<p>ऐसा प्रतीत होता है कि या तो साइट के URL (उदा. <code>https://example.com/section/article</code>) फिलहाल काम नहीं कर रहे हैं या वेब सर्वर यह तय करने की टेस्ट प्रक्रिया का समर्थन नहीं करता कि क्लीन URL काम कर रहे हैं या नहीं; यदि साइट पर क्लीन URL अपेक्षा के अनुसार काम कर रहे हैं तो इस संदेश को नज़रअंदाज़ किया जा सकता है।</p>
<p>यदि क्लीन URL <em>काम नहीं</em> कर रहे हैं, तो इसका अर्थ इनमें से कोई हो सकता है:</p>
<ul>
    <li>‘Site URL’ सेटिंग गलत है, या उस पते वाला पेज Textpattern के इस इंस्टैंस द्वारा मैनेज नहीं किया जा रहा है</li>
    <li>सर्वर को क्लीन URL चालू करने के लिए <code>.htaccess</code> या समान सर्वर निर्देश में कुछ बदलावों की ज़रूरत है</li>
    <li>सर्वर बिल्कुल भी क्लीन URL को सपोर्ट नहीं करता</li>
</ul>
<p>क्लीन URL टेस्ट, ‘Site URL’ प्रेफ़रेंस में दी गई वेब एड्रेस से एक पेज प्राप्त करने की कोशिश करता है, ताकि यह जाँचा जा सके कि सभी क्लीन URL पैरामीटर सही तरह काम कर रहे हैं या नहीं। यदि वह URL किसी दूसरी साइट का है, या उसे किसी स्थिर पेज आदि से बदल दिया गया है, तो टेस्ट विफल हो जाएगा। जब तक समस्या हल नहीं हो जाती, तब तक मैसी URL (उदा. <code>https://example.com?s=section&amp;id=4</code>) का उपयोग करना चाहिए। सुनिश्चित करें कि एडमिन प्रेफ़रेंस में ‘Permanent link mode’ को तदनुसार सेट किया गया हो।</p>
<p>ध्यान दें कि किसी प्लगइन का उपयोग कर साइट को ‘maintenance mode’ में डालने से यह चेतावनी ट्रिगर हो सकती है।</p>
        ]]></item>
        <item id="clean_url_test_failed" title="क्लीन URL परीक्षण विफल हुआ"><![CDATA[
<h2>क्लीन URL परीक्षण विफल</h2>
<p>ऐसा प्रतीत होता है कि या तो साइट के URL (उदा. <code>https://example.com/section/article</code>) फिलहाल काम नहीं कर रहे हैं या वेब सर्वर यह तय करने की टेस्ट प्रक्रिया का समर्थन नहीं करता कि क्लीन URL काम कर रहे हैं या नहीं; यदि साइट पर क्लीन URL अपेक्षा के अनुसार काम कर रहे हैं तो इस संदेश को नज़रअंदाज़ किया जा सकता है।</p>
<p>यदि क्लीन URL <em>काम नहीं</em> कर रहे हैं, तो इसका अर्थ इनमें से कोई हो सकता है:</p>
<ul>
    <li>‘Site URL’ सेटिंग गलत है, या उस पते वाला पेज Textpattern के इस इंस्टैंस द्वारा मैनेज नहीं किया जा रहा है</li>
    <li>सर्वर को क्लीन URL चालू करने के लिए <code>.htaccess</code> या समान सर्वर निर्देश में कुछ बदलावों की ज़रूरत है</li>
    <li>सर्वर बिल्कुल भी क्लीन URL को सपोर्ट नहीं करता</li>
</ul>
<p>क्लीन URL टेस्ट, ‘Site URL’ प्रेफ़रेंस में दी गई वेब एड्रेस से एक पेज प्राप्त करने की कोशिश करता है, ताकि यह जाँचा जा सके कि सभी क्लीन URL पैरामीटर सही तरह काम कर रहे हैं या नहीं। यदि वह URL किसी दूसरी साइट का है, या उसे किसी स्थिर पेज आदि से बदल दिया गया है, तो टेस्ट विफल हो जाएगा। जब तक समस्या हल नहीं हो जाती, तब तक मैसी URL (उदा. <code>https://example.com?s=section&amp;id=4</code>) का उपयोग करना चाहिए। सुनिश्चित करें कि एडमिन प्रेफ़रेंस में ‘Permanent link mode’ को तदनुसार सेट किया गया हो।</p>
        ]]></item>
        <item id="concurrent_user_live" title="लाइव सर्वर पर समकालिक लॉगिन्स"><![CDATA[
<h2>लाइव सर्वर पर समकालिक लॉगिन्स</h2>
<p>अपने यूज़र अकाउंट को कई सेशंस से लॉगिन की अनुमति देना सुरक्षा जोखिम है और अनुशंसित नहीं है। कृपया तब तक इस फ़ीचर को उन्नत प्रेफ़रेंस पैनल से अक्षम कर दें, जब तक कि जोखिम समझे और स्वीकार किए गए न हों।</p>
        ]]></item>
        <item id="diag_clear_private" title="निजी जानकारी छुपाएं"><![CDATA[
<h2>निजी जानकारी छुपाएं</h2>
<p>अतिरिक्त सुरक्षा के लिए निजी जानकारी छुपाएँ। यदि डायग्नोस्टिक जानकारी को सार्वजनिक रूप से देखे जाने वाले फ़ॉर्मेट में साझा किया जाना है, उदाहरण के लिए Textpattern सपोर्ट फ़ोरम में, तो संवेदनशील सर्वर जानकारी को छोड़कर यह सुरक्षा जोखिम कम कर देता है।</p>
        ]]></item>
        <item id="dev_version_live" title="लाइव सर्वर पर डेवलपमेंट कोड"><![CDATA[
<h2>लाइव सर्वर पर डेवलपमेंट कोड</h2>
<p>Textpattern के विकासाधीन संस्करणों का प्रोडक्शन साइट्स पर उपयोग अनुशंसित नहीं है। यदि जोखिम समझे और स्वीकार किए गए हैं, तो इस चेतावनी को नज़रअंदाज़ किया जा सकता है।</p>
        ]]></item>
        <item id="dir_not_writable" title="डायरेक्टरी लिखने योग्य नहीं है"><![CDATA[
<h2>डायरेक्टरी लिखने योग्य नहीं है</h2>
<p>फ़ाइल और छवि अपलोड की क्षमताओं का उपयोग करने के लिए, इन डायरेक्टरीज़ को वेब सर्वर यूज़र के माध्यम से PHP द्वारा लिखने योग्य होना चाहिए। यह किसी (S)FTP क्लाइंट से किया जा सकता है, या वैकल्पिक रूप से कमांड लाइन पर <code>chmod 755 /path/to/dir</code> कमांड जारी करके।</p>
        ]]></item>
        <item id="dns_lookup_fails" title="DNS विफल"><![CDATA[
<h2>DNS लुकअप विफल</h2>
<p>ऐसा प्रतीत होता है कि साइट के पते के रूप में निर्दिष्ट URL तक पहुँचा नहीं जा सकता।</p>
        ]]></item>
        <item id="file_uploads_disabled" title="फ़ाइल अपलोड अक्षम हैं"><![CDATA[
<h2>फ़ाइल अपलोड अक्षम हैं</h2>
<p>मौजूदा सर्वर कॉन्फ़िगरेशन इंगित करता है कि फ़ाइल अपलोड अक्षम हैं। कृपया <code>php.ini</code> में <code>file_uploads</code> सेटिंग की जाँच करें और आवश्यकतानुसार बदलें या सहायता के लिए साइट होस्ट से परामर्श करें।</p>
        ]]></item>
        <item id="htaccess_missing" title=".htaccess फ़ाइल गायब है"><![CDATA[
<h2>.htaccess फ़ाइल गायब है</h2>
<p>ऐसा Permanent link mode उपयोग में है जिसे <code>.htaccess</code> फ़ाइल की आवश्यकता होती है, और वह फ़ाइल नहीं मिल रही। यह फ़ाइल Textpattern के साथ शामिल होती है और Textpattern रूट में रहती है, <code>index.php</code> और <code>textpattern</code> डायरेक्टरी के साथ। अनुशंसित निर्देश निम्न हैं:</p>
<pre><code># BEGIN Textpattern
  #DirectoryIndex index.php index.html

  #Options +FollowSymLinks
  #Options -Indexes
  #ErrorDocument 403 default

  <IfModule mod_rewrite.c>
    RewriteEngine On
    #RewriteBase /relative/web/path/

    RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} -f [OR]
    RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} -d
    RewriteRule ^(.+) - [PT,L]

    RewriteCond %{REQUEST_URI} !=/favicon.ico
    RewriteRule ^(.*) index.php

    RewriteCond %{HTTP:Authorization}  !^$
    RewriteRule .* - [E=REMOTE_USER:%{HTTP:Authorization}]
  </IfModule>

  <IfModule mod_mime.c>
    AddType image/svg+xml  svg svgz
    AddEncoding gzip       svgz
  </IfModule>
  # END Textpattern</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="index_inaccessible" title="साइट इंडेक्स एक्सेस नहीं किया जा सकता"><![CDATA[
<h2>साइट इंडेक्स एक्सेस नहीं किया जा सकता</h2>
<p>साइट के इंडेक्स के रूप में निर्दिष्ट रूट <code>index.php</code> फ़ाइल सर्वर द्वारा पढ़ी नहीं जा सकती। कृपया उसकी मौजूदगी और परमिशन जाँचें।</p>
        ]]></item>
        <item id="missing_files" title="गायब फ़ाइलें"><![CDATA[
<h2>गायब फ़ाइलें</h2>
<p>Textpattern से एक या अधिक अनिवार्य फ़ाइलें गायब हैं। सुनिश्चित करें कि सूचीबद्ध सभी फ़ाइलें सर्वर पर मौजूद हैं और सही स्थानों पर हैं।</p>
        ]]></item>
        <item id="mod_rewrite_missing" title="Apache mod_rewrite गायब"><![CDATA[
<h2>Apache mod_rewrite गायब</h2>
<p>Apache का <code>mod_rewrite</code> मॉड्यूल इंस्टॉल नहीं है या अक्षम है। Textpattern के सही तरह काम करने के लिए इसकी अनुशंसा की जाती है। इसकी मौजूदगी और सक्रिय स्थिति सुनिश्चित करें, या सहायता के लिए साइट होस्ट से संपर्क करें।</p>
        ]]></item>
        <item id="modified_files" title="संशोधित फ़ाइलें"><![CDATA[
<h2>संशोधित फ़ाइलें</h2>
<p>यदि किसी फ़ाइल का चेकसम, Textpattern के साथ प्रदान की गई ज्ञात‑अच्छी चेकसम सूची से भिन्न हो, तो उसे संशोधित माना जाता है। यदि Textpattern इंस्टॉलेशन की कोई भी फ़ाइल अपेक्षित से भिन्न है, तो यहाँ उस फ़ाइल को हाईलाइट किया जाएगा।</p>
        ]]></item>
        <item id="mysql_table_errors" title="MySQL टेबल त्रुटियाँ"><![CDATA[
<h2>MySQL टेबल त्रुटियाँ</h2>
<p>Textpattern के MySQL डेटाबेस में कुछ करप्शन या क्षति हो सकती है। प्रभावित टेबल/टेबल्स को किसी MySQL एक्सेस टूल, जैसे <a rel="external" target="_blank" href="https://www.adminer.org">Adminer <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a> या <a rel="external" target="_blank" href="https://www.phpmyadmin.net">phpMyAdmin <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a> से रिपेयर करने की कोशिश करें।</p>
        ]]></item>
        <item id="no_temp_dir" title="कोई अस्थायी डायरेक्टरी परिभाषित नहीं है"><![CDATA[
<h2>कोई अस्थायी डायरेक्टरी परिभाषित नहीं है</h2>
<p>यद्यपि Textpattern बिना अस्थायी डायरेक्टरी के भी चलेगा, यदि यह प्रेफ़रेंस सेट नहीं है तो कुछ फ़ंक्शनैलिटी अपेक्षित रूप से काम नहीं कर सकती। कृपया Admin Preferences पर जाएँ और ‘Temporary directory path’ सेट करें।</p>
        ]]></item>
        <item id="old_placeholder_exists" title="डायरेक्टरी जैसा ही नाम वाला सेक्शन"><![CDATA[
<h2>डायरेक्टरी जैसा ही नाम वाला सेक्शन</h2>
<p>मौजूदा डायरेक्टरी नाम, लेख परमालिंक स्कीम में उपयोग किए गए सेक्शन नामों से टकरा सकते हैं। समस्याओं से बचने के लिए, यदि सुरक्षित हो तो प्रभावित डायरेक्टरी नामों को जाँचकर हटा दें, या सेक्शन नाम ऐसे बदलें कि वे टकराएँ नहीं।</p>
        ]]></item>
        <item id="path_to_site_inaccessible" title="साइट डायरेक्टरी पढ़ने योग्य नहीं है"><![CDATA[
<h2>साइट डायरेक्टरी पढ़ने योग्य नहीं है</h2>
<p>साइट के इंडेक्स के रूप में निर्दिष्ट रूट <code>index.php</code> फ़ाइल वाली डायरेक्टरी सर्वर द्वारा पढ़ी नहीं जा सकती। कृपया परमिशन जाँचें।</p>
        ]]></item>
        <item id="php_scripting_enabled" title="PHP स्क्रिप्टिंग सक्षम"><![CDATA[
<h2>PHP स्क्रिप्टिंग सक्षम</h2>
<p>यदि ये फ़ीचर्स सक्षम हैं, तो Textpattern लेखों और पेजों/फॉर्म्स के अंदर PHP कोड एम्बेड करने की अनुमति देता है। चूँकि यह सुरक्षा के लिहाज़ से चिंताजनक है – किसी भी तरह का PHP, जिसमें सम्भावित रूप से नष्टकारी/खतरनाक कोड हो सकता है जो आपके इंस्टॉलेशन को नष्ट कर दे या जानकारी तीसरे पक्ष को लीक कर दे – इसलिए <a href="?event=prefs#prefs_group_publish">Preferences पैनल</a> में इन विकल्पों को बंद करने की कड़ी अनुशंसा की जाती है, जब तक कि आपको वास्तव में इस फ़ीचर की आवश्यकता न हो।</p>
<p>Textpattern साइटों पर कई ऐसे सुधार जो पहले PHP के स्निपेट्स की आवश्यकता रखते थे, अब <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/">कोर टैग्स</a> के माध्यम से किए जा सकते हैं।</p>
        ]]></item>
        <item id="php_version_required" title="न्यूनतम संस्करण आवश्यकताएँ"><![CDATA[
<h2>न्यूनतम संस्करण आवश्यकताएँ</h2>
<p>Textpattern को PHP प्रोग्रामिंग भाषा और MySQL डेटाबेस सर्वर में कुछ फ़ंक्शनैलिटी की आवश्यकता होती है। कृपया न्यूनतम सिस्टम आवश्यकताओं को निर्धारित करने के लिए निम्न तालिका देखें:</p>
<div class="txp-listtables">
    <table class="txp-list">
        <thead>
            <tr>
                <th scope="col">Textpattern संस्करण</th>
                <th scope="col">न्यूनतम PHP संस्करण</th>
                <th scope="col">न्यूनतम MySQL संस्करण</th>
            </tr>
        </thead>
        <tbody>
            <tr>
                <th scope="row">4.9.x</th>
                <td>5.6.0</td>
                <td>5.5.0</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.8.x</th>
                <td>5.5.0</td>
                <td>5.0.3</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.7.x</th>
                <td>5.4.0</td>
                <td>5.0.3</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.6.x</th>
                <td>5.3.3</td>
                <td>4.1</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.5.x</th>
                <td>5.2.3</td>
                <td>4.1</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.0.1 - 4.4.1</th>
                <td>4.3</td>
                <td>3.23</td>
            </tr>
        </tbody>
    </table>
</div>
<p>उपरोक्त सिस्टम आवश्यकताओं के अलावा, निम्न PHP एक्सटेंशन्स आवश्यक हैं:</p>
<ul>
    <li><a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/book.mysqli.php">mysqli <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a></li>
    <li><a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/book.xml.php">XML <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a></li>
    <li><a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/book.json.php">JSON <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a></li>
</ul>
<p>साइट की <code>php.ini</code> फ़ाइल, चाहे ग्लोबल हो या लोकल, में <code>date.timezone</code> सेटिंग मौजूद होना आवश्यक है।</p>
        ]]></item>
        <item id="setup_still_exists" title="सेटअप डायरेक्टरी अब भी मौजूद है"><![CDATA[
<h2>सेटअप डायरेक्टरी अब भी मौजूद है</h2>
<p>Textpattern इंस्टॉल हो जाने के बाद <code>textpattern/setup</code> डायरेक्टरी और उसकी सामग्री की अब ज़रूरत नहीं रहती, और सुरक्षा कारणों से इन्हें डिलीट कर दिया जाना चाहिए।</p>
        ]]></item>
        <item id="site_url_mismatch" title="Site URL असंगत"><![CDATA[
<h2>Site URL असंगत</h2>
<p>‘Preferences’ पैनल में सेट किया गया Site URL, वास्तव में साइट पर जाने के लिए उपयोग किए गए URL से मेल नहीं खाता।</p>
<p>यदि साइट तक कई अलग‑अलग URLs के माध्यम से पहुँचा जा सकता है, और साइट अपेक्षा के अनुसार काम कर रही है, तो इस संदेश को नज़रअंदाज़ किया जा सकता है।</p>
<p>अन्यथा, कृपया आवश्यकता अनुसार Admin Preferences में ‘Site URL’ सेटिंग की जाँच और संशोधन करें। ‘Diagnostics’ पैनल पर प्री‑फ्लाइट चेतावनी संदेश में सही Site URL का अनुमानित सुझाव दिखाया जाता है।</p>
        ]]></item>
        <item id="some_php_functions_disabled" title="PHP फ़ंक्शन्स [&#8230;] आपके सर्वर पर अक्षम हैं"><![CDATA[
<h2>PHP फ़ंक्शन्स [&#8230;] आपके सर्वर पर अक्षम हैं</h2>
<p>साइट होस्ट या सर्वर प्रशासक ने एक या अधिक PHP फ़ंक्शन्स अक्षम कर दिए हैं, जिनमें से कुछ Textpattern के चलने को प्रभावित कर सकते हैं।</p>
<p>अधिक जानकारी के लिए कृपया <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/diagnostics-panel#diagnostic-reporting-on-php-functions">Textpattern यूज़र डॉक्यूमेंटेशन <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a> देखें।</p>
        ]]></item>
        <item id="textpattern_version_update" title="Textpattern संस्करण अपडेट"><![CDATA[
<h2>Textpattern संस्करण अपडेट</h2>
<p>Textpattern का नया संस्करण उपलब्ध है। नवीनतम फ़ीचर्स और सुरक्षा का लाभ उठाने के लिए, आपके लिए अपग्रेड करना अनुशंसित है।</p>
<p>कृपया ध्यान दें कि यद्यपि हम अपग्रेड अनुभव को यथासम्भव सहज और परेशानी मुक्त बनाने का प्रयास करते हैं:</p>
<ul>
    <li>यदि केवल अंतिम अंक आपके वर्तमान संस्करण से भिन्न है, तो अपग्रेड सम्भवतः प्लगइन्स और थीम्स के साथ बैकवर्ड‑कम्पैटिबल होगा।</li>
    <li>यदि अंतिम दो अंक आपके वर्तमान संस्करण से भिन्न हैं, तो अपग्रेड के लिए कुछ प्लगइन्स और/या थीम्स को अपडेट करने की आवश्यकता हो सकती है, यद्यपि सीमित क्षमता में यह काम करता रह सकता है।</li>
    <li>यदि पहला अंक आपके वर्तमान संस्करण से भिन्न है, तो अपग्रेड के लिए अधिकांश प्लगइन्स और थीम्स को अपडेट करने की सम्भावना है। यदि आप किसी विशेष प्लगइन या थीम फ़ीचर पर बहुत अधिक निर्भर हैं, तो अपग्रेड शुरू करने से पहले लेखक या समुदाय के सदस्यों से जाँच कर लें।</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="textpattern_version_update_beta" title="Textpattern प्री‑रिलीज़ उपलब्ध"><![CDATA[
<h2>Textpattern प्री‑रिलीज़ अपडेट उपलब्ध</h2>
<p>Textpattern का नया प्री‑रिलीज़ संस्करण उपलब्ध है। हम इस संस्करण की जाँच के लिए सक्रिय स्वयंसेवकों की तलाश कर रहे हैं ताकि हम अंतिम रिलीज़ को यथासम्भव ठोस बना सकें। हम बीटा कोड के लिए भी अपग्रेड अनुभव को सहज और परेशानी मुक्त बनाने का प्रयास करते हैं।</p>
<p>यदि आप भाग लेने का निर्णय लेते हैं, तो कृपया ध्यान दें:</p>
<ul>
    <li>जब तक आपके पास साइट की फ़ाइलों और डेटाबेस दोनों का काम करने वाला बैकअप न हो – और आप उसका उपयोग करना जानते हों – तब तक इस बीटा रिलीज़ का प्रोडक्शन साइट पर उपयोग न करें।</li>
    <li>कृपया किसी भी समस्या की <a href="https://github.com/textpattern/textpattern/issues">रिपोर्ट करें</a>, और यह भी बताएँ कि आप कौन‑सा बीटा संस्करण उपयोग कर रहे हैं। ज़रूरत पड़ने पर स्थिर रिलीज़ से पहले और बीटा रिलीज़ की आवश्यकता हो सकती है।</li>
    <li>यदि आप इस बीटा रिलीज़ को डिप्लॉय करते हैं, तो सुनिश्चित करें कि अंतिम संस्करण जारी होने पर आप उस पर भी अपडेट करें।</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="tmp_plugin_paths_match" title="अस्थायी डायरेक्टरी पथ और प्लगइन कैश डायरेक्टरी पथ एक जैसे नहीं होने चाहिए"><![CDATA[
<h2>अस्थायी और प्लगइन कैश डायरेक्टरी पथ एक जैसे नहीं होने चाहिए</h2>
<p>प्लगइन्स के लिए अपनी अलग डायरेक्टरी होनी चाहिए और उन्हें अस्थायी डायरेक्टरी साझा नहीं करनी चाहिए। यह सम्भावित सुरक्षा जोखिम है और यदि अस्थायी डायरेक्टरी को साफ़ कर दिया जाए, तो आपकी साइट पर नकारात्मक प्रभाव डाल सकता है। कृपया सुनिश्चित करें कि अस्थायी डायरेक्टरी पथ प्लगइन कैश पथ से अलग हो।</p>
        ]]></item>
        <item id="update_server_inaccessible" title="अपडेट सर्वर तक पहुँचा नहीं जा सका"><![CDATA[
<h2>अपडेट सर्वर तक पहुँचा नहीं जा सका</h2>
<p>अपडेट की जाँच विफल रही, जो अक्सर नेटवर्क भीड़ या कनेक्शन टाइमआउट के कारण होती है। यह स्थिति आमतौर पर एक या दो घंटे के भीतर स्वयं हल हो जाती है, इसलिए बाद में इस पैनल पर फिर से आएँ।</p>
        ]]></item>
        <item id="warn_mail_unavailable" title="आपकी PHP इंस्टॉलेशन में mail() फ़ंक्शन गायब है"><![CDATA[
<h2>आपकी PHP इंस्टॉलेशन में mail() फ़ंक्शन गायब है</h2>
<p>PHP का <a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/function.mail.php">mail <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a> फ़ंक्शन अक्षम है। इसलिए, Textpattern ईमेल नहीं भेज सकता और कुछ फ़ंक्शनैलिटी उपलब्ध नहीं होगी। उदाहरण के लिए, नई टिप्पणियों के लिए ईमेल सूचनाएँ नहीं भेजी जाएँगी, और नए यूज़र्स को स्वागत ईमेल प्राप्त नहीं होगा। फिर भी यूज़र्स को जोड़ा जा सकता है।</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="file" title="फ़ाइलें पैनल">
        <item id="file_reassign" title="फ़ाइल वापस असाइन करें"><![CDATA[
<h2>फ़ाइल वापस असाइन करें</h2>
<p>जब आप किसी ऐसी फ़ाइल की जगह नई फ़ाइल अपलोड करते हैं जिसे ‘Missing’ (गायब) के रूप में लेबल किया गया है, तो आपकी चुनी हुई फ़ाइल सर्वर पर अपलोड हो जाती है और डेटाबेस में मौजूदा मूल फ़ाइल जानकारी से लिंक हो जाती है। इसका मतलब है कि मूल फ़ाइल का फ़ाइल नाम, और उससे संबंधित अन्य सभी जानकारी जैसे डाउनलोड गिनती और श्रेणी, वही बनी रहेगी। हालाँकि फ़ाइल का साइज़ नई फ़ाइल के अनुरूप अपडेट हो जाएगा।</p>
        ]]></item>
        <item id="file_replace" title="फ़ाइल बदलें"><![CDATA[
<h2>फ़ाइल बदलें</h2>
<p>यहाँ फ़ाइल अपलोड करने से सर्वर पर मौजूद मौजूदा फ़ाइल की सामग्री बदल दी जाएगी, लेकिन फ़ाइल नाम पहले जैसा ही रहेगा। फ़ाइल से संबंधित डाउनलोड गिनती और अन्य जानकारी अप्रभावित रहेगी।</p>
        ]]></item>
        <item id="timestamp_file" title="प्रकाशन तिथि"><![CDATA[
<h2>प्रकाशन तिथि</h2>
<p>वह समय जब कोई फ़ाइल प्रकाशित या हाल ही में संशोधित की गई हो। यह समय आइटम के प्रकाशित होने के क्षण पर, या अतीत या भविष्य के किसी भी मनचाहे समय पर सेट किया जा सकता है।</p>
<p>बॉक्स निम्न जानकारी से संबंधित हैं:</p>
<ul>
    <li>वर्ष / माह / दिन</li>
    <li>घंटा (24-घंटे फ़ॉर्मेट) : मिनट : सेकंड</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="upload" title="फ़ाइल अपलोड करें"><![CDATA[
<h2>फ़ाइल अपलोड करें</h2>
<p>इस फॉर्म का उपयोग अपनी सर्वर पर फ़ाइलें या छवियाँ अपलोड करने के लिए करें।</p>
<p>लेखों के अंदर ग्राफ़िक्स दिखाने के लिए Textile कोड का उपयोग करें, अपने पेज टेम्पलेट्स पर ग्राफ़िक्स रखने के लिए Textpattern कोड का उपयोग करें, या कहीं और ग्राफ़िक्स रखने के लिए HTML कोड का उपयोग करें।</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="form" title="फॉर्म्स पैनल">
        <item id="forms_overview" title="फॉर्म्स का परिचय"><![CDATA[
<h2>फॉर्म्स का परिचय</h2>
<p>Textpattern में, फॉर्म टेक्स्ट, HTML और Textpattern टैग्स का कोई स्निपेट या खंड होता है जिसे सामग्री दिखाने के लिए दोबारा उपयोग किया जा सकता है।</p>
<p>यहाँ एक उदाहरण फॉर्म है जिसका नाम <code>ordinary_list</code> रखा जा सकता है:</p>
<pre><code>&lt;li&gt;
    &lt;txp:permlink&gt;
        &lt;txp:title /&gt;
    &lt;/txp:permlink&gt;
&lt;/li&gt;</code></pre>
<p>आप इसका उपयोग संबंधित लेखों की HTML unordered सूची दिखाने के लिए कर सकते हैं:</p>
<pre><code>&lt;txp:related_articles form="ordinary_list" wraptag="ul" /&gt;</code></pre>
<p>चूँकि इस फॉर्म की भूमिका शीर्षकों की सूची आउटपुट करना है, यह अन्य टैग्स के भीतर भी लागू हो सकता है, जैसे वर्तमान सेक्शन से 20 लेख दिखाना:</p>
<pre><code>&lt;txp:article form="ordinary_list" limit="20" wraptag="ol" /&gt;</code></pre>
<p>आप पेज टेम्पलेट्स में हेडर और फ़ूटर जैसी दोहराई जाने वाली सामग्री दिखाने के लिए भी फॉर्म का उपयोग करना चुन सकते हैं। इसका अर्थ यह है कि सामग्री केवल एक ही जगह मौजूद रहती है और यदि आप इसे बदलने का निर्णय लेते हैं, तो आपको यह केवल एक बार करना होगा। किसी फॉर्म से सामग्री दिखाना आम तौर पर इस प्रकार किया जाता है:</p>
<pre><code>&lt;txp:output_form form="your_form_name" /&gt;</code></pre>
<p>किसी फॉर्म का साइज़ अधिकतम 64KB तक हो सकता है। उदाहरण के लिए कोई फ़ूटर, जिसमें हेडिंग्स, पैराग्राफ, लिंक्स, कंडीशनल टैग्स और <code>ordinary_list</code> जैसे अन्य फॉर्म्स के रेफरेंस शामिल हो सकते हैं।</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="image" title="छवियाँ पैनल">
        <item id="create_thumbnail" title="थंबनेल बनाएँ"><![CDATA[
<h2>थंबनेल बनाएँ</h2>
<p>आपको पूर्ण साइज़ छवि से निर्दिष्ट आयामों का थंबनेल (दोबारा) बनाने की अनुमति देता है।</p>
<p>कस्टम साइज़िंग के लिए, थंबनेल आपके द्वारा चुने गए आयामों के अनुसार स्केल किया जाएगा, जब तक कि आप ‘Crop’ चेकबॉक्स न चुनें। उस स्थिति में थंबनेल, किसी भी स्केलिंग के बिना, छवि के केंद्र से बनाया जाएगा।</p>
<p>ऑटोमेटिक साइज़िंग के लिए, थंबनेल मौजूदा एडमिन थीम में निर्दिष्ट आयामों और (वैकल्पिक) क्रॉप सेटिंग्स के अनुसार स्केल किया जाएगा।</p>
        ]]></item>
        <item id="replace_image_form" title="छवि बदलें"><![CDATA[
<h2>छवि बदलें</h2>
<p>यहाँ अपलोड की गई छवि, डेटाबेस में इस एंट्री से संबद्ध मौजूदा छवि को बस बदल देगी।</p>
        ]]></item>
        <item id="upload_image" title="छवि अपलोड करें"><![CDATA[
<h2>छवि अपलोड करें</h2>
<p>अपनी सर्वर पर एक या एक से अधिक छवियाँ अपलोड करें।</p>
<p><code>images</code> डायरेक्टरी में अपलोड होने पर, आपकी मूल छवि का फ़ाइल नाम केवल आंतरिक रूप से Textpattern के डेटाबेस में रखा जाएगा; स्वयं छवि फ़ाइल का नाम एक क्रमिक संख्या + फ़ाइल एक्सटेंशन में बदल दिया जाएगा।</p>
        ]]></item>
        <item id="upload_thumbnail" title="थंबनेल अपलोड करें"><![CDATA[
<h2>थंबनेल अपलोड करें</h2>
<p>पूर्ण साइज़ छवियों को उनके अपने थंबनेल असाइन किए जा सकते हैं। ये पूर्ण साइज़ छवियों से लिंक करने – और उनका इंडेक्स बनाने – के लिए उपयोगी होते हैं।</p>
<p>थंबनेल का रेफरेंस बिल्कुल उसी तरह होता है जैसे पूर्ण साइज़ छवि का, बस फ़ाइल नाम में <code>t</code> जोड़ा जाता है। उदाहरण के लिए, किसी पूर्ण साइज़ छवि <code>/images/12.jpg</code> से संबद्ध थंबनेल को रेफरेंस करने के लिए आप <code>/images/12t.jpg</code> का उपयोग करेंगे।</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="lang" title="भाषाएँ पैनल">
        <item id="get_textpack" title="Textpack इंस्टॉल करें"><![CDATA[
<h2>Textpack इंस्टॉल करें</h2>
<p>अपनी साइट के लिए अतिरिक्त भाषा स्ट्रिंग्स इस बॉक्स में पेस्ट करें और उन्हें इंस्टॉल करने के लिए ‘Upload’ चुनें।</p>
<p>ये स्ट्रिंग्स अक्सर डाउनलोड करने योग्य Textpack के रूप में आती हैं, जो किसी प्लगइन के साथ वितरित किया जाता है ताकि उस प्लगइन की भाषा स्ट्रिंग्स Textpattern के भीतर मूल रूप से उपयोग की जा सकें।</p>
<p>इसके बाद अनुवादक ज़रूरत के अनुसार इन पैक का अनुवाद कर सकते हैं और स्थानीयकृत सामग्री को समुदाय में पुनः वितरित कर सकते हैं।</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="link" title="लिंक्स पैनल">
        <item id="link_description" title="विवरण"><![CDATA[
<h2>विवरण</h2>
<p>लिंक्स के लिए विवरण वैकल्पिक हैं, और लिंक कैप्शन बनाने, लिंक्स के लिए <code>title=""</code> (टूलटिप) एट्रिब्यूट बनाने, या बस अपनी आंतरिक डॉक्यूमेंटेशन रखने के लिए उपयोगी होते हैं।</p>
        ]]></item>
        <item id="link_sort" title="सॉर्ट मान"><![CDATA[
<h2>सॉर्ट मान</h2>
<p>लिंक सूचियों को प्राकृतिक भाषा के अनुसार क्रमबद्ध करने के लिए उपयोगी, जैसे किसी व्यक्ति के पहले नाम की जगह अंतिम नाम के अनुसार, या उन वाक्यांशों के अनुसार जो किसी निश्चित या अनिश्चित आर्टिकल से शुरू होते हैं।</p>
        ]]></item>
        <item id="link_url" title="URL"><![CDATA[
<h2>URL</h2>
<p>लिंक का पता। यदि लिंक किसी दूसरी साइट की ओर इंगित करता है, तो उसके आगे <code>http://</code> या <code>https://</code> लगना चाहिए।</p>
        ]]></item>
        <item id="timestamp_link" title="प्रकाशन तिथि"><![CDATA[
<h2>प्रकाशन तिथि</h2>
<p>वह समय जब कोई लिंक प्रकाशित या हाल ही में संशोधित किया गया हो। यह समय आइटम के प्रकाशित होने के क्षण पर, या अतीत या भविष्य के किसी भी मनचाहे समय पर सेट किया जा सकता है।</p>
<p>बॉक्स निम्न जानकारी से संबंधित हैं:</p>
<ul>
    <li>वर्ष / माह / दिन</li>
    <li>घंटा (24-घंटे फ़ॉर्मेट) : मिनट : सेकंड</li>
</ul>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="login" title="लॉगिन पैनल">
        <item id="remember_login" title="इस ब्राउज़र के साथ लॉग इन रहिए"><![CDATA[
<h2>इस ब्राउज़र के साथ लॉग इन रहिए</h2>
<p>जब यह विकल्प चुना जाता है, तो आप मौजूदा वेब ब्राउज़र के साथ अपने Textpattern अकाउंट में लॉगिन रहेंगे, जब तक कि आप स्वयं लॉग आउट करना न चुनें। यदि इसे चुना नहीं जाता, तो निष्क्रियता की एक अवधि के बाद आपको स्वतः लॉग आउट कर दिया जाएगा।</p>
<p>इसके लिए आपके ब्राउज़र में कुकीज़ सक्षम होना ज़रूरी है।</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="plugin" title="प्लगइन पैनल">
        <item id="install_plugin" title="प्लगइन इंस्टॉल करें"><![CDATA[
<h2>प्लगइन इंस्टॉल करें</h2>
<p>कम्पाइल किए गए प्लगइन टेक्स्ट फ़ाइल की सामग्री यहाँ पेस्ट करें, फिर इंस्टॉलेशन शुरू करने के लिए ‘Upload’ का उपयोग करें। जिस भी प्लगइन को आप यहाँ अपलोड करेंगे और जिसका नाम किसी पहले से इंस्टॉल किए गए प्लगइन जैसा होगा, वह अपलोड किए गए संस्करण से ओवरराइट हो जाएगा।</p>
<p>आप जो प्लगइन टेक्स्ट यहाँ पेस्ट करते हैं वह कच्चा PHP कोड <strong>नहीं</strong> होता, बल्कि Base64‑एन्कोडेड टेक्स्ट होता है, जिसके पहले आमतौर पर प्लगइन संबंधी जानकारी वाला हेडर होता है (जैसे प्लगइन नाम, संस्करण और विवरण, लेखक का नाम, आदि)।</p>
<p>आपको प्रायः प्लगइन्स के कम्पाइल किए गए संस्करण <a rel="external" target="_blank" href="https://plugins.textpattern.com/">Plugins रिपोजिटरी <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a> या किसी प्लगइन लेखक के निर्दिष्ट चैनल, जैसे उनकी वेबसाइट या GitHub, से मिल सकते हैं।</p>
<p>यदि बाहरी साइट इसकी अनुमति देती हो तो आप यहाँ किसी Textpattern कम्पाइल्ड टेक्स्ट फ़ाइल का URL भी पेस्ट कर सकते हैं।</p>
<p>सभी अपलोड किए गए प्लगइन इंस्टॉल होने से पहले एक सत्यापन चरण से गुज़रेंगे, जो आपको प्लगइन कोड और सामग्री का निरीक्षण करने की अनुमति देगा।</p>
        ]]></item>
        <item id="upload_plugin" title="प्लगइन अपलोड करें"><![CDATA[
<h2>प्लगइन अपलोड करें</h2>
<p>किसी प्लगइन फ़ाइल को अपलोड करने के लिए इस फॉर्म का उपयोग करें। अपलोड किए गए प्लगइन्स (और उनके किसी भी एसेट्स) को ‘plugins’ डायरेक्टरी के भीतर स्टोर किया जाता है।</p>
<p>वे प्लगइन प्रकार जो यहाँ अपलोड किए जा सकते हैं:</p>
<ul>
<li>Textpattern PHP टेम्पलेट फ़ाइलें, जिनमें पूर्ण कोड, मेटाडेटा, Textpack स्ट्रिंग्स और सहायता टेक्स्ट होता है।</li>
<li>Textpattern कम्पाइल्ड टेक्स्ट फ़ाइलें, जिनमें पूर्ण कोड, मेटाडेटा, Textpack स्ट्रिंग्स और सहायता टेक्स्ट होता है।</li>
<li>Textpattern zip बंडल्स, जिनमें मैनिफेस्ट जानकारी और कोड, मेटाडेटा, Textpack स्ट्रिंग्स, सहायता टेक्स्ट और सपोर्टिंग फ़ाइलें होती हैं।</li>
<li>कच्ची PHP फ़ाइलें (हालाँकि ये अतिरिक्त मेटाडेटा नहीं भरेंगी और अनुशंसित नहीं हैं)।</li>
</ul>
<p>जिस भी प्लगइन को आप यहाँ अपलोड करेंगे और जिसका नाम किसी पहले से इंस्टॉल किए गए प्लगइन जैसा होगा, वह अपलोड किए गए संस्करण से ओवरराइट हो जाएगा।</p>
<p>सभी अपलोड किए गए प्लगइन इंस्टॉल होने से पहले एक सत्यापन चरण से गुज़रेंगे, जो आपको प्लगइन कोड और सामग्री का निरीक्षण करने की अनुमति देगा।</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="prefs" title="प्राथमिकताएँ पैनल">
        <item id="admin_side_plugins" title="एडमिन‑साइड प्लगइन्स का उपयोग करें?"><![CDATA[
<h2>एडमिन‑साइड प्लगइन्स का उपयोग करें?</h2>
<p>एडमिन‑साइड प्लगइन्स प्रशासन इंटरफेस के संचालन को बदल सकते हैं। वे पहले से मौजूद क्रियाओं, जैसे लेख संपादन या प्रकाशन, में हुक कर सकते हैं, या अतिरिक्त/विस्तारित कार्यक्षमता के लिए नए पैनल जोड़ सकते हैं।</p>
<p>यदि आप एडमिन‑साइड प्लगइन्स के बारे में और जानना चाहते हैं, तो कृपया <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/development/">Extending Textpattern <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a> पेज और <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/">Textpattern यूज़र डॉक्यूमेंटेशन <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a> देखें। सभी प्रकार के प्लगइन्स <a rel="external" target="_blank" href="https://plugins.textpattern.com/">Textpattern प्लगइन्स <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a> साइट पर सूचीबद्ध हैं।</p>
        ]]></item>
        <item id="advanced_options" title="उन्नत विकल्प"><![CDATA[
<h2>उन्नत विकल्प</h2>
<p>उन्नत प्रेफ़रेंस समूह दिखाएँ, जहाँ अतिरिक्त सेटिंग्स कॉन्फ़िगर की जा सकती हैं, जैसे:</p>
<ul>
    <li><code>txp:evaluate</code> में सक्षम PHP फ़ंक्शन्स।</li>
    <li>कस्टम फॉर्म टेम्पलेट प्रकार।</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="allow_article_php_scripting" title="लेखों में PHP की अनुमति दें?"><![CDATA[
<h2>लेखों में PHP की अनुमति दें?</h2>
<p>इसे सक्षम करने पर यह सेटिंग लेखों के भीतर PHP के उपयोग की अनुमति देगी। ऐसा करने के लिए लेखक के पास पर्याप्त अधिकार होने चाहिए (डिफ़ॉल्ट रूप से केवल <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/user-roles-and-privileges">‘Publishers’ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a>, <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/user-roles-and-privileges">‘Managing Editors’ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a> और <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/user-roles-and-privileges">‘Copy Editors’ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a> कर सकते हैं)।</p>
<p><strong>कड़ी अनुशंसा की जाती है कि आप इस विकल्प को बंद रखें</strong> जब तक कि आपको वास्तव में इस फ़ीचर की आवश्यकता न हो। किसी भी प्रकार का सम्भावित रूप से नष्टकारी/खतरनाक PHP कोड, जो आपकी वेबसाइट को नष्ट कर सकता है या जानकारी तीसरे पक्ष को लीक कर सकता है, किसी भी लेखक द्वारा जोड़ा जा सकता है और उस लेख को देखने वाला कोई भी व्यक्ति इसे चला सकता है।</p>
<p>PHP कोड को ओपनिंग और क्लोज़िंग PHP टैग्स के बिना लिखना होगा, और इसे <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/php"><code>&lt;txp:php&gt;</code> टैग्स <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a> के भीतर रखा जाना चाहिए।</p>
        ]]></item>
        <item id="allow_form_override" title="फॉर्म ओवरराइड की अनुमति दें?"><![CDATA[
<h2>फॉर्म ओवरराइड की अनुमति दें?</h2>
<p>यह सेटिंग लेख लेखकों को उनके लेख के रेंडर होने पर उपयोग किए जाने वाले फॉर्म को ओवरराइड करने की अनुमति देती है। यदि यह सक्षम है, तो लेख संपादित करते समय ‘Override form’ ड्रॉपडाउन उपलब्ध होगा।</p>
        ]]></item>
        <item id="allow_page_php_scripting" title="पेजों में PHP की अनुमति दें?"><![CDATA[
<h2>पेजों में PHP की अनुमति दें?</h2>
<p>इसे सक्षम करने पर यह सेटिंग पेज टेम्पलेट्स और फॉर्म टेम्पलेट्स के भीतर PHP कोड की अनुमति देती है।</p>
<p><strong>कड़ी अनुशंसा की जाती है कि आप इस विकल्प को बंद रखें</strong> जब तक कि आपको वास्तव में इस फ़ीचर की आवश्यकता न हो। किसी भी प्रकार का सम्भावित रूप से नष्टकारी/खतरनाक PHP कोड, जो आपकी वेबसाइट को नष्ट कर सकता है या जानकारी तीसरे पक्ष को लीक कर सकता है, किसी अन्य यूज़र द्वारा जोड़ा जा सकता है और किसी अनजान एडमिनिस्ट्रेटर या साइट विज़िटर द्वारा चलाया जा सकता है।</p>
<p>PHP कोड में ओपनिंग और क्लोज़िंग PHP टैग्स छोड़ने होंगे, और इसे <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/php"><code>&lt;txp:php&gt;</code> टैग्स <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a> के भीतर रखना होगा।</p>
        ]]></item>
        <item id="archive_dateformat" title="आर्काइव तिथि फ़ॉर्मेट"><![CDATA[
<h2>आर्काइव तिथि फ़ॉर्मेट</h2>
<p>आपकी साइट के सेक्शनों में लेखों पर तारीखें कैसे दिखाई देंगी।</p>
        ]]></item>
        <item id="articles_use_excerpts" title="लेख संपादन पेज पर सारांश दिखाएं?"><![CDATA[
<h2>लेख संपादन पेज पर सारांश दिखाएं?</h2>
<p>‘No’ चुनने पर सारांश वाला फ़ील्ड लेख संपादन स्क्रीन पर लेखक को नहीं दिखेगा।</p>
        ]]></item>
        <item id="attach_titles_to_permalinks" title="शीर्षक को परमालिंक से जोड़े?"><![CDATA[
<h2>शीर्षक को परमालिंक से जोड़े?</h2>
<p>यह सेटिंग URL में लेख शीर्षक के स्वचालित रूप से उत्पन्न संस्करण को संलग्न कर देगी। इसे या तो स्वचालित रूप से जनरेट किया जाता है या लेख संपादित करते समय ‘URL‑केवल शीर्षक’ में मैन्युअल रूप से ओवरराइड किया जा सकता है।</p>
<p>यह सेटिंग केवल तब प्रभावी होगी जब आप क्लीन URL का उपयोग कर रहे हों। कुछ भाषाओं के लिए इससे लंबे और देखने में खराब URL बन सकते हैं, ऐसे में आप संभवतः इसे ‘Off’ पर सेट करना चाहेंगे।</p>
        ]]></item>
        <item id="auto_dst" title="स्वचालित रूप से डेलाइट बचत समय सेटिंग समायोजित करें?"><![CDATA[
<h2>स्वचालित रूप से डेलाइट सेविंग टाइम समायोजित करें?</h2>
<p>यह सेटिंग Textpattern को आपके लोकैल में DST (Daylight Savings Time) बदलने की अनुमति देती है। यदि इसे ‘No’ पर सेट किया गया है, तो आप ‘DST enabled’ प्रेफ़रेंस को मैन्युअल रूप से बदल सकेंगे।</p>
        ]]></item>
        <item id="comment_means_site_updated" title="नई टिप्पणी का अर्थ साइट अपडेट है?"><![CDATA[
<h2>नई टिप्पणी का अर्थ साइट अपडेट है?</h2>
<p>Textpattern डेटाबेस यह ट्रैक रखता है कि आपकी साइट पर सबसे हाल का परिवर्तन कब हुआ। जब यह सेटिंग ‘Yes’ पर हो, तो नई टिप्पणी भी इस मान को अपडेट कर देगी। इस मान का उपयोग उदाहरण के लिए <code>"Send Last-Modified header"</code> फ़ंक्शनैलिटी के लिए होता है।</p>
        ]]></item>
        <item id="comment_nofollow" title="टिप्पणियों पर rel=&quot;nofollow&quot; लागू करें?"><![CDATA[
<h2>टिप्पणियों पर rel="nofollow" लागू करें?</h2>
<p>यदि इसे ‘Yes’ पर सेट किया जाता है, तो यह टिप्पणियों में बनाए गए लिंक्स में एक अतिरिक्त एट्रिब्यूट जोड़ देगा। इसका उद्देश्य टिप्पणी स्पैमर्स के प्रोत्साहन को समाप्त करना है और इसे कई सर्च इंजनों तथा सॉफ़्टवेयर डेवलपर्स द्वारा शुरू किया गया था। आप इसके बारे में अधिक जानने के लिए <a rel="external" target="_blank" href="https://googleblog.blogspot.com/2005/01/preventing-comment-spam.html">Google की घोषणा <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a> पढ़ सकते हैं।</p>
<p><strong>ध्यान दें:</strong> यह सेटिंग आपकी साइट की फ़ंक्शनैलिटी को प्रभावित नहीं करती। यह कुछ सर्च इंजनों द्वारा आपकी टिप्पणियों के प्रभाव को रोक या कम कर सकती है जब वे उन साइटों को रैंक करते हैं जिनसे ये टिप्पणियाँ लिंक होती हैं।</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_are_ol" title="टिप्पणियों को क्रमांकित सूची के रूप में प्रस्तुत करें?"><![CDATA[
<h2>टिप्पणियों को क्रमांकित सूची के रूप में प्रस्तुत करें?</h2>
<p>यह तय करता है कि लेख टिप्पणियाँ HTML <code>&lt;ol&gt;</code> टैग में रैप होंगी और व्यक्तिगत टिप्पणियाँ <code>&lt;li&gt;</code> टैग में रैप होंगी (जिससे टिप्पणियाँ क्रमांकित सूची के रूप में प्रस्तुत हों), या इसके बजाय व्यक्तिगत टिप्पणियाँ <code>&lt;div&gt;</code> टैग में रैप होंगी।</p>
<p>दोनों स्थितियों में, आप किसी भी फॉर्म स्तर पर <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/comments"><code>&lt;txp:comments /&gt;</code> टैग <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a> को संशोधित करके उपयोग किए गए टैग्स को ओवरराइड कर सकते हैं, जो <code>comments_display</code> फॉर्म में मिलता है।</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_auto_append" title="टिप्पणियां स्वतः लेखों में जोड़ें?"><![CDATA[
<h2>टिप्पणियां स्वतः लेखों में जोड़ें?</h2>
<p>यह सेटिंग निर्धारित करती है कि क्या टिप्पणियाँ और टिप्पणी फॉर्म सभी व्यक्तिगत लेखों में स्वतः जोड़ दिए जाएँ (यानी <code>comments_display</code> फॉर्म की सामग्री ऑटोमेटिक रूप से शामिल हो)।</p>
<p>अधिकांश समय आप इसे ‘No’ पर रखना चाहेंगे, क्योंकि इससे आपकी साइट डिज़ाइन में टिप्पणियों की पोज़ीशनिंग पर अधिक लचीलापन मिलता है। आपको उन सभी लेख–आधारित टेम्पलेट्स में, जहाँ आप टिप्पणियाँ दिखाना चाहते हैं, <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/comments"><code>&lt;txp:comments /&gt;</code> टैग <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a> मैन्युअल रूप से जोड़ना होगा।</p>
<p>यदि आप किसी लेख में टिप्पणियों के डुप्लिकेट दिखने का अनुभव कर रहे हैं, तो सम्भावना है कि आपके टेम्पलेट्स में <code>&lt;txp:comments /&gt;</code> टैग भी मौजूद है और साथ ही ‘टिप्पणियां स्वतः लेखों में जोड़ें?’ सेटिंग भी ‘Yes’ पर है।</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_dateformat" title="टिप्पणियों की तिथि फ़ॉर्मेट"><![CDATA[
<h2>टिप्पणियों की तिथि फ़ॉर्मेट</h2>
<p>आपकी साइट के विज़िटर्स के लिए टिप्पणी की तिथियाँ कैसे दिखाई देंगी।</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_default_invite" title="डिफ़ॉल्ट टिप्पणी आमंत्रण"><![CDATA[
<h2>डिफ़ॉल्ट टिप्पणी आमंत्रण</h2>
<p>यदि आप अपनी साइट पर विज़िटर्स को टिप्पणी करने की अनुमति देते हैं, तो यह डिफ़ॉल्ट आमंत्रण टेक्स्ट है। उदाहरण के लिए:</p>
<ul>
    <li>Comments</li>
    <li>Add a comment</li>
    <li>Feedback</li>
    <li>Annotate</li>
</ul>
<p>ध्यान दें कि आमंत्रण टेक्स्ट को प्रति‑लेख आधार पर हमेशा बदला जा सकता है।</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_disabled_after" title="इसके बाद टिप्पणियां अक्षम हों"><![CDATA[
<h2>इसके बाद टिप्पणियां अक्षम हों</h2>
<p>इसका उपयोग वह समय निर्धारित करने के लिए करें जिसके बाद लेखों पर टिप्पणी करना बंद हो जाएगा (इसे ‘Never’ पर सेट किया जा सकता है, ताकि अनिश्चित काल तक टिप्पणी की अनुमति रहे)।</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_disallow_images" title="क्या टिप्पणियों में टिप्पणीकार छवियों की अनुमति दें?"><![CDATA[
<h2>क्या टिप्पणियों में टिप्पणीकार छवियों की अनुमति दें?</h2>
<p>यदि यह विकल्प ‘No’ पर सेट है, तो टिप्पणियों में शामिल सभी छवियाँ हटा दी जाएँगी।</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_mode" title="टिप्पणी मोड"><![CDATA[
<h2>टिप्पणी मोड</h2>
<p>यदि ‘nopopup’ चुना गया है (अनुशंसित), तो मौजूदा विंडो ताज़ा होकर केवल मौजूदा लेख को टिप्पणियों सहित दिखाएगी।</p>
<p>यदि ‘popup’ चुना गया है, तो टिप्पणी लिंक पर क्लिक करने पर नई ब्राउज़र विंडो खुलेगी (यह <code>popup_comments</code> फॉर्म का उपयोग करती है)।</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_moderate" title="टिप्पणियों को मॉडरेट करें?"><![CDATA[
<h2>टिप्पणियों को मॉडरेट करें?</h2>
<p>इसे ‘Yes’ पर सेट करने पर हर नई टिप्पणी की विज़िबिलिटी, तब तक बंद रहेगी जब तक कि उसकी समीक्षा न हो जाए। आपको प्रत्येक टिप्पणी को मैन्युअल रूप से मॉडरेट कर दृश्य बनाना होगा (जब नई टिप्पणी प्राप्त होगी तो लेख लेखक को संदेश ईमेल किया जाएगा)।</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_on_default" title="डिफ़ॉल्ट रूप से टिप्पणियां ऑन रहें?"><![CDATA[
<h2>डिफ़ॉल्ट रूप से टिप्पणियां ऑन रहें?</h2>
<p>यदि इसे ‘Yes’ पर सेट किया जाता है, तो हर प्रकाशित लेख के लिए टिप्पणियाँ स्वतः सक्षम हो जाएँगी। यदि इसे ‘No’ पर सेट किया जाता है, तो जब भी आप टिप्पणियाँ स्वीकार करना चाहें, आपको हर बार लेख के ‘राइट’ पैनल पर जाकर टिप्पणियाँ सक्षम करनी होंगी।</p>
<p>किसी भी समय, प्रति‑लेख आधार पर टिप्पणियाँ सक्षम/अक्षम की जा सकती हैं।</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_require_email" title="टिप्पणियों के लिए टिप्पणीकार का ईमेल पता आवश्यक हो?"><![CDATA[
<h2>टिप्पणियों के लिए यूज़र का ईमेल पता आवश्यक हो?</h2>
<p>यदि इसे ‘Yes’ पर सेट किया जाता है, तो जो लोग आपके लेख पर टिप्पणी करना चाहते हैं उन्हें टिप्पणी इनपुट फॉर्म में ईमेल पता दर्ज करना होगा। यदि वे ईमेल पता नहीं देते, तो वे टिप्पणी पोस्ट नहीं कर सकेंगे।</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_require_name" title="टिप्पणियों के लिए टिप्पणीकार का नाम आवश्यक हो?"><![CDATA[
<h2>टिप्पणियों के लिए टिप्पणीकार का नाम आवश्यक हो?</h2>
<p>यदि इसे ‘Yes’ पर सेट किया जाता है, तो जो लोग आपके लेख पर टिप्पणी करना चाहते हैं उन्हें टिप्पणी इनपुट फॉर्म में नाम दर्ज करना होगा। यदि वे नाम नहीं देते, तो वे टिप्पणी सबमिट नहीं कर सकेंगे।</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_sendmail" title="टिप्पणियां लेखक को ईमेल करें?"><![CDATA[
<h2>टिप्पणियां लेखक को ईमेल करें?</h2>
<p>यदि इसे ‘Yes’ पर सेट किया जाता है, तो जब भी किसी लेख पर नई टिप्पणी प्राप्त होगी, उसकी कॉपी उस लेख के लेखक को ईमेल के माध्यम से भेजी जाएगी।</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_use_fat_textile" title="टिप्पणियों में अधिक Textile मार्कअप की अनुमति दें?"><![CDATA[
<h2>टिप्पणियों में अधिक Textile मार्कअप की अनुमति दें?</h2>
<p>जब इसे ‘Yes’ पर सेट किया जाता है, तो टिप्पणियाँ ऐसे <a rel="external" target="_blank" href="https://textpattern.com/textile-sandbox">Textile <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a> एलीमेंट्स रख सकती हैं जिन्हें अन्यथा सादा टेक्स्ट माना जाएगा, जैसे:</p>
<ul>
    <li>हेडिंग्स</li>
    <li>आदेशित और अनऑर्डर्ड सूचियाँ</li>
    <li>फुटनोट्स</li>
    <li>टेबल्स</li>
    <li>कोड</li>
    <li>विस्तारित ब्लॉक सिंटैक्स (<code>bc..</code>, <code>bq..</code>, आदि)</li>
</ul>
<p><strong>ध्यान दें:</strong> सुरक्षा कारणों से, कच्चा HTML सामान्य टेक्स्ट में बदल दिया जाता है।</p>
        ]]></item>
        <item id="concurrent_logins" title="एक साथ लॉगिन करने की अनुमति प्राप्त अकाउंट्स"><![CDATA[
<h2>एक साथ लॉगिन करने की अनुमति प्राप्त अकाउंट्स</h2>
<p>ऐसे लॉगिन अकाउंट नामों की कॉमा‑सेपरेटेड सूची जो अनेक ब्राउज़र/सेशंस पर लॉगिन कर सकते हैं। यह डेवलपमेंट के दौरान क्लाइंट्स के साथ लॉगिन साझा करने में सहायक होता है।</p>
<p>इस फ़ीचर का उपयोग सुरक्षा जोखिम है और <strong>लाइव साइट्स पर अनुशंसित नहीं है</strong>। यदि आपका यूज़र अकाउंट लाइव वेबसाइट पर कॉन्करेंसी के लिए कॉन्फ़िगर किया गया है, तो Diagnostics एक चेतावनी जारी करेगा।</p>
        ]]></item>
        <item id="custom_form_types" title="कस्टम फॉर्म टेम्पलेट प्रकार"><![CDATA[
<h2>कस्टम फॉर्म टेम्पलेट प्रकार</h2>
<p>मानक फॉर्म टेम्पलेट प्रकारों (article, file, misc, आदि) के अलावा, Publishers कस्टम प्रकार परिभाषित कर सकते हैं। कस्टम फॉर्म टेम्पलेट प्रकारों का उद्देश्य दोहरा है: फॉर्म टेम्पलेट वर्गीकरण को सरल बनाना और कस्टम एसेट परिभाषाएँ तय करना।</p>
<p>प्रेफ़रेंस का फ़ॉर्मेट <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/INI_file">INI <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a> है, जिसमें प्रत्येक सेक्शन किसी फॉर्म टेम्पलेट प्रकार के अनुरूप होता है।</p>
<p>कस्टम फॉर्म प्रकार (उदा. <code>js</code>) परिभाषित करने के लिए एक अलग पंक्ति पर <code>[js]</code> सेक्शन जोड़ना होगा। संबंधित सेक्शन में <code>title="Javascript"</code> एंट्री के माध्यम से डिफ़ॉल्ट शीर्षक सेट किया जा सकता है। यदि ज़रूरत हो, तो स्थानीयकृत शीर्षक भी जोड़े जा सकते हैं (उदा. <code>ru="Скрипт"</code>)।</p>
<p>इसके अतिरिक्त, किसी फॉर्म टेम्पलेट का <a rel="external" target="_blank" href="https://www.iana.org/assignments/media-types/media-types.xhtml">मीडिया प्रकार <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a> (जिसे पहले MIME प्रकार कहा जाता था) भी निर्दिष्ट किया जा सकता है, जैसे <code>mediatype="application/javascript"</code>। इससे इस प्रकार के फॉर्म टेम्पलेट्स कस्टम एसेट बन जाते हैं जिन्हें <code>&lt;txp:output_form /&gt;</code> टैग के माध्यम से, डेटाबेस या डिस्क (फ्लैट फ़ाइलों) से सेट मीडिया प्रकार के रूप में सर्व किया जा सकता है। उदाहरण के लिए, <code>[js]</code> प्रकार और <code>application/javascript</code> मीडिया प्रकार वाला <code>myscript.js</code> नाम का फॉर्म टेम्पलेट अपने कोड में इस तरह शामिल किया जा सकता है:</p>
<pre><code>&lt;txp:output_form form="myscript.js"
    format="flat.script" /&gt;</code></pre>
<p>यह निम्न HTML <code>&lt;script&gt;</code> टैग जेनरेट करेगा:<p>
<pre><code>&lt;script src="path/to/flat/myscript.js"&gt;&lt;/script&gt;</code></pre>
<p>केवल वही फॉर्म टेम्पलेट्स जिनके नाम के एक्सटेंशन उनके प्रकार से मेल खाते हैं (उदा. <code>myscript.js</code>) फ्लैट फ़ाइलों के रूप में सर्व किए जा सकते हैं। इस स्थिति में उन्हें Textpattern बिल्कुल भी प्रोसेस नहीं करेगा और वे अपने URL के ज़रिए एक्सेस किए जा सकेंगे।</p>
If a form template needs processing (if it contains Textpattern tags), you must serve it from the database. In this case you shouldn’t add the extension to the form name - call it just <code>myscript</code> (without <code>.js</code>) to make it inaccessible via a standard URL - and include it like so:</p>
<pre><code>&lt;txp::myscript format="script" /&gt;</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="custom_overview" title="कस्टम फील्ड्स"><![CDATA[
<h2>कस्टम फील्ड्स</h2>
<p>कस्टम फील्ड्स का उपयोग अतिरिक्त लेख डेटा रखने के लिए किया जाता है। आप यहाँ उन्हें नाम देकर अधिकतम दस फील्ड्स परिभाषित कर सकते हैं। प्रत्येक फील्ड ‘राइट’ पैनल पर अलग फील्ड के रूप में दिखाई देगा, जिससे प्रत्येक लेख के साथ कस्टम डेटा जोड़ा जा सकेगा।</p>
<p>आप इन फील्ड्स के नाम अपनी इच्छा के अनुसार रख सकते हैं, लेकिन निम्न बातों का ध्यान रखें:</p>
<ul>
<li>स्पेस का उपयोग करने से ‘राइट’ पैनल पर पठनीयता बेहतर होती है, लेकिन ऐसे फील्ड्स को article_custom टैग में सॉर्टिंग या फिल्टरिंग पैरामीटर के रूप में <em>उपयोग नहीं</em> किया जा सकता। यदि आप यह फ़ंक्शनैलिटी उपयोग करना चाहते हैं, तो स्पेस की जगह अंडरस्कोर का उपयोग करने पर विचार करें।</li>
<li>फील्ड्स के नाम रखते समय सावधान रहें कि वे Textpattern के रिज़र्व्ड फील्ड नामों से न टकराएँ। उदाहरण के लिए, <code>title</code>, <code>category</code>, <code>limit</code>, <code>status</code> आदि का उपयोग न करें, क्योंकि इससे अजीब परिणाम या टूटी हुई साइटें मिल सकती हैं।</li>
<li>प्रत्येक फील्ड में डेटा केवल 255 अक्षरों के टेक्स्ट तक सीमित है।</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="dateformat" title="तिथि फ़ॉर्मेट"><![CDATA[
<h2>तिथि फ़ॉर्मेट</h2>
<p>यह विकल्प केवल आपकी साइट के फ्रंट पेज पर लेख की तिथियाँ कैसे दिखाई देंगी, उस पर प्रभाव डालेगा।</p>
        ]]></item>
        <item id="default_event" title="डिफ़ॉल्ट पैनल"><![CDATA[
<h2>डिफ़ॉल्ट पैनल</h2>
<p>Textpattern प्रशासन इंटरफ़ेस का वह पैनल जो किसी के भी लॉगिन करने पर सबसे पहले दिखाई देगा।</p>
        ]]></item>
        <item id="default_publish_status" title="डिफ़ॉल्ट प्रकाशन स्थिति"><![CDATA[
<h2>डिफ़ॉल्ट प्रकाशन स्थिति</h2>
<p>नए बनाए गए Textpattern लेखों की प्रकाशन विज़िबिलिटी स्थिति को परिभाषित करता है।</p>
<p>ध्यान दें कि यह प्रेफ़रेंस सेटिंग उन लेखों की स्थिति को प्रभावित नहीं करती जो इस परिवर्तन से पहले बनाए या संपादित किए गए हों।</p>
<p>डिफ़ॉल्ट प्रकाशन स्थिति निम्न में से एक होती है:</p>
<ul>
    <li>Draft</li>
    <li>Hidden</li>
    <li>Pending</li>
    <li>Live</li>
    <li>Sticky</li>
</ul>
<p><strong>Draft</strong> लेख को प्रगति‑पर कार्य माना जाता है और Textpattern प्रशासन क्षेत्र के बाहर देखा नहीं जा सकता (अर्थात Textpattern फ्रंट साइड पर दिखाई नहीं देता और फ़ीड्स में सिंडिकेट नहीं होता)।</p>
<p><strong>Hidden</strong> लेख Textpattern प्रशासन क्षेत्र के बाहर देखा नहीं जा सकता।</p>
<p><strong>Pending</strong> लेख को प्रकाशन के लिए तैयार और अनुमोदन की प्रतीक्षा में माना जाता है, लेकिन यह Textpattern प्रशासन क्षेत्र के बाहर देखा नहीं जा सकता।</p>
<p><strong>Live</strong> लेख आम तौर पर Textpattern प्रशासन क्षेत्र के बाहर देखा जा सकता है (अर्थात Textpattern फ्रंट साइड पर दिखाई देता है, और यदि प्रेफ़रेंस अनुमति दें तो फ़ीड्स में सिंडिकेट होता है)। यदि कोई लेख live है और उसकी समाप्ति तिथि है, तो उस तिथि के बाद भी स्थिति live ही रहेगी, लेकिन लेख केवल तब ही प्रशासन क्षेत्र के बाहर दिखाई देगा जब एक्सपायर लेखों को प्रकाशित करने की अनुमति हो।</p>
<p><strong>Sticky</strong> लेख, <strong>live</strong> लेख के समान है, इस अर्थ में कि इसे Textpattern प्रशासन क्षेत्र के बाहर देखा जा सकता है, लेकिन यह लेख सूचियों में <strong>तभी</strong> दिखाई देगा जब संबंधित <code>article</code> या <code>article_custom</code> टैग में <code>status</code> एट्रिब्यूट को <code>sticky</code> मान के साथ शामिल किया जाए।</p>
        ]]></item>
        <item id="doctype" title="Doctype"><![CDATA[
<h2>Doctype</h2>
<p>कौन‑सा HTML डोकटाइप उपयोग करना है (HTML5 या XHTML), चुनें। यह टिप्पणी इनपुट फॉर्म्स, <code>&lt;abbr&gt;</code> या <code>&lt;acronym&gt;</code> के Textile रेंडरिंग, और <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/css"><code>&lt;txp:css /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a> द्वारा बनाए गए <code>&lt;link&gt;</code> टैग्स को प्रभावित करता है।</p>
        ]]></item>
        <item id="enable_dev_preview" title="डेवलपमेंट थीम प्रीव्यू सक्षम करें?"><![CDATA[
<h2>डेवलपमेंट थीम प्रीव्यू सक्षम करें?</h2>
<p>पर्याप्त अधिकार वाले यूज़र्स (डिफ़ॉल्ट रूप से, Publisher और Designer भूमिकाएँ रखने वाले) सुरक्षित रूप से नई थीम विकसित कर सकते हैं और उसका प्रीव्यू देख सकते हैं, जबकि अन्य सभी यूज़र्स तब तक पुरानी थीम ही देखेंगे जब तक नई थीम डिप्लॉय न हो जाए।</p>
<p>हालाँकि, वे प्रिविलेज्ड यूज़र्स जो थीम डेवलपमेंट में भाग नहीं लेना चाहते, वे डेवलपमेंट थीम प्रीव्यू को अक्षम कर सकते हैं। तब उन्हें भी सामान्य साइट विज़िटर्स की तरह मौजूदा ‘public’ थीम ही परोसी जाएगी।</p>
        ]]></item>
        <item id="enable_short_tags" title="शॉर्ट टैग सपोर्ट सक्षम करें?"><![CDATA[
<h2>शॉर्ट टैग सपोर्ट सक्षम करें?</h2>
<p>Textpattern टैग्स का रूप आम तौर पर <code>&lt;txp:tag_name attribute1="value" ... /&gt;</code> होता है। कुछ सरल दिशानिर्देशों का पालन करते हुए <code>txp:</code> छोड़ा जा सके, इसके लिए टाइपिंग की मात्रा कम करना सम्भव है, जिसे शॉर्टहैंड नोटेशन कहा जाता है। इस अवधारणा को दिखाने के लिए कुछ उदाहरण निम्न हैं:</p>
<ul>
    <li><code>&lt;txp:article_id /&gt;</code> बन जाता है <code>&lt;article::id /&gt;</code></li>
    <li><code>&lt;txp:recent_articles/&gt;</code> बन जाता है <code>&lt;recent::articles /&gt;</code></li>
    <li><code>&lt;txp:file_download_list /&gt;</code> बन जाता है <code>&lt;file::download_list /&gt;</code></li>
    <li><code>&lt;txp:smd_if /&gt;</code> बन जाता है <code>&lt;smd::if /&gt;</code></li>
    <li><code>&lt;txp:smd_if&gt; ... &lt;txp:else /&gt; ... &lt;/txp:smd_if&gt;</code> बन जाता है <code>&lt;smd::if&gt; ... &lt;smd::else /&gt; ... &lt;/smd::if&gt;</code> (ध्यान दें कि <code>else</code> टैग के लिए प्लगइन प्रीफ़िक्स का भी उपयोग किया जा सकता है)।</li>
</ul>
<p>यदि किसी टैग में अंडरस्कोर हो और आप शॉर्ट टैग्स सक्षम करें, तो मूल अवधारणा यह है:</p>
<ol>
    <li><code>txp:</code> प्रीफ़िक्स हटा दें।</li>
    <li>पहली बार आने वाले अंडरस्कोर को <code>::</code> से बदल दें।</li>
</ol>
<p>ध्यान दें कि इस प्रेफ़रेंस को सेट करने से <code>&lt;txp:output_form /&gt;</code> शॉर्ट कोड्स का उपयोग कर फॉर्म स्निपेट्स रेंडर करने की क्षमता प्रभावित नहीं होती। आप अब भी <code>&lt;txp::shortcode /&gt;</code> का उपयोग कर सकते हैं, जिसे <code>&lt;txp:output_form form="shortcode" /&gt;</code> के रूप में समझा जाएगा।</p>
        ]]></item>
        <item id="enable_xmlrpc_server" title="XML-RPC सर्वर सक्षम करें?"><![CDATA[
<h2>XML-RPC सर्वर सक्षम करें?</h2>
<p>यदि आप Textpattern को दूर से नियंत्रित करने के लिए <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/XML-RPC">XML-RPC <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a> का उपयोग करना चाहते हैं (उदा. डेस्कटॉप या मोबाइल ऐप्स से), तो आपको इसे ‘Yes’ पर सेट करके XML-RPC सर्वर चालू करना होगा।</p>
        ]]></item>
        <item id="enhanced_email" title="एन्हांस्ड मेल फ़ीचर्स का उपयोग करें"><![CDATA[
<h2>एन्हांस्ड मेल फ़ीचर्स का उपयोग करें</h2>
<p>इसे ‘No’ पर सेट करने से सभी ईमेल – जैसे अकाउंट पासवर्ड रीसेट अनुरोध और com_connect जैसे प्लगइन्स से ईमेल – PHP के <code>mail()</code> फ़ंक्शन के माध्यम से भेजे जाएँगे। ‘Yes’ चुनने पर बंडल्ड PHPMailer का उपयोग किया जाएगा, जो बाहरी SMTP सर्वर्स के ज़रिए मेल रूट करने के लिए वैकल्पिक सेटिंग्स उपलब्ध कराता है।</p>
<p>यदि आपको ईमेल की डिलिवरेबिलिटी में समस्या हो रही है (खासकर Gmail, Outlook, Yahoo! इत्यादि जैसे ऑनलाइन प्रदाताओं के साथ), तो सम्भावित कारण यह है कि आपका डोमेन विश्वसनीय स्रोत के रूप में नहीं देखा जा रहा। इसे ‘Yes’ पर स्विच करने से डिलिवरेबिलिटी में सुधार हो सकता है। इसके अलावा, SMTP का उपयोग कुछ ईमेल प्रदाताओं के साथ बेहतर संगतता प्रदान कर सकता है और डिलिवरेबिलिटी को और बेहतर बना सकता है।</p>
        ]]></item>
        <item id="expire_logs_after" title="लॉग कितने दिनों बाद समाप्त हों?"><![CDATA[
<h2>लॉग कितने दिनों बाद समाप्त हों?</h2>
<p>जब Textpattern लॉगिंग सक्षम हो, तो आप यह निर्दिष्ट कर सकते हैं कि लॉग्स कितने समय (दिनों में) तक रखे जाएँ। ‘7’ पर सेट करने से लॉग्स सात दिनों तक उपलब्ध रहेंगे।</p>
<p><strong>ध्यान दें:</strong> लॉग्स केवल तब ही ट्रिम किए जाते हैं जब आप ‘Visitor logs’ पैनल देखें, अन्यथा वे आकार में बढ़ते रहेंगे।</p>
        ]]></item>
        <item id="file_base_path" title="फ़ाइल निर्देशिका पथ"><![CDATA[
<h2>फ़ाइल निर्देशिका पथ</h2>
<p>यह उस डायरेक्टरी के लिए <strong>absolute path</strong> सेट करता है जहाँ फ़ाइल अपलोड स्थायी रूप से सेव की जाएँगी। PHP को इस डायरेक्टरी पर write एक्सेस होना चाहिए।</p>
<p><strong>ध्यान दें:</strong> अतिरिक्त सुरक्षा के लिए इस डायरेक्टरी को अपनी वेबसाइट के सार्वजनिक डॉक‑रूट से बाहर ले जाने पर विचार करें।</p>
        ]]></item>
        <item id="file_download_header" title="फ़ाइल डाउनलोड हेडर"><![CDATA[
<h2>फ़ाइल डाउनलोड हेडर</h2>
<p>आपको यह कस्टमाइज़ करने की अनुमति देता है कि फ़ाइल डाउनलोड्स कैसे हैंडल किए जाएँ।</p>
<p>आमतौर पर सभी डाउनलोड्स को अटैचमेंट माना जाता है और (आपके ब्राउज़र की उस फ़ाइल प्रकार को हैंडल करने की सेटिंग के अनुसार) डाउनलोड किया जाता है। यदि आप कुछ या सभी फ़ाइल प्रकारों के लिए अपने पसंदीदा व्यवहार का संकेत देना चाहते हैं, तो आप यहाँ टैग कोड दे सकते हैं। उदाहरण के लिए, Textpattern श्रेणी 'inline-pdf' में जोड़ी गई PDF फ़ाइलों को डाउनलोड की बजाय inline दिखाने के लिए:</p>
<pre><code>&lt;txp:evaluate query='&lt;txp:file_download_category escape="quote" /&gt;="inline-pdf"'&gt;
    &lt;txp:header name="Content-Disposition" value="inline" /&gt;
    &lt;txp:header name="Content-Type" value="application/pdf" /&gt;
&lt;/txp:evaluate&gt;
</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="file_max_upload_size" title="अपलोड की अधिकतम फ़ाइल साइज़ (बाइट्स में)"><![CDATA[
<h2>अपलोड की अधिकतम फ़ाइल साइज़ (बाइट्स में)</h2>
<p>आप फ़ाइल अपलोड के लिए अधिकतम साइज़ (बाइट्स में) सीमित कर सकते हैं। ध्यान दें कि यह मान PHP कॉन्फ़िगरेशन द्वारा भी सीमित होता है। यदि Textpattern पता लगाता है कि आपके PHP कॉन्फ़िगरेशन में अपलोड साइज़ की सीमा इससे छोटी है, तो यह स्वतः नीचे की ओर सुधार कर देगा। यदि आप ब्राउज़र से अपलोड के माध्यम से बड़ी फ़ाइलें अनुमति देना चाहते हैं, तो अपने होस्ट से संपर्क करें ( <code>php.ini</code> में प्रासंगिक मान <code>post_max_size</code>, <code>upload_max_filesize</code> और <code>memory_limit</code> हैं)।</p>
        ]]></item>
        <item id="gmtoffset" title="समय क्षेत्र"><![CDATA[
<h2>समय क्षेत्र</h2>
<p>आपके स्थानीय समय क्षेत्र में तिथियाँ दिखाने के लिए, कृपया अपना समय क्षेत्र चुनें।</p>
        ]]></item>
        <item id="img_dir" title="छवि निर्देशिका"><![CDATA[
<h2>छवि निर्देशिका</h2>
<p>यदि आप अपनी छवियों की डायरेक्टरी का नाम कस्टमाइज़ करना चाहते हैं, तो आप इसे यहाँ कर सकते हैं। सबसे पहले आपको Textpattern इंस्टॉलेशन की रूट में यह डायरेक्टरी बनानी होगी, और यह भी सुनिश्चित करना होगा कि PHP उसे लिख सके।</p>
<p>यह पथ हमेशा आपके Textpattern इंस्टॉलेशन की रूट डायरेक्टरी के सापेक्ष <strong>relative path</strong> होता है।</p>
<p>डिफ़ॉल्ट मान <code>images</code> है।</p>
        ]]></item>
        <item id="include_email_atom" title="Atom फ़ीड्स में ईमेल पता शामिल करें?"><![CDATA[
<h2>Atom फ़ीड्स में ईमेल पता शामिल करें?</h2>
<p>यह आपको किसी लेख के लेखक (उनके यूज़र अकाउंट में सेट) के ईमेल पते को आपकी Atom फ़ीड्स के <code>author</code> भाग में शामिल करने की अनुमति देता है।</p>
        ]]></item>
        <item id="is_dst" title="डेलाइट सेविंग टाइम एनेबल है?"><![CDATA[
<h2>डेलाइट सेविंग टाइम एनेबल है?</h2>
<p>क्या आपके समय क्षेत्र के लिए फिलहाल DST (Daylight Saving Time) सक्षम है।</p>
        ]]></item>
        <item id="logging" title="लॉगिंग"><![CDATA[
<h2>लॉगिंग</h2>
<p>आप यह चुन सकते हैं कि Textpattern द्वारा विज़िटर लॉगिंग किस स्तर तक की जाए:</p>
<ul>
    <li><strong>All hits:</strong> Textpattern आपकी साइट पर सभी पेज व्यूज़ लॉग करेगा</li>
    <li><strong>Referrers only:</strong> Textpattern केवल उन विज़िट्स को लॉग करेगा जो अन्य साइटों से रेफ़र होकर आती हैं</li>
    <li><strong>None:</strong> Textpattern कोई भी पेज व्यू लॉग नहीं करेगा</li>
</ul>
<p>Textpattern 4.7.0 से, Textpattern किसी भी विज़िटर IP पते की जानकारी एकत्र या स्टोर नहीं करता। यदि आप Textpattern के बाहर IP पते एकत्र या स्टोर करते हैं, तो कृपया किसी भी लागू क़ानून, जैसे <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/General_Data_Protection_Regulation">GDPR <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a>, के अनुसार डेटा को स्टोर और/या उपयोग करने के लिए उचित सावधानियाँ बरतें, और इस डेटा के सेफ्टी के लिए अपने सर्वर और Textpattern इंस्टॉलेशन के हर हिस्से में मज़बूत सुरक्षा लागू करें।</p>
<p>कड़ी अनुशंसा की जाती है कि आप इस सेटिंग को उसके डिफ़ॉल्ट ‘None’ पर ही छोड़ें, जब तक कि आपको वास्तव में इस जानकारी की आवश्यकता न हो और आप सार्वजनिक रूप से इसके इच्छित उपयोग की घोषणा न करें।</p>
        ]]></item>
        <item id="max_url_len" title="अधिकतम URL लंबाई (अक्षरों में)"><![CDATA[
<h2>अधिकतम URL लंबाई (अक्षरों में)</h2>
<p>यह, निर्दिष्ट लंबाई से अधिक लंबे URLs को काम करने से रोक देता है। यह नुकसान सीमित करने और साइट सुरक्षा के लिहाज़ से सहायक हो सकता है।</p>
        ]]></item>
        <item id="module_pophelp" title="एडमिन‑साइड इनलाइन सहायता लिंक दिखाएं"><![CDATA[
<h2>एडमिन‑साइड इनलाइन सहायता लिंक दिखाएं</h2>
<p>यदि आप पूरे सिस्टम में एडमिन‑साइड इनलाइन सहायता लिंक (Textpattern help पॉप‑अप विंडोज़) छुपाना चाहते हैं, तो इस सेटिंग को ‘None’ पर स्विच करें।</p>
        ]]></item>
        <item id="never_display_email" title="टिप्पणीकार का ईमेल पता छुपाएं?"><![CDATA[
<h2>टिप्पणीकार का ईमेल पता छुपाएं?</h2>
<p>यह सेटिंग नियंत्रित करती है कि किसी टिप्पणीकार का ईमेल पता सार्वजनिक रूप से दिखाया जाए या नहीं।</p>
<p>अपने यूज़र्स के प्रति शिष्टाचार के रूप में यह अनुशंसित है कि ईमेल पते न दिखाए जाएँ, लेकिन कुछ स्थितियों में टिप्पणीकार के ईमेल पते दिखाना वांछनीय हो सकता है।</p>
        ]]></item>
        <item id="override_emailcharset" title="ईमेल में ISO-8859-1 एंकोडिंग का उपयोग करें (डिफ़ॉल्ट UTF-8 है)?"><![CDATA[
<h2>ईमेल में ISO-8859-1 एंकोडिंग का उपयोग करें (डिफ़ॉल्ट UTF-8 है)?</h2>
<p>Textpattern जहाँ भी सम्भव हो, डिफ़ॉल्ट रूप से UTF-8 एंकोडिंग का उपयोग करता है, जिसमें आउटगोइंग ईमेल भी शामिल हैं। हालाँकि कुछ पुराने ईमेल क्लाइंट्स (Microsoft Outlook के कुछ संस्करण सहित) में सही UTF-8 सपोर्ट नहीं होता। यदि आपको ईमेल में गड़बड़ अक्षर दिखाई दें, तो यह सेटिंग टेक्स्ट को भेजने से पहले ISO-8859-1 एंकोडिंग में बदल देगी।</p>
<p><strong>ध्यान दें:</strong> यदि आप ऐसी भाषा उपयोग कर रहे हैं जिसके अक्षर ISO-8859-1 में प्रदर्शित नहीं किए जा सकते, तो यह सेटिंग आपकी मदद नहीं कर पाएगी। आपको UTF-8 (या Unicode) कम्पैटिबल ईमेल क्लाइंट खोजने की कोशिश करनी चाहिए।</p>
        ]]></item>
        <item id="override_form_types" title="ओवरराइड फॉर्म प्रकार"><![CDATA[
<h2>ओवरराइड फॉर्म प्रकार</h2>
<p>यह चुनें कि किन फॉर्म प्रकारों के टेम्पलेट्स को ‘राइट’ पैनल पर ओवरराइड फॉर्म्स के रूप में उपलब्ध कराया जाएगा।</p>
        ]]></item>
        <item id="permlink_format" title="परमालिंक शीर्षक URL पैटर्न"><![CDATA[
<h2>परमालिंक शीर्षक URL पैटर्न</h2>
<p>यह परिभाषित करता है कि जब कोई non‑messy मोड उपयोग किया जा रहा हो, तब लेख URLs किस विधि से बनाए और असाइन किए जाएँ।</p>
<p>जब कोई लेख प्रकाशित होता है, तो उसका URL लेख शीर्षक से उत्पन्न किया जाता है, जब तक कि URL‑केवल शीर्षक फ़ील्ड में कोई विशिष्ट URL न दिया गया हो।</p>
<p>उदाहरण लेख शीर्षक लें: <em>Ann and Bob eat cake</em></p>
<p>जब permalink title URL pattern विकल्प ‘Hyphenated (title-like-this)’ पर सेट हो, तो लेख का URL यह होगा:</p>
<pre><code>https://example.com/ann-and-bob-eat-cake</code></pre>
<p>जब permalink title URL pattern विकल्प ‘Intercapped (TitleLikeThis)’ पर सेट हो, तो लेख का URL यह होगा:</p>
<pre><code>https://example.com/AnnandBobeatcake</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="permlink_mode" title="लेख यूआरएल पैटर्न"><![CDATA[
<h2>लेख URL पैटर्न</h2>
<p>यह परिभाषित करता है कि <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/permlink"><code>&lt;txp:permlink&gt;</code> टैग <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a> द्वारा दिखाए गए URL के माध्यम से व्यक्तिगत लेखों तक किस प्रकार पहुँचा जाता है।</p>
<p>‘?=messy’ मोड सबसे अधिक कम्पैटिबल है – यह बहुत कम या बिना कॉन्फ़िगरेशन के काम करेगा – लेकिन URL पठनीयता और सर्च इंजन ऑप्टिमाइज़ेशन (SEO) के लिहाज़ से सबसे कम लाभकारी है। इस मोड में आपकी साइट पर लेखों के URLs इस तरह दिखेंगे:</p>
<pre><code>https://example.com/index.php?id=123</code></pre>
<p>अन्य सभी मोड्स के लिए वेब सर्वर की URL रीराइट फ़ंक्शनैलिटी (उदा. Apache <code>mod_rewrite</code> या <code>server</code> ब्लॉक में NGINX रीराइट निर्देश) की आवश्यकता होती है। यदि आपका सर्वर URL रीराइट फ़ंक्शनैलिटी को सपोर्ट नहीं करता, तो या तो अपने वेब होस्ट से संपर्क करें या ऊपर वर्णित ‘?=messy’ मोड का उपयोग करें।</p>
        ]]></item>
        <item id="plugin_cache_dir" title="प्लगइन कैश डायरेक्टरी पथ"><![CDATA[
<h2>प्लगइन कैश डायरेक्टरी पथ</h2>
<p>यह सेटिंग मुख्य रूप से प्लगइन डेवलपर्स के लिए उपयोगी है। सेट होने पर आप प्लगइन सोर्स फ़ाइल (कम्पाइल्ड नहीं) इस डायरेक्टरी में रख सकते हैं और Textpattern उसे स्वतः लोड कर लेगा, जिससे आप आसानी से प्लगइन एडिट कर सकते हैं और बिना प्लगइन इंस्टॉल/सक्रिय किए उसके प्रभाव तुरंत देख सकते हैं। हालाँकि, <strong>सावधान</strong> रहें कि इस विधि से किसी टूटे हुए प्लगइन (जो कम्पाइल होने में विफल हो) के कारण Textpattern भी टूट सकता है!</p>
<p>प्रोडक्शन साइट पर प्लगइन्स को लोड करने के लिए प्लगइन कैश डायरेक्टरी का उपयोग करने की बजाय Textpattern के मानक ‘Plugins’ पैनल के माध्यम से प्लगइन्स लोड करना अनुशंसित है।</p>
<p><strong>ध्यान दें:</strong> ‘temporary’ और ‘plugin cache’ दोनों के लिए एक ही डायरेक्टरी निर्दिष्ट न करें, क्योंकि इससे समस्या होगी (Textpattern अस्थायी लॉग फ़ाइलों की सामग्री को प्लगइन की तरह चलाने की कोशिश करेगा)।</p>
        ]]></item>
        <item id="production_status" title="प्रोडक्शन स्थिति"><![CDATA[
<h2>प्रोडक्शन स्थिति</h2>
<p>Textpattern साइट के तीन में से किसी एक मोड में चलती है:</p>
<ol>
    <li>‘Debugging’</li>
    <li>‘Testing’</li>
    <li>‘Live’</li>
</ol>
<h3>Debugging मोड</h3>
<p>आपकी लाइव साइट पर सभी PHP त्रुटि रिपोर्टिंग, साथ ही गड़बड़ कोड और प्लगइन्स के बारे में चेतावनियाँ दिखाई देंगी। इसके अतिरिक्त, जब आप लाइव पेजों का HTML सोर्स देखते हैं तो आपको निम्न जानकारी दिखाई देगी:</p>
<ul>
    <li>पेज बनाने में सर्वर को लगा समय (‘Runtime’)</li>
    <li>चलाई गई MySQL क्वेरीज़ की संख्या</li>
    <li>अनुमानित पीक मेमोरी उपयोग</li>
    <li>पेज बनाते समय Textpattern द्वारा मिले सभी टैग्स (जिसे टैग ट्रेस भी कहा जाता है)</li>
</ul>
<h3>Testing मोड</h3>
<p>आपकी लाइव साइट पर सभी PHP त्रुटि रिपोर्टिंग, साथ ही गड़बड़ कोड और प्लगइन्स के बारे में चेतावनियाँ दिखाई देंगी। जब आप लाइव पेजों का HTML सोर्स देखते हैं तो आपको निम्न जानकारी दिखाई देगी:</p>
<ul>
    <li>पेज बनाने में सर्वर को लगा समय (‘Runtime’)</li>
    <li>चलाई गई MySQL क्वेरीज़ की संख्या</li>
    <li>अनुमानित पीक मेमोरी उपयोग</li>
</ul>
<h3>Live मोड</h3>
<p>पेज को कोई त्रुटि रिपोर्टिंग या डायग्नोस्टिक जानकारी नहीं भेजी जाएगी। आम तौर पर Live मोड पसंद किया जाता है, क्योंकि यह सर्वश्रेष्ठ यूज़र अनुभव प्रदान करता है और सर्वर पर सबसे कम ओवरहेड डालता है।</p>
        ]]></item>
        <item id="public_theme_name" title="फ्रंट‑साइड थीम"><![CDATA[
<h2>फ्रंट‑साइड थीम</h2>
<p>डिफ़ॉल्ट फ्रंट‑साइड थीम, जिसका उपयोग तब किया जाएगा जब कोई भी आपके सार्वजनिक‑मुख्य वेबसाइट पर आए। Textpattern के साथ एक प्री‑इंस्टॉल्ड डिफ़ॉल्ट थीम शामिल होती है, साथ ही बिना किसी थीम के शुरू करने का विकल्प भी होता है। आप <code>textpattern/themes</code> डायरेक्टरी में थीम पैकेज जोड़कर उन्हें उपयोग के लिए उपलब्ध करा सकते हैं।</p>
        ]]></item>
        <item id="publish_expired_articles" title="समय‑सीमा समाप्त लेख प्रकाशित करें?"><![CDATA[
<h2>समय‑सीमा समाप्त लेख प्रकाशित करें?</h2>
<p>इसे ‘Yes’ पर सेट होने पर, एक्सपायर लेख अपनी समाप्ति तिथि बीत जाने के बाद भी आपकी साइट पर दिखते रहेंगे। आप समय‑सीमा समाप्त लेखों के लिए वैकल्पिक सामग्री या मार्कअप दिखाने के लिए <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/if_expired"><code>&lt;txp:if_expired /&gt;</code> टैग <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a> का उपयोग कर सकते हैं।</p>
<p>इसे ‘No’ पर सेट होने पर, समय‑सीमा समाप्त लेखों को सार्वजनिक साइट से हटा दिया जाएगा और वे "410 Gone" HTTP स्टेटस लौटाएँगे। डिफ़ॉल्ट सेटिंग ‘No’ है।</p>
        ]]></item>
        <item id="publisher_email" title="इस ईमेल पते से लॉगिन विवरण भेजें"><![CDATA[
<h2>इस ईमेल पते से लॉगिन विवरण भेजें</h2>
<p>वह ईमेल पता निर्दिष्ट करें जिसका उपयोग नए यूज़र्स के लॉगिन जानकारी वाले संदेशों में प्रेषक के ‘From:’ पते के रूप में किया जाएगा।</p>
<p>यदि यह प्रेफ़रेंस खाली छोड़ दी जाती है या इसमें अमान्य ईमेल पता होता है, तो Textpattern इसके बदले मौजूदा लॉगिन किए हुए यूज़र का नाम और पता उपयोग करेगा।</p>
        ]]></item>
        <item id="rss_how_many" title="फ़ीड्स में कितने लेख शामिल किए जाने चाहिए?"><![CDATA[
<h2>फ़ीड्स में कितने लेख शामिल किए जाने चाहिए?</h2>
<p>यह RSS और Atom फ़ॉर्मेट्स में एक समय पर सिंडिकेट किए जाने वाले मौजूदा लेखों की अधिकतम संख्या है।</p>
<p><code>5</code> से <code>15</code> के बीच का कम मान अनुशंसित है।</p>
        ]]></item>
        <item id="secondpass" title="अतिरिक्त पार्सर स्वीप्स की संख्या"><![CDATA[
<h2>अतिरिक्त पार्सर स्वीप्स की संख्या</h2>
<p>Textpattern टैग पार्सर आम तौर पर पेज टेम्पलेट की एक ही स्वीप में आपके सभी टैग्स को डेटाबेस से प्राप्त सामग्री से बदल देता है। कुछ मामलों में, यह पर्याप्त नहीं हो सकता, उदाहरण के लिए:</p>
<ul>
    <li>कम load order वाले प्लगइन्स को टैग एट्रिब्यूट के रूप में उपयोग करते समय</li>
    <li><code>&lt;txp:php&gt;</code> टैग्स के अंदर कोड रिप्लेसमेंट्स</li>
    <li>पेज के पहले वाले तत्वों को छोड़कर ताकि वे बाद में प्रोसेस किए गए टैग से प्राप्त सामग्री पा सकें</li>
</ul>
<p>परम्परागत रूप से Textpattern ने लेगेसी कारणों से एक अतिरिक्त स्वीप (जिसे ‘secondpass’ कहा जाता है) चलाया है, इसलिए इस प्रेफ़रेंस का डिफ़ॉल्ट मान <code>1</code> है। हालाँकि अधिक स्वीप्स से अनजाने टैग्स के भी प्रोसेस हो जाने की सम्भावना बढ़ जाती है। टैग पार्सर में हाल के सुधारों ने इस दूसरे पास की आवश्यकता कम कर दी है। इसलिए, जब तक कि आप किसी विशेष कारण से दूसरे स्वीप का उपयोग न कर रहे हों, कृपया अपनी साइट को अधिक सुरक्षित बनाने के लिए इस मान को <code>0</code> कर दें।</p>
<p>यदि इसके बाद आपको अपनी वेबसाइट पर अनप्रोसेस्ड टैग्स रेंडर होते दिखें (और Testing/Debugging मोड्स में किसी टेग पेयर असंगति के कारण कोई अन्य टैग त्रुटियाँ न दिख रही हों), तो कृपया हमें अपने पेज टेम्पलेट/कोड/प्लगइन उदाहरण के साथ संपर्क करें। हम अतिरिक्त पार्सर पास की आवश्यकता समाप्त करने की कोशिश कर रहे हैं, और यह जानकारी हमें ऐसा करने में मदद करेगी।</p>
        ]]></item>
        <item id="send_lastmod" title="&quot;Last-Modified&quot; हेडर भेजें?"><![CDATA[
<h2>"Last-Modified" हेडर भेजें?</h2>
<p>इसे सेट करने पर Textpattern विज़िटर के HTTP <code>If-Modified-Since</code> हेडर (यदि मौजूद हो) को पढ़ेगा और उसे साइट के अंतिम अपडेट से तुलना करेगा। यदि विज़िटर के पेज लोड करने के बाद से कुछ भी नहीं बदला (अर्थात ब्राउज़र द्वारा भेजा गया टाइमस्टैम्प और अंतिम साइट अपडेट समान हों), तो विज़िटर के ब्राउज़र को पेज के उसके कैश्ड संस्करण का उपयोग करने का निर्देश देने वाला हेडर भेजा जाएगा।</p>
<p>इससे बैंडविड्थ खपत, पेज लोड समय और वेब सर्वर लोड कम हो सकते हैं।</p>
        ]]></item>
        <item id="show_comment_count_in_feed" title="फ़ीड्स में टिप्पणी गिनती दिखाएं?"><![CDATA[
<h2>फ़ीड्स में टिप्पणी गिनती दिखाएं?</h2>
<p>इसे ‘Yes’ पर सेट करने पर, यह सेटिंग आपकी RSS/Atom फ़ीड्स में लेख शीर्षकों के साथ टिप्पणियों की संख्या जोड़ देगी।</p>
        ]]></item>
        <item id="site_slogan" title="साइट नारा"><![CDATA[
<h2>साइट नारा</h2>
<p><a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/site_slogan">साइट नारा <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a> आपकी साइट का सार या विवरण होता है। इसका उपयोग आपकी साइट के विवरण के रूप में जहाँ भी आवश्यक हो, जैसे आपकी RSS/Atom फ़ीड्स में, किया जाएगा, और आपकी साइट भर में कई स्थानों पर, आपकी इच्छा अनुसार उपयोग किया जा सकता है।</p>
<p><strong>ध्यान दें:</strong> साइट नारा वैकल्पिक है, लेकिन मान्य RSS या Atom फ़ीड के लिए आवश्यक हो सकता है।</p>
        ]]></item>
        <item id="sitename" title="साइट नाम"><![CDATA[
<h2>साइट नाम</h2>
<p><a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/site_name">आपकी साइट का नाम या शीर्षक <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a>। यह विज़िटर के ब्राउज़र या सिंडिकेशन फ़ीड रीडर के शीर्षक बार में, और आपकी साइट भर में कई अन्य स्थानों पर, आपकी इच्छा अनुसार दिखाई देगा।</p>
        ]]></item>
        <item id="siteurl" title="साइट URL"><![CDATA[
<h2>साइट URL</h2>
<p>यह आपकी Textpattern साइट का पता है, उदाहरण के लिए <code>www.example.com</code>।</p>
<p><strong>ध्यान दें:</strong> <code>http://</code>, <code>https://</code> या अंतिम स्लैश <code>/</code> आवश्यक नहीं है।</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_dir" title="थीम डायरेक्टरी"><![CDATA[
<h2>थीम डायरेक्टरी</h2>
<p>यदि आप उस डायरेक्टरी के नाम को कस्टमाइज़ करना चाहते हैं जहाँ फ्रंट‑साइड थीम्स की फ्लैट फ़ाइलें स्थायी रूप से सेव की जाएँगी, तो आप इसे यहाँ कर सकते हैं। सबसे पहले आपको Textpattern इंस्टॉलेशन की रूट में यह डायरेक्टरी बनानी होगी, और यह भी सुनिश्चित करना होगा कि PHP उसे लिख सके।</p>
<p>यह पथ हमेशा आपके Textpattern इंस्टॉलेशन की रूट डायरेक्टरी के सापेक्ष <strong>relative path</strong> होता है।</p>
<p>डिफ़ॉल्ट मान <code>themes</code> है।</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_from" title="SMTP लिफ़ाफ़ा प्रेषक पता"><![CDATA[
<h2>SMTP लिफ़ाफ़ा प्रेषक पता</h2>
<p>इस प्रेफ़रेंस को तब तक खाली छोड़ना चाहिए जब तक कि आपको Textpattern में ईमेल भेजने में समस्या (उदाहरण के लिए कोई ईमेल न भेजा जाना) न दिखे। ऐसी स्थिति में आप यहाँ कोई भी मान्य ईमेल पता दर्ज कर सकते हैं, हालाँकि अधिमानतः ऐसा पता जिसका डोमेन नाम उसी वेबसाइट जैसा हो जहाँ आपने Textpattern इंस्टॉल किया है (उदा. यदि आपकी वेबसाइट <code>https://example.com</code> है, तो आप <code>you@example.com</code> उपयोग कर सकते हैं)।</p>
<p>तकनीकी विवरणों में रुचि रखने वालों के लिए:</p>
<ul>
    <li>UNIX‑जैसे/macOS सर्वर्स पर, दर्ज किया गया ईमेल पता PHP के <code>mail()</code> फ़ंक्शन के लिए 4th पैरामीटर ("-f" से प्रीफ़िक्स्ड) के रूप में उपयोग किया जाता है</li>
    <li>Windows सर्वर्स पर, दर्ज किया गया ईमेल पता <code>sendmail_from</code> php.ini सेटिंग को सेट (या ओवरराइड) करने के लिए उपयोग किया जाता है</li>
</ul>
<p>यह सुनिश्चित करता है कि SMTP लिफ़ाफ़ा प्रेषक पता (जो अनिवार्य रूप से वह "From:" हेडर नहीं होता जिसे आप सामान्यतः ईमेल में देखते हैं) आपके द्वारा यहाँ दर्ज किए गए ईमेल पते पर सेट हो, जो कुछ वेब सर्वर्स पर ईमेल भेजने के लिए आवश्यक शर्त है।</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_host" title="SMTP होस्ट"><![CDATA[
<h2>SMTP होस्ट</h2>
<p>संदेश डिलिवरेबिलिटी में सुधार करने और बाहरी सेवा (जैसे SendGrid, AWS SES, Mailchimp, Mailgun, आदि) के ज़रिए ईमेल रूटिंग का लाभ उठाने के लिए यहाँ SMTP सर्वर निर्दिष्ट करें। यह मान प्राप्त करने के लिए अपने SMTP प्रदाता से परामर्श करें।</p>
<p>यह मान <code>config.php</code> में <code>SMTP_HOST</code> कॉन्स्टेंट परिभाषित करके भी दिया जा सकता है, ऐसी स्थिति में Preferences पैनल में यह मान ग्रे‑आउट रहेगा।</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_pass" title="SMTP पासवर्ड"><![CDATA[
<h2>SMTP पासवर्ड</h2>
<p>यदि आपके SMTP कनेक्शन को निर्दिष्ट यूज़र नाम के लिए पासवर्ड की आवश्यकता होती है, तो उसे यहाँ दें। विवरण के लिए प्रदाता के डॉक्यूमेंटेशन को देखें।</p>
<p>ध्यान दें: यद्यपि पासवर्ड यहाँ प्रदर्शित नहीं किया जाएगा, यह डेटाबेस की prefs टेबल में प्लेनटेक्स्ट के रूप में <em>स्टोर</em> होगा। यदि आप सुरक्षा बढ़ाना चाहते हैं, तो इसके बजाय अपने <code>config.php</code> में <code>SMTP_PASS</code> कॉन्स्टेंट परिभाषित कर सकते हैं।</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_port" title="SMTP पोर्ट"><![CDATA[
<h2>SMTP पोर्ट</h2>
<p>यदि आपने SMTP होस्ट निर्दिष्ट किया है, तो SMTP रूटिंग सक्षम करने के लिए आपको पोर्ट भी निर्दिष्ट करना होगा। सामान्य पोर्ट्स हैं:</p>
<ul>
    <li>25 - असुरक्षित मेल के लिए</li>
    <li>465 - लेगेसी (अनौपचारिक) सुरक्षित मेल के लिए</li>
    <li>587 - सुरक्षित TLS ईमेल के लिए डिफ़ॉल्ट (अनुशंसित)</li>
</ul>
<p>आपके चुने हुए SMTP प्रदाता का पोर्ट भिन्न हो सकता है, इसलिए उनका डॉक्यूमेंटेशन देखें।</p>
<p>यह मान <code>config.php</code> में <code>SMTP_PORT</code> कॉन्स्टेंट परिभाषित करके भी दिया जा सकता है, ऐसी स्थिति में Preferences पैनल में यह मान ग्रे‑आउट रहेगा।</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_sectype" title="SMTP सुरक्षा विधि"><![CDATA[
<h2>SMTP सुरक्षा विधि</h2>
<p>अपने SMTP प्रदाता द्वारा उपयोग किए जाने वाले ईमेल सुरक्षा प्रोटोकॉल को चुनें। विवरण के लिए उनके डॉक्यूमेंटेशन को देखें।</p>
<p>यह मान <code>config.php</code> में <code>SMTP_SECTYPE</code> कॉन्स्टेंट परिभाषित करके भी दिया जा सकता है, ऐसी स्थिति में Preferences पैनल में यह मान ग्रे‑आउट रहेगा।</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_user" title="SMTP यूज़र नाम"><![CDATA[
<h2>SMTP यूज़र नाम</h2>
<p>यदि आपके SMTP कनेक्शन को यूज़र/लॉगिन नाम की आवश्यकता होती है, तो उसे यहाँ दें। विवरण के लिए प्रदाता के डॉक्यूमेंटेशन को देखें।</p>
<p>यह मान <code>config.php</code> में <code>SMTP_USER</code> कॉन्स्टेंट परिभाषित करके भी दिया जा सकता है, ऐसी स्थिति में Preferences पैनल में यह मान ग्रे‑आउट रहेगा।</p>
        ]]></item>
        <item id="spam_blocklists" title="स्पैम ब्लॉकलिस्ट्स (कॉमा-सेपरेटेड)"><![CDATA[
<h2>स्पैम ब्लॉकलिस्ट्स (कॉमा-सेपरेटेड)</h2>
<p>यहाँ दर्ज किए गए <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/blocklisting">ब्लॉकलिस्ट <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a> प्रदाताओं को, जब कोई आपकी ब्लॉग पर टिप्पणी पोस्ट करता है, क्वेरी किया जाएगा, और टिप्पणी पोस्ट करने वाले का IP पता जाँच लिया जाएगा। यदि IP पता सूचीबद्ध है, तो इसका अर्थ है कि अतीत में इस IP के बारे में एक या अधिक स्पैमिंग रिपोर्ट दर्ज हुई हैं, और टिप्पणी को अस्वीकार कर दिया जाएगा। जाँच परिणामों की परवाह किए बिना, टिप्पणी पोस्ट करने वाले का IP पता Textpattern द्वारा स्टोर नहीं किया जाता।</p>
<p>आप यहाँ कॉमा से अलग किए गए डोमेन नामों की सूची दर्ज कर सकते हैं। कृपया ध्यान दें कि ब्लॉकलिस्ट्स को प्रयोजन के अनुरूप सुनिश्चित करना आपकी ज़िम्मेदारी है।</p>
        ]]></item>
        <item id="syndicate_body_or_excerpt" title="केवल लेख सारांश सिंडिकेट करें?"><![CDATA[
<h2>केवल लेख सारांश <strong>सिंडिकेट</strong> करें?</h2>
<p>यदि इसे ‘No’ पर सेट किया जाता है, तो फ़ीड आइटम्स में पूरे लेख बॉडी शामिल होंगे।</p>
<p>यदि इसे ‘Yes’ पर सेट किया जाता है, तो जहाँ उपलब्ध हो वहाँ फ़ीड आइटम्स में लेख बॉडी की जगह लेख सारांश शामिल होगा।</p>
        ]]></item>
        <item id="tempdir" title="अस्थायी डायरेक्टरी पथ"><![CDATA[
<h2>अस्थायी डायरेक्टरी पथ</h2>
<p>किसी अस्थायी (कभी‑कभी ‘tmp’ या ‘temp’ कहलाने वाली) डायरेक्टरी का <strong>absolute path</strong> सेट करता है। PHP को इस डायरेक्टरी पर write एक्सेस होना चाहिए। इस डायरेक्टरी का उपयोग अस्थायी फ़ाइलों के लिए किया जाता है, उदाहरण के लिए किसी भी तरह के अपलोड (प्लगइन्स, फ़ाइलें या छवियाँ)।</p>
<p><strong>ध्यान दें:</strong>
<ul>
    <li>‘temporary’ और ‘plugin cache’ दोनों के लिए एक ही डायरेक्टरी निर्दिष्ट न करें, क्योंकि इससे समस्या होगी (Textpattern अस्थायी लॉग फ़ाइलों की सामग्री को प्लगइन की तरह चलाने की कोशिश करेगा)।</li>
    <li>अतिरिक्त सुरक्षा के लिए इस डायरेक्टरी को अपनी वेबसाइट के सार्वजनिक डॉक‑रूट से बाहर ले जाने पर विचार करें।</li>
</ul>
</p>
        ]]></item>
        <item id="theme_name" title="एडमिन‑साइड थीम"><![CDATA[
<h2>एडमिन‑साइड थीम</h2>
<p>डिफ़ॉल्ट एडमिन‑साइड थीम, जिसका उपयोग तब किया जाएगा जब कोई भी Textpattern में लॉगिन करेगा। Textpattern के साथ कई प्री‑इंस्टॉल्ड एडमिन थीम्स शामिल हैं, और आप <code>textpattern/admin-themes</code> डायरेक्टरी में कस्टम थीम पैकेज जोड़कर उन्हें उपयोग के लिए उपलब्ध करा सकते हैं।</p>
        ]]></item>
        <item id="trailing_slash" title="URLs में ट्रेलिंग स्लैश जोड़ें"><![CDATA[
<h2>URLs में ट्रेलिंग स्लैश जोड़ें</h2>
<p>Textpattern द्वारा बनाए गए URLs में ट्रेलिंग स्लैश स्वतः जोड़ा जाए या नहीं। विकल्प ये हैं:</p>
<ul>
    <li><strong>No</strong> - कभी नहीं</li>
    <li><strong>List</strong> - केवल सूची‑आधारित लैंडिंग पेजों पर (अर्थात व्यक्तिगत लेख देखते समय नहीं)</li>
    <li><strong>Yes</strong> - हमेशा</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="txp_evaluate_functions" title="txp:evaluate में सक्षम PHP फ़ंक्शन्स"><![CDATA[
<h2>txp:evaluate में सक्षम PHP फ़ंक्शन्स</h2>
<p>यह <code>function</code> या <code>alias=function</code> आइटम्स की कॉमा‑सेपरेटेड सूची है, जैसे <code>md5</code>, <code>replace=str_replace</code>। इस सूची में दिए गए आइटम्स को <code>&lt;txp:evaluate /&gt;</code> टैग के <code>query</code> एट्रिब्यूट में उपयोग किया जा सकता है:</p>
<pre><code>&lt;txp:evaluate query="replace('cats', 'dogs', 'I like cats.')" /&gt;</code></pre>
<p><code>function</code> को scalar मान लौटाना चाहिए (<strong>array/object नहीं</strong> लौटा सकता)।</p>
        ]]></item>
        <item id="use_comments" title="टिप्पणियां स्वीकार करें?"><![CDATA[
<h2>टिप्पणियां स्वीकार करें?</h2>
<p>यह सेट करता है कि Textpattern की टिप्पणी फ़ंक्शनैलिटी सक्षम हो या अक्षम।</p>
        ]]></item>
        <item id="use_mail_on_feeds_id" title="फ़ीड ID बनाने के लिए ईमेल पते का उपयोग करें (डिफ़ॉल्ट साइट URL है)?"><![CDATA[
<h2>फ़ीड IDs बनाने के लिए ईमेल पते का उपयोग करें (डिफ़ॉल्ट साइट URL है)?</h2>
<p>Atom फ़ीड में आइटम्स के लिए एक यूनिक ID आवश्यक होती है।</p>
<p>आपकी साइट के लिए यूनिक IDs जेनरेट करने के लिए, Textpattern आपको इन IDs में शामिल करने के लिए या तो ईमेल पता या डोमेन नाम चुनने की अनुमति देता है। ईमेल पता वह पहला पता होगा, जिसका उपयोग साइट बनाते समय किया गया हो। जब तक कि आप भविष्य में अपना डोमेन नाम बदलने की सम्भावना नहीं देखते, इसे ‘No’ पर सेट रखना सम्भवतः सुरक्षित है।</p>
        ]]></item>
        <item id="use_plugins" title="प्लगइन्स का उपयोग करें?"><![CDATA[
<h2>प्लगइन्स का उपयोग करें?</h2>
<p>यह आपको Textpattern प्लगइन्स के लिए सभी सपोर्ट को बंद करने की अनुमति देता है। यह उपयोगी है यदि आप अपनी साइट पर त्रुटियों को डिबग कर रहे हैं, और जाँचना चाहते हैं कि क्या एक या अधिक प्लगइन्स इसमें शामिल हैं।</p>
        ]]></item>
        <item id="use_textile" title="डिफ़ॉल्ट टेक्स्ट फ़ॉर्मेटिंग"><![CDATA[
<h2>डिफ़ॉल्ट टेक्स्ट फ़ॉर्मेटिंग</h2>
<p>आप यहाँ जो टेक्स्ट फ़ॉर्मेट सेटिंग चुनते हैं, वह ‘राइट’ पैनल पर सारांश और बॉडी मार्कअप के लिए डिफ़ॉल्ट बन जाती है। आप पूर्ण Textile प्रोसेसिंग की अनुमति देने, लाइन ब्रेक्स को HTML पैराग्राफ मार्कर्स में बदलने, या किसी भी टेक्स्ट को बिल्कुल भी कन्वर्ट न करने के बीच चुन सकते हैं।</p>
<p><a rel="external" target="_blank" href="https://textpattern.com/textile-sandbox">Textile <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a> एक यूटिलिटी है जिसका उद्देश्य सादे टेक्स्ट को HTML में बदलने को सरल बनाना है। सक्षम होने पर Textile, लेखों के बॉडी टेक्स्ट को प्रोसेस करेगा और संरचनात्मक रूप से सही HTML लौटाएगा।</p>
<p>Textile, टेक्स्ट फ़ॉर्मेट करने, सूचियाँ, हेडर और ब्लॉककोट जैसी संरचनाएँ परिभाषित करने, और लिंक्स व छवियाँ सम्मिलित करने के लिए शक्तिशाली लेकिन सीखने में आसान कमांड्स का सेट भी प्रदान करता है।</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="section" title="सेक्शन पैनल">
        <item id="section_category" title="परिचय"><![CDATA[
<h2>परिचय</h2>
<p>Textpattern में सेक्शनों को सबसे अच्छा समाचार-पत्र के सेक्शनों के समान समझा जा सकता है; वे सभी एक ही प्रकाशन से संबंधित होते हैं, लेकिन प्रत्येक में अलग लेआउट, या अलग प्रकार के लेख, इत्यादि हो सकते हैं।</p>
<p>अधिकांश वेबसाइटों के लिए केवल न्यूनतम संख्या में सेक्शन बनाने की आवश्यकता होती है।</p>
<h3>तीन सेक्शनों वाली वेबसाइट के लिए एक संभावित परिदृश्य:</h3>
<ol>
    <li><strong>Archive:</strong> वह ‘Section’ जिससे फ्रंट पेज पर दिखने वाले सभी लेख संबंधित होते हैं। जब भी कोई पाठक किसी लेख के स्थायी लिंक पर क्लिक करता है, तो वह इस ‘Section’ को असाइन किए गए पेज लेआउट में दिखाया जाएगा। उस सेक्शन "Archive" में असाइन किए गए नवीनतम लेखों की पेज्ड सूची पर जाने के लिए URL <code>https://example.com/archive/</code> होगा।</li>
    <li><strong>About:</strong> ‘इस साइट के बारे में’ पेज, जो फ्रंट पेज और "Archive" सेक्शन से भिन्न होता है, क्योंकि यह अधिक स्थिर होता है, अलग लेआउट हो सकता है, और सम्भवतः केवल एक लेख रखता होगा। ‘About’ सेक्शन <code>https://example.com/about/</code> पर पहुँचा जाएगा।</li>
    <li><strong>Photos:</strong> ऐसा ‘Section’ जिसका भिन्न लेआउट (और सम्भवतः अलग CSS) लेखों की जगह फ़ोटो दिखाएगा।</li>
</ol>
<p>ध्यान दें कि default नाम का एक विशेष छिपा हुआ सेक्शन हमेशा मौजूद रहता है। यह डिफ़ॉल्ट सेक्शन default नाम वाले पेज और default नामक स्टाइल का उपयोग करता है, और यह आपकी साइट का फ्रंट पेज बनाता है।</p>
        ]]></item>
        <item id="section_default" title="डिफ़ॉल्ट प्रकाशन सेक्शन"><![CDATA[
<h2>डिफ़ॉल्ट प्रकाशन सेक्शन</h2>
<p>यह विकल्प नियंत्रित करता है कि ‘राइट’ पैनल पर नया लेख बनाते समय सेक्शन मेनू में कौन‑सा सेक्शन पहले से चुना हुआ होगा।</p>
<p>यदि आपके अधिकांश लेख किसी विशेष सेक्शन में जाते हैं, तो उसे यहाँ सूची से चुनें। बदलाव तुरंत प्रभावी होंगे।</p>
<p>आप ‘राइट’ पैनल पर ‘Sort and display’ पेन में भिन्न सेक्शन चुनकर इसे प्रति‑लेख आधार पर ओवरराइड कर सकते हैं।</p>
        ]]></item>
        <item id="section_description" title="विवरण"><![CDATA[
<h2>विवरण</h2>
<p>सेक्शन विवरण वैकल्पिक घटक है जो सर्च इंजन और वेबसाइट क्रॉलर को सामग्री को बेहतर पहचानने और क्रमबद्ध करने में मदद कर सकता है।</p>
<p>लेख विवरण अधिकतम 255 अक्षरों तक सीमित है। ध्यान दें कि कुछ सर्च इंजन किसी पेज के <code>meta description</code> की लंबाई पर सीमा लगाते हैं ताकि सर्च इंजन रिज़ल्ट पेज (SERPs) में व्यावहारिक रूप से दिखाया जा सके, और यह Textpattern की 255 अक्षर सीमा से कम हो सकता है।</p>
        ]]></item>
        <item id="section_on_frontpage" title="सेक्शन लेख फ्रंट पेज पर दिखें?"><![CDATA[
<h2>सेक्शन लेख फ्रंट पेज पर दिखें?</h2>
<p>कुछ सेक्शनों के लेख, जैसे जो अधिक ‘स्थिर’ वेब पेजों से मिलते‑जुलते हैं, आपकी साइट के फ्रंट पेज की समय‑संवेदी प्रवाह में असंगत लग सकते हैं।</p>
<p>इसे ‘No’ पर सेट करने से इस सेक्शन को असाइन किए गए लेख फ्रंट पेज पर दिखने से रोक दिए जाएँगे।</p>
        ]]></item>
        <item id="section_searchable" title="साइट सर्च में इस सेक्शन को शामिल करें?"><![CDATA[
<h2>साइट सर्च में इस सेक्शन को शामिल करें?</h2>
<p>यह नियंत्रित करता है कि इस सेक्शन से संबंधित लेख साइट‑व्यापी सर्च परिणामों में दिखने चाहिए या नहीं।</p>
        ]]></item>
        <item id="section_syndicate" title="इस सेक्शन में लेखों को सिंडिकेट करें?"><![CDATA[
<h2>इस सेक्शन में लेखों को सिंडिकेट करें?</h2>
<p>यह नियंत्रित करता है कि इस सेक्शन के लेख साइट की RSS और Atom फ़ीड्स में दिखें या नहीं।</p>
        ]]></item>
        <item id="section_uses_css" title="स्टाइल उपयोग करता है"><![CDATA[
<h2>स्टाइल उपयोग करता है</h2>
<p>यदि आप किसी विशेष सेक्शन के लिए डिफ़ॉल्ट स्टाइलशीट को ओवरराइड करना चाहते हैं, तो इसे यहाँ सेट किया जा सकता है।</p>
<p>यह केवल उन स्टाइलशीट्स के लिए प्रासंगिक है जो Textpattern के ‘Styles’ पैनल के भीतर रखी जाती हैं – यदि आप अपना CSS Textpattern के बाहर होस्ट करते हैं (जिसकी काफ़ी अनुशंसा की जाती है), तो इस विकल्प का कोई प्रभाव नहीं होगा।</p>
        ]]></item>
        <item id="section_uses_page" title="पेज उपयोग करता है"><![CDATA[
<h2>पेज उपयोग करता है</h2>
<p>Textpattern में, सेक्शन पेज टेम्पलेट्स से जुड़े होते हैं।</p>
        ]]></item>
        <item id="section_uses_skin" title="थीम उपयोग करता है"><![CDATA[
<h2>थीम उपयोग करता है</h2>
<p>यदि आप किसी विशेष सेक्शन के लिए उपयोग की जाने वाली थीम बदलना चाहते हैं, तो इसे यहाँ मौजूदा इंस्टॉल की गई थीम्स की सूची में से सेट किया जा सकता है।</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="setup" title="सेटअप पैनल">
        <item id="setup_admin_url" title="एडमिन सबडोमेन"><![CDATA[
<h2>एडमिन सबडोमेन</h2>
<p>वह सबडोमेन जिसे आप Textpattern प्रशासन इंटरफ़ेस तक पहुँचने के लिए उपयोग करना चाहते हैं (उदा. <code>admin.example.com</code>)।</p>
<p>अधिक विवरण के लिए कृपया <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/setup/multi-site-installation">Textpattern मल्टी‑साइट इंस्टॉलेशन</a> देखें।</p>
        ]]></item>
    <item id="setup_cookie_domain" title="कुकी डोमेन"><![CDATA[
<h2>कुकी डोमेन</h2>
<p>वह (सब)डोमेन जिसे आप Textpattern कुकी/कुकीज़ के लिए उपयोग करना चाहते हैं।</p>
<p>अधिक विवरण के लिए कृपया <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/setup/multi-site-installation">Textpattern मल्टी‑साइट इंस्टॉलेशन</a> देखें।</p>
        ]]></item>
        <item id="setup_user_login" title="यूज़र लॉगिन"><![CDATA[
<h2>यूज़र लॉगिन</h2>
<p>एडमिनिस्ट्रेटर (‘Publisher’) अकाउंट का लॉगिन नाम, जिसका उपयोग आप अपनी साइट को एडमिनिस्टर करने के लिए करेंगे।</p>
<p>यद्यपि नाम पर कोई प्रतिबंध नहीं है, लेकिन जटिल करैक्टर अनुक्रमों और आसानी से अनुमान लगाई जा सकने वाली यूज़रनेम (उदा. <code>admin</code>, <code>administrator</code> आदि) से बचना बेहतर है।</p>
        ]]></item>
        <item id="setup_user_pass" title="यूज़र पासवर्ड"><![CDATA[
<h2>यूज़र पासवर्ड</h2>
<p>चूँकि इस अकाउंट को Textpattern में सबसे उच्च स्तर की पहुँच प्राप्त है, इसलिए बहुत मज़बूत पासवर्ड – या अधिमानतः पासफ़्रेज़ – चुनें।</p>
<h3>टिप्स</h3>
<ul>
    <li>अपरकेस और लोअरकेस करैक्टर्स का मिश्रण उपयोग करें</li>
    <li>संख्याएँ उपयोग करें</li>
    <li>सिंबल्स उपयोग करें</li>
    <li>इसे कम से कम आठ करैक्टर लंबा बनाएँ</li>
    <li><strong>बचें</strong> किसी भी व्यक्तिगत जानकारी (तिथियाँ, नाम, स्थान, परिवार के सदस्य, पालतू जानवर, आदि) से</li>
    <li><strong>बचें</strong> किसी भी अकेले या दोहराए जाने वाले शब्दकोश शब्दों से, चाहे वे किसी भी स्पेलिंग, भाषा या केस में हों</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="table_prefix" title="टेबल प्रीफ़िक्स"><![CDATA[
<h2>टेबल प्रीफ़िक्स</h2>
    <p>आपको केवल तभी टेबल प्रीफ़िक्स का उपयोग करने की आवश्यकता होती है जब आप एक डेटाबेस में अनेक Textpattern इंस्टॉलेशन रखना चाहते हैं। प्रत्येक Textpattern इंस्टॉलेशन के लिए एक यूनिक प्रीफ़िक्स चाहिए।</p>
    <p>ध्यान दें कि प्रीफ़िक्स को निम्न नियमों का पालन करना चाहिए:</p>
<ul>
    <li><strong>पहला करैक्टर:</strong> a-z, A-Z या अंडरस्कोर होना चाहिए</li>
    <li><strong>आगे के करैक्टर्स:</strong> केवल a-z, A-Z, 0-9 या अंडरस्कोर हो सकते हैं</li>
</ul>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="skin" title="थीम्स पैनल">
        <item id="skin_author" title="थीम लेखक"><![CDATA[
<h2>थीम लेखक</h2>
<p>इस थीम का लेखक/लेखकगण (वैकल्पिक)।</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_author_uri" title="थीम वेबसाइट"><![CDATA[
<h2>थीम वेबसाइट</h2>
<p>वह URL जहाँ इस थीम की पूरी जानकारी और/या नवीनतम संस्करण मिल सकते हैं (वैकल्पिक)।</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_delete_entirely" title="डिस्क से भी थीम टेम्पलेट्स डिलीट करें"><![CDATA[
<h2>डिस्क से भी थीम टेम्पलेट्स डिलीट करें</h2>
<p>यदि इसे चुना जाता है, तो चुनी गई थीम/थीम्स के सभी टेम्पलेट फ़ाइलें डिस्क से स्थायी रूप से डिलीट कर दी जाएँगी। हालाँकि, यदि किसी थीम‑संबंधित डायरेक्टरी या उसकी सबडायरेक्टरी में अन्य फ़ाइलें (जैसे JavaScript, छवियाँ, ...) मौजूद हैं, तो वे डायरेक्टरीज़ डिलीट नहीं की जाएँगी।</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_delete_from_database" title="इम्पोर्ट के समय डेटाबेस से अव्यवहृत टेम्पलेट्स डिलीट करें"><![CDATA[
<h2>इम्पोर्ट के समय डेटाबेस से अव्यवहृत टेम्पलेट्स डिलीट करें</h2>
<p>यदि इसे चुना जाता है, तो चुनी गई थीम/थीम्स में प्रत्येक ऐसा टेम्पलेट, जिसकी डिस्क पर कोई संबंधित फ़ाइल मौजूद नहीं है, डेटाबेस से स्थायी रूप से डिलीट कर दिया जाएगा। क्रिया पूरी होने के बाद परिणाम यह होगा कि जहाँ तक सम्भव हो, आपके डेटाबेस टेम्पलेट्स डिस्क पर मौजूद टेम्पलेट्स के अनुरूप हो जाएँगे।</p>
<p>ध्यान दें कि यदि आपने वे टेम्पलेट फ़ाइलें हटा दी हैं जिनकी Textpattern को आवश्यकता होती है, तो उनके लिए डेटाबेस में खाली संस्करण बना दिए जाएँगे।</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_delete_from_disk" title="एक्सपोर्ट के समय डिस्क से अव्यवहृत टेम्पलेट्स डिलीट करें"><![CDATA[
<h2>एक्सपोर्ट के समय डिस्क से अव्यवहृत टेम्पलेट्स डिलीट करें</h2>
<p>यदि इसे चुना जाता है, तो चुनी गई थीम/थीम्स में प्रत्येक ऐसी टेम्पलेट फ़ाइल, जिसका डेटाबेस में कोई संबंधित आइटम मौजूद नहीं है, डिस्क‑आधारित थीम से स्थायी रूप से डिलीट कर दी जाएगी। क्रिया पूरी होने के बाद परिणाम यह होगा कि आपकी फ़ाइल सिस्टम टेम्पलेट्स बिल्कुल उसी के अनुरूप होंगी जो डेटाबेस में है।</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_description" title="थीम विवरण"><![CDATA[
<h2>थीम विवरण</h2>
<p>इस थीम डिज़ाइन/लेआउट का संक्षिप्त सारांश दिया जा सकता है (वैकल्पिक)।</p>
<p>थीम विवरण अधिकतम 255 अक्षरों तक सीमित है।</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_import" title="थीम इम्पोर्ट करें"><![CDATA[
<h2>डिस्क से थीम इम्पोर्ट करें</h2>
<p>यह फॉर्म आपको अपनी थीम्स डायरेक्टरी से किसी थीम को Textpattern डेटाबेस में इम्पोर्ट करने की अनुमति देता है।</p>
<p>इम्पोर्ट होने योग्य थीम में थीम नाम को फ़ोल्डर नाम के रूप में उपयोग करते हुए रीडेबल पैरेंट फ़ोल्डर, और फ़ोल्डर के अंदर अपेक्षित फ़ॉर्मेट में रीडेबल <code>manifest.json</code> फ़ाइल शामिल होनी चाहिए। थीम फ़ोल्डर में pages, forms और styles के लिए इन्हीं नाम वाले सबफ़ोल्डर्स भी होने चाहिए।</p>
<p>जहाँ pages और forms को <code>.txp</code> एक्सटेंशन का उपयोग करना चाहिए, वहीं स्टाइलशीट्स को <code>.css</code> फ़ाइलें होना अपेक्षित हैं। फॉर्म्स को उनके प्रकार के अनुसार समर्पित डायरेक्टरीज़ में समूहित भी किया जाना चाहिए। इम्पोर्ट के दौरान Textpattern आपके लिए किसी भी अनुपस्थित अनिवार्य टेम्पलेट्स बना देगा।</p>
<p>Textpattern CMS के भीतर थीम बनाने, इंस्टॉल करने और उपयोग करने के बारे में अधिक जानकारी के लिए <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/themes/">थीम्स डॉक्यूमेंटेशन <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a> देखें।</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_name" title="थीम नाम"><![CDATA[
<h2>थीम नाम</h2>
<p>किसी थीम का नाम, थीम की डायरेक्टरी के नाम और अन्य तकनीकी प्रयोजनों के लिए उपयोग किया जाता है (आवश्यक)।</p>
<p>नाम में कोई विशेष अक्षर या स्पेस नहीं होना चाहिए।</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_overview" title="थीम्स का परिचय"><![CDATA[
<h2>थीम्स का परिचय</h2>
<p>Textpattern थीम, पेज, फॉर्म्स और स्टाइलशीट्स का एक संग्रह है। थीम्स आपको अपनी साइट एसेट्स को पहचान में आसानी या दूसरों के साथ साझा करने के लिए तार्किक रूप से समूहों में विभाजित करने की अनुमति देती हैं। किसी थीम और उसमें मौजूद एसेट्स को बनाना या इम्पोर्ट करना अपने आप में आपकी मौजूदा साइट को <em>प्रभावित नहीं</em> करता। आप किसी भी ऐसे एसेट को स्वतंत्र रूप से संपादित या संशोधित कर सकते हैं जो आपकी साइट के किसी सेक्शन से संबद्ध नहीं है, और इसका साइट पर कोई प्रभाव नहीं पड़ेगा।</p>
<p>किसी थीम में एसेट्स को एडिट करने के लिए, Pages, Forms या Styles पैनल पर जाएँ और ड्रॉपडाउन से वह थीम चुनें जिस पर आप काम करना चाहते हैं। जिस थीम पर आप काम कर रहे होते हैं उसे प्रशासनिक क्षेत्र भर में याद रखा जाता है, जिससे आप एसेट प्रकारों के बीच तेज़ी और आसानी से स्विच कर सकते हैं। इसे आपका <em>working theme</em> कहा जाता है।</p>
<p>अधिक जानकारी के लिए कृपया <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/build/themes-creating-using-and-sharing">Textpattern यूज़र डॉक्यूमेंटेशन <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(एक नई विंडो में बाहरी लिंक खोलता है)</span></a> देखें।</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_title" title="थीम शीर्षक"><![CDATA[
<h2>थीम शीर्षक</h2>
<p>किसी थीम का वर्णनात्मक शीर्षक, जिसका उपयोग Textpattern के पैनल्स में थीम की पहचान करने के लिए किया जाता है।</p>
<p>शीर्षक में विशेष अक्षर और स्पेस शामिल हो सकते हैं।</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_version" title="थीम संस्करण"><![CDATA[
<h2>थीम संस्करण</h2>
<p>इस थीम के इंस्टॉल किए गए संस्करण का संस्करण नंबर (वैकल्पिक)।</p>
        ]]></item>
    </group>
</help>
</resources>
