<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
<help lang="ru">
    <group id="admin" title="Панель пользователей">
        <item id="about_privileges" title="О ролях"><![CDATA[
<h2>О привилегиях</h2>
<h3>Издатель</h3>
<ul>
    <li>может управлять статьями, комментариями и ссылками</li>
    <li>может использовать PHP в статьях, если в настройках администрирования ‘разрешить PHP в статьях?’ установлено как ‘Да’</li>
    <li>может управлять картинками и файлами</li>
    <li>может управлять секциями и категориями</li>
    <li>может управлять страницами, формами и стилями</li>
    <li>может просматривать диагностическую информацию</li>
    <li>может управлять настройками сайта</li>
    <li>может управлять пользователями</li>
    <li>может администрировать логи посещения</li>
    <li>может управлять плагинами</li>
    <li>может импортировать данные</li>
</ul>
<h3>Главный редактор</h3>
<ul>
    <li>может управлять статьями, комментариями и ссылками</li>
    <li>может использовать PHP в статьях, если в настройках администрирования ‘разрешить PHP в статьях?’ установлено как ‘Да</li>
    <li>может управлять картинками и файлами</li>
    <li>может управлять секциями и категориями</li>
    <li>может управлять страницами, формами и стилями</li>
    <li>может просматривать диагностическую информацию</li>
    <li>может управлять настройками сайта</li>
    <li>может просматривать информацию о пользователях</li>
    <li>может администрировать логи посещения</li>
    <li>может управлять плагинами</li>
    <li>может импортировать данные</li></ul>
<h3>Редактор</h3>
<ul>
    <li>может управлять статьями за одним исключением:
        <ul>
            <li>не может удалять статьи других пользователей</li>
        </ul>
    </li>
    <li>может управлять комментариями и ссылками</li>
    <li>может управлять картинками и файлами</li>
    <li>может управлять категориями</li>
    <li>может управлять страницами и формами</li>
    <li>может просматривать информацию о пользователях</li>
    <li>может администрировать логами посещений</li>
</ul>
<h3>Штатный писатель</h3>
<ul>
    <li>может управлять своими статьями и просматривать чужие статьи</li>
    <li>может управлять картинками и файлами</li>
</ul>
<h3>Внештатник (фрилансер)</h3>
<ul>
    <li>может управлять своими статьями со следующими ограничениями:
        <ul>
            <li>может изменять статью только до тех пор, пока она не опубликована</li>
            <li>может присваивать <em>только</em> следующие статусы: Черновик, Скрытая или Отложенная</li>
        </ul>
    </li>
    <li>может просматривать чужие статьи</li>
</ul>
<h3>Дизайнер</h3>
<ul>
    <li>может управлять своими статьями со следующими ограничениями:
        <ul>
            <li>может изменять статью только до тех пор, пока она не опубликована</li>
            <li>может присваивать <em>только</em> следующие статусы: Черновик, Скрытая или Отложенная</li>
        </ul>
    </li>
    <li>может просматривать чужие статьи</li>
    <li>может управлять картинками</li>
    <li>может управлять секциями</li>
    <li>может управлять страницами, формами и стилями</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="create_author" title="Добавить нового автора"><![CDATA[
<h2>Добавить нового автора</h2>
<p>Новое сообщение с инструкциями по входу в систему будет отправлено новому автору.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="article" title="Панель ввода">
        <item id="article_image" title="Изображение статьи"><![CDATA[
<h2>Изображение статьи</h2>
<p>Чтобы связать с этой статьёй одно или несколько изображений, укажите здесь один из следующих вариантов:</p>
<ol>
    <li>один или несколько ID изображений Textpattern, через запятую (например, <code>12, 25, 18</code>)</li>
    <li>один или несколько относительных URL-адресов изображения, через запятую (например, <code>/images/my_pic.jpg</code>)</li>
    <li>один или несколько полных URL-адресов, через запятую (например, <code>https://example.com/path/to/images/my_pic.jpg</code>)</li>
</ol>
<p>Первое изображение можно вывести, поместив тег <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/article_image"><code>&lt;txp:article_image /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(открывает внешнюю ссылку в новом окне)</span></a> внутрь формы статьи. По умолчанию он выведет полный HTML‑тег <code>&lt;img&gt;</code> для выбранного изображения.</p>
<p>Вы также можете выводить галереи с помощью тега <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/images"><code>&lt;txp:images /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(открывает внешнюю ссылку в новом окне)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="body" title="Тело"><![CDATA[
<h2>Тело</h2>
<p>Основное содержание статьи заключено в теле статьи.</p>
<p>В процессе написания статьи или подготовки статьи к публикации в Textpattern, автор может переключаться между тремя вариантами представления статьи: статья в виде обычного текста, статья в виде HTML-разметки (код, с помощью которого веб-браузер отображает статью) и статья в виде визуализированного предварительного просмотра.</p>
        ]]></item>
        <item id="description" title="Описание"><![CDATA[
<h2>Описание</h2>
<p>Описание статьи — необязательный компонент, который может помочь поисковым системам и сканерам сайтов лучше идентифицировать и сортировать контент.</p>
<p>Описание статьи ограничено максимум 255 символами. Обратите внимание, что некоторые поисковые системы накладывают свои ограничения на длину <code>meta description</code> страницы по соображениям удобства отображения в результатах поиска (SERP), и этот предел может быть меньше 255‑символьного лимита в Textpattern.</p>
<p>Учтите, что описание статьи отличается от выдержки из статьи, хотя по содержанию они могут быть похожи. Описание статьи в первую очередь предназначено для использования поисковыми системами и роботами, тогда как выдержка больше подходит для человекочитаемого краткого обзора статьи, если он требуется.</p>
        ]]></item>
        <item id="excerpt" title="Выдержка"><![CDATA[
<h2>Выдержки</h2>
<p>Выдержки из статьи являются необязательными. Выдержки могут быть использованы в качестве краткого содержания статьи, в качестве отображения в списке статей, а также замещать полный текст статьи в RSS/Atom-каналах и в других приложениях.</p>
        ]]></item>
        <item id="expire_date" title="Дата истекает"><![CDATA[
<h2>Дата истечения</h2>
<p>Время, когда статья будет помечена как устаревшая. Время не является обязательным и может быть установлено в произвольное значение как в прошлом так и в будущем.</p>
<p>Поля соответствуют следующей информации:</p>
<ul>
    <li>год / месяц / день</li>
    <li>час (в 24-часовом формате) : минута : секунда</li>
</ul>
<p>Срок действия статьи истекает либо сразу же в момент создания, если использовано время в прошлом, либо в момент наступления выбранных даты и времени, если были выбраны дата и время в будущем.</p>
<p>Если опция для отображения просроченных статей включена, статья остается видимой. Если опция для отображения просроченных статей отключена, посетителям на странице статьи будет показана ошибка HTTP 410 вместо содержимого статьи.</p>
        ]]></item>
        <item id="keywords" title="Ключевые слова"><![CDATA[
<h2>Ключевые слова</h2>
<p>Ключевые слова полезны для более точного понимания отношений между статьями, чем это дают категории.</p>
<p>Ключевые слова должны быть разделены запятыми.</p>
        ]]></item>
        <item id="override_form" title="Использовать форму"><![CDATA[
<h2>Использовать форму</h2>
<p>Статья может по желанию использовать форму, отличную от назначенной по умолчанию: например, чтобы показать выдержку статьи с <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/excerpt"><code>&lt;txp:excerpt /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(открывает внешнюю ссылку в новом окне)</span></a> вместо тела статьи с <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/body"><code>&lt;txp:body /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(открывает внешнюю ссылку в новом окне)</span></a> - это поведение можно установить здесь.</p>
        ]]></item>
        <item id="publish_date" title="Дата публикации"><![CDATA[
<h2>Дата публикации</h2>
<p>Время публикации или последнего изменения статьи или файла. Время может быть установлено в момент публикации товара или в произвольное время в прошлом или будущем.</p>
<p>Поля соответствуют следующей информации:</p>
<ul>
    <li>год / месяц / день</li>
    <li>час (в 24-часовом формате) : минута : секунда</li>
</ul>

<p>Статья/Файл с отметкой времени больше, чем текущее время (т.е. в будущем) не будет отображаться на сайте и в RSS/Atom-каналах до этого времени.</p>
        ]]></item>
        <item id="status" title="Статус"><![CDATA[
<h2>Статус</h2>
<p>Определяет статус видимости публикации этой статьи Textpattern.</p>
<p>Статус публикации может принимать одно из следующих значений:</p>
<ul>
<li><strong>Черновик</strong>: считается материалом «в работе» и не виден за пределами области администрирования Textpattern (то есть не отображается на сайте и не попадает в ленты).</li>
<li><strong>Скрытая</strong>: статья не видна за пределами области администрирования Textpattern. Полезно для временного удаления материала с сайта без его удаления из системы.</li>
<li><strong>Ожидает</strong>: считается готовой к публикации и ожидает утверждения, но не видна за пределами области администрирования Textpattern.</li>
<li><strong>Опубликована</strong>: как правило, видна за пределами области администрирования Textpattern (то есть отображается на сайте, участвует в лентах, если это разрешено настройками). Если статья опубликована и у неё задана дата окончания публикации, статус останется «Опубликована» и после наступления этой даты, но статья будет видима на сайте только в том случае, если в настройках разрешена публикация истекших статей.</li>
<li><strong>Прикреплённая</strong>: аналогична статье со статусом <strong>Опубликована</strong> в том смысле, что она видна посетителям сайта, но <strong>не</strong> будет отображаться в списках статей, если только соответствующий тег <code>article</code> или <code>article_custom</code> не содержит атрибут <code>status</code> со значением <code>sticky</code>.</li>
</ul>
<p>Примечание: контент, который не отображается публично на сайте, всё равно может просматриваться авторизованными пользователями в режиме предварительного просмотра.</p>
        ]]></item>
        <item id="title" title="Заголовок"><![CDATA[
<h2>Заголовок</h2>
<p>Добавить соответствующий заголовок для этой статьи.</p>
<p>Заголовок статьи ограничен 255 символами.</p>
        ]]></item>
        <item id="url_title" title="Заголовок только для URL"><![CDATA[
<h2>Заголовок только для URL</h2>
<p>Чтобы использовать конкретный заголовок в постоянной ссылке для статьи, введите его здесь. Если оставить пустым, заголовок для URL будет сгенерирован из заголовка статьи автоматически.</p>
<p>Это особенно полезно, если заголовок статьи использует не-ASCII символы.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="category" title="Панель категорий">
        <item id="article_category" title="Статьи"><![CDATA[
<h2>Статьи</h2>
<p>В отличие от секций, которые определяют навигационную структуру сайта, категории статей позволяют организовывать статьи по их тематике. После назначения определённых категорий статьям, эти статьи станут отображаться в списках, соответствующих этим категориям.</p>
<p>Например, категории статей про еду могут быть такими:</p>
<ul>
    <li>сырые ингредиенты</li>
    <li>закупка</li>
    <li>рецепты</li>
    <li>сервировка</li>
    <li>рестораны</li>
    <li>шеф-повара</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="category_description" title="Описание"><![CDATA[
<h2>Описание категории</h2>
<p>Описание категории является дополнительным компонентом, который может помочь поисковым системам и поисковым машинам лучше идентифицировать и сортировать контент.</p>
<p>Описание категории ограничено не более 255 символов. Обратите внимание, что некоторые поисковые системы размещают ограничения по длине страницы <code>метаописание</code> для практичности отображения в поисковых системах страниц (SERP) и это может быть меньше 255 символов в Textpattern.</p>
        ]]></item>
        <item id="file_category" title="Файлы"><![CDATA[
<h2>Файлы</h2>
<p>Категории файлов необязательны и могут использоваться для разделения загружаемых файлов на группы.</p>
        ]]></item>
        <item id="image_category" title="Картинки"><![CDATA[
<h2>Изображения</h2>
<p>Категории изображений являются необязательными, но полезны как для внутренней организации, так и для определения наборов изображений, которые можно вывести с помощью тега <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/images"><code>&lt;txp:images /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(открывает внешнюю ссылку в новом окне)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="link_category" title="Ссылки"><![CDATA[
<h2>Ссылки</h2>
<p>Категории ссылок необязательны и могут использоваться для отображения ссылок по группам: «друзья», «римляне», «соотечественники».</p>
<p>Списки ссылок такого рода выводятся тегом <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/linklist"><code>&lt;txp:linklist /&gt;</code> тег <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(открывает внешнюю ссылку в новом окне)</span></a> например так:</p>
<pre><code>&lt;code&gt;&lt;txp:linklist category="Friends" /&gt;&lt;/code&gt;.</code></pre>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="diag" title="Панель диагностики">
        <item id="clean_url_data_failed" title="Тест &quot;чистых&quot; (clean) URL не пройден"><![CDATA[
<h2>Проверка данных для чистых URL-адресов завершилась неудачей</h2>
<p>Похоже, что либо URL сайта (например, <code>https://example.com/section/article</code>) в настоящее время не работает, либо веб-сервер не поддерживает процедуру тестирования работоспособности чистых URL-адресов; если чистые URL-адреса на сайте работют как ожидалось, это сообщение можно проигнорировать.</p>
<p>Если чистые URL-адреса <em>не</em> работают, это может означать, что:</p>
<ul>
    <li>параметр «URL сайта» в настройках некорректен или страница по этому адресу не управляется этим экземпляром Textpattern</li>;
    <li>серверу требуюся изменения в файле <code>.htaccess</code> или в соответствующих серверных директивах</li>;
    <li>сервер не поддерживает чистые URL-адреса совсем.</li>
</ul>
<p>Тест чистых URL-адресов запрашивает страницу, указанную в настройках ‘URL сайта’, чтобы проверить корректную работу всех параметров чистых URL-адресов. Если этот URL принадлежит другому сайту или по этому адресу была установлена статичная страница или аналогичная статичной, то тест пройден не будет. До тех пор, пока проблема не будет решена, следует использовать "грязные" (messy) URL-адреса (например, <code>https://example.com?s=section&amp;id=4</code>). Убедитесь, что режим для настройки «Шаблон URL-адреса статьи» (Настройки > Главные > Сайт) установлен соответственно.</p>
<p>Обратите внимание, что это предупреждение может вызвать и использование плагина переключения сайта в «режим обслуживания».</p>
        ]]></item>
        <item id="clean_url_test_failed" title="Тест чистых URL-ов не пройдена"><![CDATA[
<h2>Проверка чистых URL-адресов завершилась неудачей</h2>
<p>Похоже, что либо URL сайта (например, <code>https://example.com/section/article</code>) в настоящее время не работает, либо веб-сервер не поддерживает процедуру тестирования работоспособности чистых URL-адресов; если чистые URL-адреса на сайте работют как ожидалось, это сообщение можно проигнорировать.</p>
<p>Если чистые URL-адреса <em>не</em> работают, это может означать, что:</p>
<ul>
    <li>параметр «URL сайта» в настройках некорректен или страница по этому адресу не управляется этим экземпляром Textpattern</li>;
    <li>серверу требуюся изменения в файле <code>.htaccess</code> или в соответствующих серверных директивах</li>;
    <li>сервер не поддерживает чистые URL-адреса совсем.</li>
</ul>
<p>Тест чистых URL-адресов запрашивает страницу, указанную в настройках ‘URL сайта’, чтобы проверить корректную работу всех параметров чистых URL-адресов. Если этот URL принадлежит другому сайту или по этому адресу установлена статичная страница или аналогичная статичной, то тест пройден не будет. До тех пор, пока проблема не будет решена, следует использовать "грязные" (messy) URL-адреса (например, <code>https://example.com?s=section&amp;id=4</code>). Убедитесь, что режим для настройки «Шаблон URL-адреса статьи» (Настройки > Главные > Сайт) выбран соответственно.</p>
<p>Обратите внимание, что это предупреждение может вызвать и использование плагина переключения сайта в «режим обслуживания».</p>]]></item>
        <item id="concurrent_user_live" title="Одновременные входы на рабочем сервере"><![CDATA[
<h2>Одновременные входы на рабочем сервере</h2>
<p>Разрешение входа в вашу учётную запись из нескольких сеансов одновременно представляет собой риск для безопасности и не рекомендуется. Пожалуйста, отключите эту возможность в панели расширенных настроек, если только вы не понимаете риски и не считаете их приемлемыми.</p>
        ]]></item>
        <item id="diag_clear_private" title="Скрыть приватную информацию"><![CDATA[
<h2>Скрыть приватную информацию</h2>
<p>Скрывает приватную информацию в целях дополнительной безопасности. Если диагностическая информация будет публиковаться в общедоступном виде, например на форуме поддержки Textpattern, это снижает риск безопасности за счёт исключения из отчёта конфиденциальных сведений о сервере.</p>
        ]]></item>
        <item id="dev_version_live" title="Код разработки на рабочем сервере"><![CDATA[
<h2>Код разработки на рабочем сервере</h2>
<p>Разрабатываемые (in‑development) версии Textpattern не рекомендуется использовать на рабочих (production) сайтах. Это предупреждение можно игнорировать, только если вы понимаете и принимаете связанные риски.</p>
        ]]></item>
        <item id="dir_not_writable" title="Каталог недоступен для записи"><![CDATA[
<h2>Каталог недоступен для записи</h2>
<p>Для использования возможностей загрузки файлов и изображений эти каталоги должны быть доступны для записи PHP от имени пользователя веб‑сервера. Это можно настроить с помощью (S)FTP‑клиента или в командной строке, выполнив команду <code>chmod 755 /path/to/dir</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="dns_lookup_fails" title="Сбой DNS"><![CDATA[
<h2>Ошибка поиска DNS</h2>
<p>Похоже, указанный в качестве адреса сайта URL недоступен.</p>
        ]]></item>
        <item id="file_uploads_disabled" title="Загрузка файлов отключена"><![CDATA[
<h2>Загрузка файлов отключена</h2>
<p>Текущая конфигурация сервера показывает, что загрузка файлов отключена. Пожалуйста, проверьте и измените параметр <code>file_uploads</code> в <code>php.ini</code> или обратитесь за помощью к вашему хостеру.</p>
        ]]></item>
        <item id="htaccess_missing" title="Файл .htaccess отсутствует"><![CDATA[
<h2>Файл .htaccess отсутствует</h2>
<p>Используется режим постоянных ссылок, который требует наличия файла <code>.htaccess</code>, но этот файл не найден. Он входит в поставку Textpattern и должен находиться в корне установки Textpattern рядом с файлом <code>index.php</code> и каталогом <code>textpattern</code>. Рекомендуемые директивы:</p>
<pre><code># BEGIN Textpattern
  #DirectoryIndex index.php index.html

  #Options +FollowSymLinks
  #Options -Indexes
  #ErrorDocument 403 default

  &lt;IfModule mod_rewrite.c&gt;
    RewriteEngine On
    #RewriteBase /relative/web/path/

    RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} -f [OR]
    RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} -d
    RewriteRule ^(.+) - [PT,L]

    RewriteCond %{REQUEST_URI} !=/favicon.ico
    RewriteRule ^(.*) index.php

    RewriteCond %{HTTP:Authorization}  !^$
    RewriteRule .* - [E=REMOTE_USER:%{HTTP:Authorization}]
  &lt;/IfModule&gt;

  &lt;IfModule mod_mime.c&gt;
    AddType image/svg+xml  svg svgz
    AddEncoding gzip       svgz
  &lt;/IfModule&gt;
  # END Textpattern</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="index_inaccessible" title="Главная страница недоступна"><![CDATA[
<h2>Главная страница недоступна</h2>
<p>Корневой файл <code>index.php</code>, указанный как индексный для сайта, не читается сервером. Пожалуйста, проверьте, существует ли он и корректны ли права доступа.</p>
        ]]></item>
        <item id="missing_files" title="Отсутствующие файлы"><![CDATA[
<h2>Отсутствующие файлы</h2>
<p>В установке Textpattern отсутствует один или несколько важных файлов. Убедитесь, что все перечисленные файлы присутствуют на сервере и находятся в нужных местах.</p>
        ]]></item>
        <item id="mod_rewrite_missing" title="Отсутствует модуль Apache mod_rewrite"><![CDATA[
<h2>Отсутствует Apache mod_rewrite</h2>
<p>Модуль Apache <code>mod_rewrite</code> не установлен или отключён. Он рекомендуется для корректной работы Textpattern. Убедитесь, что модуль существует и включён, либо обратитесь к вашему хостеру за помощью.</p>
        ]]></item>
        <item id="modified_files" title="Модифицированные файлы"><![CDATA[
<h2>Модифицированные файлы</h2>
<p>Файл считается модифицированным, если его контрольная сумма отличается от эталонного списка контрольных сумм, поставляемого с Textpattern. Если какие‑либо файлы в вашей установке Textpattern отличаются от ожидаемых, они будут выделены здесь.</p>
        ]]></item>
        <item id="mysql_table_errors" title="Ошибки таблиц MySQL"><![CDATA[
<h2>Ошибки таблиц MySQL</h2>
<p>В MySQL‑базе данных Textpattern могут быть повреждённые или некорректные таблицы. Попробуйте восстановить повреждённые таблицы с помощью инструмента работы с MySQL, например <a rel="external" target="_blank" href="https://www.adminer.org">Adminer <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(открывает внешнюю ссылку в новом окне)</span></a> или <a rel="external" target="_blank" href="https://www.phpmyadmin.net">phpMyAdmin <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(открывает внешнюю ссылку в новом окне)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="no_temp_dir" title="Не задан каталог временных файлов"><![CDATA[
<h2>Не задан каталог временных файлов</h2>
<p>Textpattern может работать и без каталога временных файлов, но часть функциональности может работать не так, как ожидается, если этот параметр не установлен. Пожалуйста, откройте раздел настроек администратора и укажите «Путь к каталогу временных файлов».</p>
        ]]></item>
        <item id="old_placeholder_exists" title="Раздел назван так же, как каталог"><![CDATA[
<h2>Раздел назван так же, как каталог</h2>
<p>Существующие имена каталогов могут конфликтовать с именами разделов, которые используются в схеме постоянных ссылок на статьи. Чтобы избежать проблем, при необходимости удалите конфликтующие каталоги (если это безопасно) или переименуйте разделы так, чтобы имена не пересекались.</p>
        ]]></item>
        <item id="path_to_site_inaccessible" title="Каталог сайта недоступен для чтения"><![CDATA[
<h2>Каталог сайта недоступен для чтения</h2>
<p>Каталог, содержащий корневой файл <code>index.php</code>, указанный как индексный для сайта, не читается сервером. Пожалуйста, проверьте права доступа.</p>
        ]]></item>
        <item id="php_scripting_enabled" title="Выполнение PHP включено"><![CDATA[
<h2>Выполнение PHP включено</h2>
<p>Textpattern позволяет авторам и администраторам вставлять PHP‑код в статьи и страницы/формы, если эти функции включены. Поскольку это представляет угрозу безопасности — может выполняться любой PHP‑код, включая потенциально вредоносный/опасный, который способен разрушить установку или привести к утечке информации третьим лицам, — настоятельно рекомендуется отключить эти опции в <a href="?event=prefs#prefs_group_publish">панели настроек</a>, если только эта возможность вам действительно не необходима.</p>
<p>Многие улучшения для сайтов на Textpattern, которые раньше требовали фрагменты PHP‑кода, теперь можно реализовать с помощью <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/">встроенных тегов</a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="php_version_required" title="Требования к минимальной версии"><![CDATA[
<h2>Требования к минимальной версии</h2>
<p>Textpattern требует наличия определённого функционала в языке программирования PHP и сервере баз данных MySQL. Пожалуйста, воспользуйтесь следующей таблицей, чтобы определить минимальные системные требования:</p>
<div class="txp-listtables">
    <table class="txp-list">
        <thead>
            <tr>
                <th scope="col">Версия Textpattern</th>
                <th scope="col">Минимальная версия PHP</th>
                <th scope="col">Минимальная версия MySQL</th>
            </tr>
        </thead>
        <tbody>
            <tr>
                <th scope="row">4.9.x</th>
                <td>5.6.0</td>
                <td>5.5.0</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.8.x</th>
                <td>5.5.0</td>
                <td>5.0.3</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.7.x</th>
                <td>5.4.0</td>
                <td>5.0.3</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.6.x</th>
                <td>5.3.3</td>
                <td>4.1</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.5.x</th>
                <td>5.2.3</td>
                <td>4.1</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.0.1 - 4.4.1</th>
                <td>4.3</td>
                <td>3.23</td>
            </tr>
        </tbody>
    </table>
</div>
<p>Помимо указанных выше системных требований, необходимы следующие расширения PHP:</p>
<ul>
    <li><a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/book.mysqli.php">mysqli <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(открывает внешнюю ссылку в новом окне)</span></a></li>
    <li><a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/book.xml.php">XML <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(открывает внешнюю ссылку в новом окне)</span></a></li>
    <li><a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/book.json.php">JSON <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(открывает внешнюю ссылку в новом окне)</span></a></li>
</ul>
<p>Файл <code>php.ini</code> сайта (глобальный или локальный) должен содержать настройку <code>date.timezone</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="setup_still_exists" title="Каталог setup всё ещё существует"><![CDATA[
<h2>Каталог setup всё ещё существует</h2>
<p>После установки Textpattern каталог <code>textpattern/setup</code> и его содержимое больше не нужны и должны быть удалены из соображений безопасности.</p>
        ]]></item>
        <item id="site_url_mismatch" title="Несоответствие URL сайта"><![CDATA[
<h2>Несоответствие URL сайта</h2>
<p>URL сайта, указанный в панели «Настройки», не совпадает с фактическим URL, по которому посетители заходят на сайт.</p>
<p>Если сайт доступен по нескольким различным URL‑адресам и при этом работает как ожидается, это сообщение можно безопасно игнорировать.</p>
<p>В противном случае проверьте и при необходимости скорректируйте параметр «URL сайта» в настройках администратора. Предполагаемое корректное значение URL сайта показывается в предварительном диагностическом сообщении на панели «Диагностика».</p>
        ]]></item>
        <item id="some_php_functions_disabled" title="Функции PHP [&#8230;] отключены на вашем сервере"><![CDATA[
<h2>Функции PHP [&#8230;] отключены на вашем сервере</h2>
<p>Хостер сайта или администратор сервера отключил одну или несколько функций PHP, некоторые из которых могут повлиять на работу Textpattern.</p>
<p>Дополнительные сведения смотрите в <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/diagnostics-panel#diagnostic-reporting-on-php-functions">документации пользователя Textpattern <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(открывает внешнюю ссылку в новом окне)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="textpattern_version_update" title="Обновление версии Textpattern"><![CDATA[
<h2>Обновление версии Textpattern</h2>
<p>Доступна новая версия Textpattern. Чтобы пользоваться последними возможностями и улучшенной безопасностью, рекомендуется выполнить обновление.</p>
<p>При этом учтите, что, хотя мы и стремимся сделать процесс обновления максимально плавным и безболезненным:</p>
<ul>
    <li>Если отличается только последняя цифра номера версии, обновление, скорее всего, будет обратно совместимо с установленными плагинами и темами.</li>
    <li>Если отличаются две последние цифры, обновление может потребовать обновления некоторых плагинов и/или тем, хотя сайт, вероятнее всего, продолжит работать, но с ограничениями.</li>
    <li>Если отличается первая цифра версии, обновление, скорее всего, потребует обновления большинства плагинов и тем. Если ваш сайт сильно зависит от функционала конкретного плагина или темы, перед началом обновления посоветуйтесь с автором или участниками сообщества.</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="textpattern_version_update_beta" title="Доступен предрелиз Textpattern"><![CDATA[
<h2>Доступен предрелиз Textpattern</h2>
<p>Доступна новая предрелизная версия Textpattern. Мы ищем активных добровольцев для её тестирования, чтобы финальный релиз был как можно более надёжным. Мы стремимся сделать процесс обновления гладким и безболезненным даже для бета‑версий.</p>
<p>Если вы решите принять участие, обратите внимание:</p>
<ul>
    <li>Не используйте этот бета‑релиз на рабочем (production) сайте, если у вас нет рабочей резервной копии файлов и базы данных сайта и вы не знаете, как её восстановить.</li>
    <li>Пожалуйста, <a href="https://github.com/textpattern/textpattern/issues">сообщайте о любых проблемах</a>, указывая используемую бета‑версию. В зависимости от поступающих отчётов до выхода стабильной версии могут понадобиться дополнительные бета‑релизы.</li>
    <li>Если вы разворачиваете этот бета‑релиз, убедитесь, что затем обновитесь до финальной версии после её выхода.</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="tmp_plugin_paths_match" title="Пути к каталогу временных файлов и кэша плагинов не должны совпадать"><![CDATA[
<h2>Пути к каталогу временных файлов и кэша плагинов не должны совпадать</h2>
<p>У плагинов должен быть собственный каталог; они не должны использовать каталог временных файлов. Это потенциальный риск для безопасности, к тому же при очистке временного каталога работа сайта может быть нарушена. Убедитесь, что путь к каталогу временных файлов отличается от пути к каталогу кэша плагинов.</p>
        ]]></item>
        <item id="update_server_inaccessible" title="Сервер обновлений недоступен"><![CDATA[
<h2>Сервер обновлений недоступен</h2>
<p>Проверка наличия обновлений завершилась с ошибкой — чаще всего из‑за перегруженности сети или истечения времени ожидания подключения. Обычно проблема решается самостоятельно в течение часа‑двух, поэтому попробуйте открыть эту панель позднее.</p>
        ]]></item>
        <item id="warn_mail_unavailable" title="В вашей установке PHP отсутствует функция mail()"><![CDATA[
<h2>В вашей установке PHP отсутствует функция mail()</h2>
<p>Функция PHP <a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/function.mail.php">mail <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(открывает внешнюю ссылку в новом окне)</span></a> отключена. Поэтому Textpattern не может отправлять электронные письма, и часть функциональности будет недоступна. Например, не будут отправляться уведомления о новых комментариях, а новые пользователи не получат приветственное письмо. Тем не менее, добавлять новых пользователей по‑прежнему можно.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="file" title="Панель файлов">
        <item id="file_reassign" title="Загрузить/присвоить файл"><![CDATA[
<h2>Переназначить файл</h2>
<p>когда вы загружаете файл вместо файла, который помечен как «Отсутствует», выбранный вами файл загружен на сервер и связан с исходной файловой информацией в базе данных. Это означает, что имя файла останется в исходном файле, так же как и вся другая информация, такая как количество загрузок и категория. Однако размер файла будет обновлен с учетом нового файла.</p>
        ]]></item>
        <item id="file_replace" title="Заменить файл"><![CDATA[
<h2>Заменить файл</h2>
<p>Загружая новый файл здесь, вы замените содержимое существующего файла на сервере, но имя файла останется прежним. Количество загрузок и другая информация, связанная с файлом, также не изменятся.</p>
        ]]></item>
        <item id="timestamp_file" title="Дата публикации"><![CDATA[
<h2>Дата публикации</h2>
<p>Время публикации файла или время последнего изменения файла. Время может быть установлено на момент публикации либо на произвольный момент в прошлом или будущем.</p>
<p>Поля соответствуют следующей информации:</p>
<ul>
    <li>год / месяц / день</li>
    <li>час (в 24-часовом формате) : минута : секунда</li>
</ul>
        
        ]]></item>
        <item id="upload" title="Загрузить файл"><![CDATA[
<h2>Загрузить файл</h2>
<p>Используйте эту форму для загрузки файлов или изображений на ваш сервер.</p>
<p>Можно использовать код Textile для включения графики в статье, код Textpattern - для включения графики в шаблоне страницы или HTML код, чтобы разместить графику в другом месте.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="form" title="Панель форм">
        <item id="forms_overview" title="Введение в формы"><![CDATA[
<h2>Введение в формы</h2>
<p>В Textpattern, форма - это кусок (chunk), блок (snippet) текста, тегов HTML и Textpattern, которая может повторно использоваться для отображения содержимого (контента).</p>
<p>Вот пример формы, которую можно назвать <code>ordinary_list</code>:</p>
<pre><code>&lt;li&gt;
    &lt;txp:permlink&gt;
        &lt;txp:title /&gt;
    &lt;/txp:permlink&gt;
&lt;/li&gt;</code></pre>
<p>Вы можете использовать её для отображения соответствующих статей в виде неупорядоченного списка HTML:</p>
<pre><code>&lt;txp:related_articles form="ordinary_list" wraptag="ul" /&gt;</code></pre>
<p>Поскольку роль этой формы заключается в создании списка из заголовков, то она может применяться внутри других тегов. Например, показывать 20 статей из текущего раздела:</p>
<pre><code>&lt;txp:article form="ordinary_list" limit="20" wraptag="ol" /&gt;</code></pre>
<p>Вы можете также использовать форму для отображения повторяющегося контента, например, заголовка и нижнего колонтитула в шаблонах страниц. Это значит, что содержимое будет существовать только в одном месте, и если вы захотите его изменить, вам нужно будет сделать это только один раз. Обычно контент из формы выводят так:</p>
<pre><code>&lt;txp:output_form form="your_form_name" /&gt;</code></pre>
<p>Форма может быть размером до 64КБ. Пример для нижнего колонтитула может включать заголовки, абзацы, ссылки, условные теги и ссылки на другие формы, к примеру <code>ordinary_list</code>.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="image" title="Панель изображений">
        <item id="create_thumbnail" title="Создать уменьшенную картинку"><![CDATA[
<h2>Создать эскиз</h2>
<p>Позволяет создать или пересоздать эскиз заданных размеров из полноразмерного изображения.</p>
<p>При пользовательском задании размеров эскиз будет масштабирован под выбранные вами габариты, если не установлен флажок «Обрезать». В последнем случае эскиз будет создан из центральной части изображения без масштабирования.</p>
<p>При автоматическом определении размеров эскиз будет масштабирован в соответствии с размерами и (необязательными) настройками обрезки в текущей административной теме.</p>
        ]]></item>
        <item id="replace_image_form" title="Заменить картинку"><![CDATA[
<h2>Заменить изображение</h2>
<p>загруженное изображение здесь просто заменит существующее связанное с этой записью в базе данных.</p>
        ]]></item>
        <item id="upload_image" title="Загрузить картинку"><![CDATA[
<h2>Загрузить изображение</h2>
<p>Загрузите одно или несколько изображений на ваш сервер.</p>
<p>После загрузки изображения <code></code> , имя файла вашего исходного изображения будет храниться только внутри базы данных Textpattern; сам файл изображения будет переименован в последовательное число + расширение файла.</p>
        ]]></item>
        <item id="upload_thumbnail" title="Загрузить уменьшенную картинку"><![CDATA[
<h2>Загрузить эскиз</h2>
<p>изображения полного размера могут быть назначены собственные эскизы. Это полезно для связи с - и индексации - полноразмерных изображений.</p>
<p>Ссылка на эскиз совпадает со ссылкой на полноразмерное изображение, с помощью <code>t</code> добавляется к имени файла. Например, для ссылки на эскиз, связанный с полным размером изображения, хранящегося на <code>/images/12. pg</code> вы будете использовать <code>/images/12t.jpg</code>.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="lang" title="Панель языков">
        <item id="get_textpack" title="Установить текстовый пакет"><![CDATA[<h2>Установить текстовый пакет</h2>
<p>Вставьте в это поле дополнительные языковые строки для вашего сайта и выберите «Загрузить», чтобы установить их.</p>
<p>Строки часто поставляются в виде загружаемого текстового пакета, распространяемого вместе с плагином, позволяющим использовать языковые строки плагина в пределах Textpattern.</p>
<p>Переводчики могут затем переводить эти пакеты по мере необходимости и распространять локализованный контент среди сообщества.</p>]]></item>
    </group>

    <group id="link" title="Панель ссылок">
        <item id="link_description" title="Описание"><![CDATA[
<h2>Описание</h2>
<p>описания ссылок необязательны и полезны для подписей ссылок, для создания <code>атрибутов title=""</code> (tooltip) для ссылок, или просто сохранения собственной внутренней документации.</p>
        ]]></item>
        <item id="link_sort" title="Значение для сортировки"><![CDATA[
<h2>Значение сортировки</h2>
<p>полезно для сортировки списков ссылок на естественном языке, напр. на фамилии человека, а не на его первом или на фразах, которые начинаются с определённой или неопределенной статьи.</p>
        ]]></item>
        <item id="link_url" title="URL"><![CDATA[
<h2>URL</h2>
<p>Адрес ссылки. Если ссылка указывает на другой сайт, то ей должно предшествовать <code>http://</code> или <code>https://</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="timestamp_link" title="Дата публикации"><![CDATA[
<h2>Дата публикации</h2>
<p>Время публикации файла или время последнего изменения файла. Время может быть установлено на момент публикации либо на произвольный момент в прошлом или будущем.</p>
<p>Поля соответствуют следующей информации:</p>
<ul>
    <li>год / месяц / день</li>
    <li>час (в 24-часовом формате) : минута : секунда</li>
</ul>
        
        ]]></item>
    </group>

    <group id="login" title="Панель входа">
        <item id="remember_login" title="Оставаться вошедшим с этим браузером"><![CDATA[
<h2>Остается войти с помощью этого браузера</h2>
<p>после отметки, вы останетесь авторизованным в вашей учетной записи Textpattern в текущем веб-браузере, пока не решите выйти из системы. Если оставить флажок снятым, то после периода неактивности вы автоматически выйдете из системы.</p>
<p>Требуется включить cookies в вашем браузере.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="plugin" title="Панель плагинов">
        <item id="install_plugin" title="Установить плагин"><![CDATA[
<h2>Установить плагин</h2>
<p>Вставьте сюда содержимое скомпилированного текстового файла плагина и нажмите «Загрузить», чтобы начать установку. Любой плагин с тем же именем, что и уже установленный, будет перезаписан загруженной версией.</p>
<p>Вставляемый сюда текст плагина — это <strong>не</strong> исходный PHP‑код, а Base64‑кодированный текст, обычно с заголовком, содержащим информацию о плагине (имя, версию и описание плагина, имя автора и т. п.).</p>
<p>Скомпилированные версии плагинов можно часто получить из <a rel="external" target="_blank" href="https://plugins.textpattern.com/">репозитория плагинов <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(открывает внешнюю ссылку в новом окне)</span></a> или из указанного автором канала распространения, например его сайта или GitHub.</p>
<p>Вы также можете вставить сюда URL на скомпилированный текстовый файл Textpattern, если внешний сайт это допускает.</p>
<p>Все загруженные плагины проходят этап проверки, на котором вы сможете просмотреть код и содержимое плагина перед установкой.</p>
        ]]></item>
        <item id="upload_plugin" title="Загрузить плагин"><![CDATA[
<h2>Загрузить плагин</h2>
<p>Используйте эту форму, чтобы загрузить файл плагина. Загруженные плагины (и любые их ресурсы) сохраняются в каталоге «plugins».</p>
<p>Здесь можно загружать плагины следующих типов:</p>
<ul>
<li>PHP‑шаблоны Textpattern, содержащие полный код, метаданные, строки Textpack и текст справки.</li>
<li>Скомпилированные текстовые файлы Textpattern, содержащие полный код, метаданные, строки Textpack и текст справки.</li>
<li>Zip‑пакеты Textpattern с манифестом, кодом, метаданными, строками Textpack, текстом справки и дополнительными файлами.</li>
<li>Необработанные PHP‑файлы (однако они не заполняют дополнительные метаданные и не рекомендуются к использованию).</li>
</ul>
<p>Любой загруженный плагин с тем же именем, что и уже установленный, будет перезаписан новой версией.</p>
<p>Все загруженные плагины проходят этап проверки, на котором вы сможете просмотреть код и содержимое плагина перед установкой.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="prefs" title="Панель настроек">
        <item id="admin_side_plugins" title="Использовать плагины, влияющие на панель администратора?"><![CDATA[<h2>Используете плагины на стороне администратора?</h2>
<p>Плагины на стороне администратора могут изменить работу интерфейса администрирования. Они могут подключаться к уже существующим действиям, таким как редактирование или публикация статей, или добавлять новые панели для дополнительной/расширенной функциональности.</p>
<p>Если вы хотите узнать больше о плагинах на стороне администратора, посетите страницу <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/development/">Расширение текстового шаблона <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(откроется внешняя ссылка в новом окне)</span></a> в <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/"> Документация пользователя Textpattern <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(откроется внешняя ссылка в новом окне)</span></a>. Плагины всех типов перечислены на сайте <a rel="external" target="_blank" href="https://plugins.textpattern.com/">Плагины Textpattern <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(внешняя ссылка открывается в новом окне)</span></a>.</p>]]></item>
        <item id="advanced_options" title="Продвинутые настройки"><![CDATA[
<h2>Дополнительные параметры</h2>
<p>Показать группу расширенных предпочтений, где дополнительные настройки могут быть настроены, такие как:</p>
<ul>
    <li>PHP функции включены в <code>txp:evaluate</code>.</li>
    <li>Типы шаблонов пользовательской формы.</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="allow_article_php_scripting" title="Разрешить PHP в статьях?"><![CDATA[
<h2>Разрешить PHP в статьях?</h2>
<p>Если эта настройка включена, в статьях можно использовать PHP‑код. Автор должен иметь для этого достаточные привилегии (по умолчанию это могут делать только <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/user-roles-and-privileges">«Издатели» <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(открывает внешнюю ссылку в новом окне)</span></a>, <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/user-roles-and-privileges">«Управляющие редакторы» <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(открывает внешнюю ссылку в новом окне)</span></a> и <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/user-roles-and-privileges">«Корректоры» <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(открывает внешнюю ссылку в новом окне)</span></a>).</p>
<p><strong>Настоятельно рекомендуется отключить эту опцию</strong>, если без неё можно обойтись. Любой автор может добавить потенциально опасный PHP‑код, который способен уничтожить ваш сайт или привести к утечке информации третьим лицам, и такой код будет выполняться при просмотре статьи.</p>
<p>PHP‑код должен быть без открывающих и закрывающих тегов PHP и помещён внутрь тегов <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/php"><code>&lt;txp:php&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(открывает внешнюю ссылку в новом окне)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="allow_form_override" title="Разрешить изменять форму вывода статьи?"><![CDATA[
<h2>Разрешить переопределение формы?</h2>
<p>Эта настройка позволяет авторам материалов переопределить форму, которая будет использоваться при отображении материала. Если включено, то при редактировании статьи появится раскрывающийся список «Переопределение формы».</p>
        ]]></item>
        <item id="allow_page_php_scripting" title="Разрешить PHP в страницах?"><![CDATA[
<h2>Разрешить PHP на страницах?</h2>
<p>Если эта настройка включена, разрешается использование PHP‑кода в шаблонах страниц и форм.</p>
<p><strong>Настоятельно рекомендуется отключить эту опцию</strong>, если она не является строго необходимой. Любой другой пользователь может добавить потенциально опасный PHP‑код, который способен уничтожить ваш сайт или привести к утечке информации третьим лицам, а выполняться он будет администратором или посетителями сайта.</p>
<p>PHP‑код должен быть без открывающих и закрывающих тегов PHP и помещён внутрь тегов <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/php"><code>&lt;txp:php&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(открывает внешнюю ссылку в новом окне)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="archive_dateformat" title="Формат даты архива"><![CDATA[]]></item>
        <item id="articles_use_excerpts" title="Показать выдержку на странице редактирования статьи?"><![CDATA[
<h2>Показывать выдержку на странице редактирования статьи?</h2>
<p>Если выбрать «Нет», поле выдержки не будет показано автору на экране редактирования статьи.</p>
        ]]></item>
        <item id="attach_titles_to_permalinks" title="Добавлять &quot;заголовок для URL&quot; статьи к ссылкам?"><![CDATA[
<h2>Прикрепить заголовки к URL?</h2>
<p>Эта настройка присоединит автоматически сгенерированную версию заголовка статьи к URL. При редактировании статьи он генерируется автоматически или может быть вручную переопределен в «только URL-название».</p>
<p>Эта настройка будет действовать только при использовании чистых URL. Для некоторых языков это может привести к длительным и уродливым ссылкам, в этом случае, вероятно, вы хотите установить параметр «Выключить».</p>
        ]]></item>
        <item id="auto_dst" title="Автоматически производить настройку летнего времени (&lt;abbr title=&quot;Daylight Saving Time&quot;>DST&lt;/abbr>)?"><![CDATA[<h2>Автоматически переводить на летнее время?</h2>
<p>Этот параметр позволяет Textpattern изменять время перехода на летнее время (летнее время) в вашем регионе. Если для этого параметра установлено значение «Нет», вы сможете вручную изменить настройку «Включено летнее время».</p>]]></item>
        <item id="comment_means_site_updated" title="Означает ли новый комментарий обновление сайта?"><![CDATA[
<h2>Новый комментарий означает обновление сайта?</h2>
<p>База данных Textpattern следит за последними изменениями вашего сайта. Если эта настройка имеет значение «Да», то новый комментарий также обновит это значение. Это значение используется для примера <code>"Send Last-Modified header"</code> функциональность.</p>
        ]]></item>
        <item id="comment_nofollow" title="Применить rel=&quot;nofollow&quot; для комментариев?"><![CDATA[<h2>Применить rel="nofollow" к комментариям?</h2>
<p>Если установлено значение «Да», к ссылкам, сделанным в комментариях, будет добавлен дополнительный атрибут. Эта мера призвана лишить спамеров комментариев стимулом и была инициирована рядом поисковых систем и разработчиков программного обеспечения. Дополнительную информацию можно узнать, прочитав <a rel="external" target="_blank" href="https://googleblog.blogspot.com/2005/01/preventing-comment-spam.html">объявление Google <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(внешняя ссылка открывается в новом окне)</span></a>.</p>
<p><strong>Примечание.</strong> Этот параметр не влияет на функциональность вашего сайта. Это может предотвратить или уменьшить влияние ваших комментариев, когда некоторые поисковые системы ранжируют сайты, на которые есть ссылки из этих комментариев.</p>]]></item>
        <item id="comments_are_ol" title="Нумеровать список комментариев?"><![CDATA[<h2>Представлять комментарии в виде нумерованного списка?</h2>
<p>Определяет, будут ли комментарии к статье заключены в тег HTML <code>&lt;ol&gt;</code>, а отдельные комментарии будут заключены в тег <code>&lt;li&gt;</code> (в результате чего комментарии будут представлены как нумерованный список), или вместо этого отдельные комментарии будут заключены в тег <code>&lt;div&gt;</code>.</p>
<p>При использовании любого значения вы можете переопределить теги, используемые в отдельной форме, изменив тег <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/comments"><code>&lt;txp:comments /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(откроется внешняя ссылка в новом окне)< /8></a>, находится в форме <code>comments_display</code>.</p>]]></item>
        <item id="comments_auto_append" title="Автоматически добавлять комментарии к статье?"><![CDATA[
<h2>Автоматически добавлять комментарии к статьям?</h2>
<p>Эта настройка определяет, будут ли автоматически добавлены комментарии и форма комментария ко всем отдельным статьям (автоматически включив содержимое <code>comments_display</code> формы).</p>
<p>Большая часть времени, вы хотите, чтобы этот параметр был «Нет», так как это позволяет гибко размещать ваши комментарии в дизайне вашего сайта. Вам нужно добавить <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/comments"><code>&lt;txp:comments /&gt;</code> тэга <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(открывает внешнюю ссылку в новом окне)</span></a> вручную в шаблонах, основанных на статье, где вы хотите показывать комментарии.</p>
<p>Если вы видите дубликат отображения комментариев в статье, тогда шансы на то, что ваши шаблоны имеют <code>&lt;txp:comments /&gt;</code> тэг в шаблоне, но также имеют «Автоматическое добавление комментариев к статьям? установить на «Да».</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_dateformat" title="Формат даты комментариев"><![CDATA[
<h2>Дата комментариев формата</h2>
<p>Как даты комментариев появятся для посетителей вашего сайта.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_default_invite" title="Приглашение по умолчанию"><![CDATA[<h2>Приглашение на комментарии по умолчанию</h2>
<p>Если вы разрешаете посетителям оставлять комментарии на вашем сайте, это текст приглашения по умолчанию. Например:</p>
<ul>
     <li>Комментарии</li>
     <li>Добавить комментарий</li>
     <li>Отзыв</li>
     <li>Аннотировать</li>
</ul>
<p>Обратите внимание, что текст приглашения всегда можно изменить для каждой статьи.</p>]]></item>
        <item id="comments_disabled_after" title="Отключить после"><![CDATA[<h2>Комментарии отключены после</h2>
<p>Используйте это, чтобы установить время, по истечении которого комментирование статей будет отключено (можно установить значение «Никогда», чтобы оставить комментарий на неопределенный срок).</p>]]></item>
        <item id="comments_disallow_images" title="Разрешить изображения в комментариях?"><![CDATA[
<h2>Разрешить комментировать изображения в комментариях?</h2>
<p>Если этот параметр имеет значение «Нет», любые изображения, включенные в комментарии, будут удалены из списка.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_mode" title="Режим комментариев"><![CDATA[
<h2>Режим Комментариев</h2>
<p>Если выбрано (рекомендуется), текущее окно будет обновлено для отображения только текущей статьи, с комментариями ниже.</p>
<p>Если выбрано "popup", откроется новое окно браузера при нажатии ссылки на комментарии (используется форма <code>popup_comments</code> ).</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_moderate" title="Модерировать комментарии?"><![CDATA[
<h2>Модерировать комментарии?</h2>
<p>С этим набором "Да" каждый новый комментарий будет отключен до тех пор, пока он не будет проверен. Вы должны вручную модерировать и сделать каждый комментарий видимым (сообщение будет отправлено автору статьи после получения нового комментария).</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_on_default" title="Включено по умолчанию?"><![CDATA[
<h2>Комментарии включены по умолчанию?</h2>
<p>Если выбрано «Да», комментарии будут автоматически включаться для каждой опубликованной статьи. Если выбрано «Нет», вам придётся включать комментарии на панели «Написать» для каждой статьи, по которой вы хотите их принимать.</p>
<p>Комментарии можно в любой момент включить или отключить для каждой статьи отдельно.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_require_email" title="Требовать email в комментариях?"><![CDATA[
<h2>Комментарии требуют адреса электронной почты пользователя?</h2>
<p>Если установите значение «Да», люди, которые хотят прокомментировать вашу статью, должны ввести адрес электронной почты в форме ввода комментария. Они не смогут опубликовать комментарий, если они не предоставляют адрес электронной почты.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_require_name" title="Требовать имя в комментариях?"><![CDATA[
<h2>Комментарии требуют адреса электронной почты пользователя?</h2>
<p>Если установите значение «Да», люди, которые хотят прокомментировать вашу статью, должны ввести адрес электронной почты в форме ввода комментария. Они не смогут опубликовать комментарий, если они не предоставляют адрес электронной почты.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_sendmail" title="Отправлять комментарии автору по почте?"><![CDATA[<h2>Отправлять комментарии по электронной почте автору?</h2>
<p>Если установлено значение «Да», то при получении нового комментария к статье копия будет отправлена по электронной почте автору этой статьи.</p>
]]></item>
        <item id="comments_use_fat_textile" title="Использовать расширенный Textile?"><![CDATA[<h2>Разрешить дополнительную Textile разметку в комментариях?</h2>
<p>Если установлено значение «Да», комментарии могут содержать элементы <a rel="external" target="_blank" href="https://textpattern.com/textile-sandbox">Текст <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(открывает внешнюю ссылку в новом окне)</span></a>, которые в противном случае рассматривались бы как обычный текст, например: :</p>
<ul>
     <li>заголовки</li>
     <li>упорядоченные и неупорядоченные списки</li>
     <li>сноски</li>
     <li>таблицы</li>
     <li>код</li>
     <li>синтаксис расширенного блока (<code>bc..</code>, <code>bq..</code> и т. д.)</li>
</ul>
<p><strong>Примечание.</strong> По соображениям безопасности необработанный HTML преобразуется в обычный текст.</p>]]></item>
        <item id="concurrent_logins" title="Учётные записи, которым разрешены одновременные входы"><![CDATA[
<h2>Учётные записи, которым разрешены одновременные входы</h2>
<p>Список имён учётных записей, которым разрешён одновременный вход из нескольких браузеров/сеансов. Указывается через запятую. Это удобно при разработке, когда нужно поделиться одной учётной записью с заказчиком.</p>
<p>Использование этой возможности представляет собой риск для безопасности и <strong>не рекомендуется на рабочих сайтах</strong>. Диагностика выведет предупреждение, если ваша учётная запись настроена на одновременные входы на живом сайте.</p>
        ]]></item>
        <item id="custom_form_types" title="Пользовательские типы шаблонов форм"><![CDATA[
<h2>Пользовательские типы шаблонов форм</h2>
<p>Помимо стандартных типов шаблонов форм (article, file, misc и т. д.) издатели могут определять собственные типы. У пользовательских типов шаблонов форм две задачи: упрощение классификации форм и определение пользовательских ресурсов.</p>
<p>Формат значения этой настройки — <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/INI_file">INI <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(открывает внешнюю ссылку в новом окне)</span></a>, каждый раздел соответствует типу шаблона формы.</p>
<p>Чтобы определить пользовательский тип формы (например, <code>js</code>), нужно добавить (на отдельной строке) раздел <code>[js]</code>. Заголовок по умолчанию задаётся записью <code>title="Javascript"</code> в соответствующем разделе. При необходимости можно добавить и локализованные заголовки (например, <code>ru="Скрипт"</code>).</p>
<p>Дополнительно можно указать <a rel="external" target="_blank" href="https://www.iana.org/assignments/media-types/media-types.xhtml">MIME‑тип <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(открывает внешнюю ссылку в новом окне)</span></a> шаблона формы, например <code>mediatype="application/javascript"</code>. Это превращает шаблоны такого типа в пользовательские ресурсы, которые можно отдавать с указанным типом содержимого — либо из базы данных, либо с диска (плоские файлы) — через тег <code>&lt;txp:output_form /&gt;</code>. Например, шаблон с именем <code>myscript.js</code> типа <code>[js]</code> и типом содержимого <code>application/javascript</code> можно подключить так:</p>
<pre><code>&lt;txp:output_form form="myscript.js"
    format="flat.script" /&gt;</code></pre>
<p>Это сгенерирует следующий HTML‑тег <code>&lt;script&gt;</code>:</p>
<pre><code>&lt;script src="path/to/flat/myscript.js"&gt;&lt;/script&gt;</code></pre>
<p>Только шаблоны форм с расширением в имени, соответствующим их типу (например, <code>myscript.js</code>), могут обслуживаться как плоские файлы. В этом случае они вовсе не обрабатываются Textpattern и доступны напрямую по URL.</p>
<p>Если шаблон формы нужно обрабатывать (он содержит теги Textpattern), его следует отдавать из базы данных. В этом случае не добавляйте расширение к имени формы — назовите её просто <code>myscript</code> (без <code>.js</code>), чтобы к ней нельзя было обратиться по обычному URL, — и подключайте так:</p>
<pre><code>&lt;txp::myscript format="script" /&gt;</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="custom_overview" title="Пользовательские поля"><![CDATA[
<h2>Пользовательские поля</h2>
<p>Пользовательские поля используются для хранения дополнительных данных статьи. Вы можете задать до десяти таких полей, указав для них имена. Каждое поле будет отображаться отдельно на панели «Написать», что позволит связывать дополнительные данные с каждой статьёй.</p>
<p>Имена полей можно выбирать произвольно, но учитывайте следующее:</p>
<ul>
<li>Пробелы в именах повышают читабельность на панели «Написать», но такие поля <em>нельзя</em> использовать в качестве параметров сортировки или фильтрации в теге <code>article_custom</code>. Если вам нужна эта возможность, лучше использовать символ подчёркивания.</li>
<li>Следите, чтобы имена не конфликтовали с зарезервированными именами полей в Textpattern. Например, не используйте <code>title</code>, <code>category</code>, <code>limit</code>, <code>status</code> и т. п., иначе возможны странное поведение или некорректная работа сайта.</li>
<li>Данные в каждом поле ограничены 255 символами текста.</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="dateformat" title="Формат даты"><![CDATA[
<h2>Формат даты</h2>
<p>Эта настройка влияет только на то, как даты статей отображаются на главной странице вашего сайта.</p>
        ]]></item>
        <item id="default_event" title="Панель по умолчанию"><![CDATA[
<h2>Панель по умолчанию</h2>
<p>Панель интерфейса администрирования Textpattern, которая будет открываться первой при входе любого пользователя.</p>
        ]]></item>
        <item id="default_publish_status" title="Статус публикации по умолчанию"><![CDATA[
<h2>Статус публикации по умолчанию</h2>
<p>Определяет статус видимости публикации для заново создаваемых статей Textpattern.</p>
<p>Обратите внимание: изменение этой настройки не влияет на статус статей, уже созданных или отредактированных ранее.</p>
<p>Статус публикации по умолчанию может быть одним из следующих:</p>
<ul>
    <li>Черновик</li>
    <li>Скрытая</li>
    <li>Ожидает</li>
    <li>Опубликована</li>
    <li>Прикреплённая</li>
</ul>
<p><strong>Черновик</strong> считается материалом «в работе» и не виден за пределами области администрирования Textpattern (то есть не отображается на сайте и не попадает в ленты).</p>
<p><strong>Скрытая</strong> статья не видна за пределами области администрирования Textpattern.</p>
<p>Статья со статусом <strong>Ожидает</strong> считается готовой к публикации и ожидает утверждения, но не видна за пределами области администрирования Textpattern.</p>
<p><strong>Опубликованная</strong> статья обычно видна за пределами области администрирования Textpattern (то есть видна на сайте, участвует в лентах, если это разрешено настройками). Если статья опубликована и у неё задана дата окончания публикации, статус останется «Опубликована» и после наступления этой даты, но статья будет видна на сайте только в том случае, если публикация истекших статей разрешена.</p>
<p><strong>Прикреплённая</strong> статья аналогична <strong>опубликованной</strong> в том смысле, что видна за пределами области администрирования Textpattern, но <strong>не</strong> будет появляться в списках статей, если только соответствующий тег <code>article</code> или <code>article_custom</code> не содержит атрибут <code>status</code> со значением <code>sticky</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="doctype" title="Doctype"><![CDATA[
<h2>Doctype</h2>
<p>Выберите HTML‑doctype, который вы хотите использовать (HTML5 или XHTML). Это влияет на формы ввода комментариев, рендеринг Textile для тегов <code>&lt;abbr&gt;</code> и <code>&lt;acronym&gt;</code>, а также на теги <code>&lt;link&gt;</code>, которые генерирует тег <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/css"><code>&lt;txp:css /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(открывает внешнюю ссылку в новом окне)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="enable_dev_preview" title="Включить предварительный просмотр темы разработки?"><![CDATA[
<h2>Включить предварительный просмотр темы разработки?</h2>
<p>Пользователи с достаточными правами (по умолчанию — с ролями Publisher и Designer) могут безопасно разрабатывать и просматривать новую тему, пока все остальные пользователи видят старую (до её развёртывания).</p>
<p>Однако привилегированные пользователи, которые не хотят участвовать в разработке тем, могут отключить предварительный просмотр темы разработки. В этом случае им будет показываться текущая «публичная» тема, как и обычным посетителям сайта.</p>
        ]]></item>
        <item id="enable_short_tags" title="Включить поддержку коротких тегов?"><![CDATA[
<h2>Включить поддержку коротких тегов?</h2>
<p>Теги Textpattern имеют вид <code>&lt;txp:tag_name attribute1="value" ... /&gt;</code>. Можно сократить объём набираемого кода, включив сокращённую запись, при которой префикс <code>txp:</code> можно опустить, следуя нескольким простым правилам. Примеры:</p>
<ul>
    <li><code>&lt;txp:article_id /&gt;</code> превращается в <code>&lt;article::id /&gt;</code></li>
    <li><code>&lt;txp:recent_articles /&gt;</code> превращается в <code>&lt;recent::articles /&gt;</code></li>
    <li><code>&lt;txp:file_download_list /&gt;</code> превращается в <code>&lt;file::download_list /&gt;</code></li>
    <li><code>&lt;txp:smd_if /&gt;</code> превращается в <code>&lt;smd::if /&gt;</code></li>
    <li><code>&lt;txp:smd_if&gt; ... &lt;txp:else /&gt; ... &lt;/txp:smd_if&gt;</code> превращается в <code>&lt;smd::if&gt; ... &lt;smd::else /&gt; ... &lt;/smd::if&gt;</code> (обратите внимание, что префикс плагина можно использовать и для тега <code>else</code>).</li>
</ul>
<p>Если тег содержит символ подчёркивания и включена поддержка коротких тегов, общая схема такова:</p>
<ol>
    <li>Удалите префикс <code>txp:</code>.</li>
    <li>Замените первое вхождение подчёркивания на <code>::</code>.</li>
</ol>
<p>Обратите внимание: эта настройка не влияет на возможность использовать короткие формы <code>&lt;txp:output_form /&gt;</code> для вывода фрагментов форм. Вы по‑прежнему можете писать <code>&lt;txp::shortcode /&gt;</code>, что будет интерпретировано как <code>&lt;txp:output_form form="shortcode" /&gt;</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="enable_xmlrpc_server" title="Включить сервер XML-RPC?"><![CDATA[
<h2>Включить сервер XML-RPC?</h2>
<p>Если вы хотите использовать <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/XML-RPC">XML‑RPC <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(открывает внешнюю ссылку в новом окне)</span></a> для удалённого управления Textpattern (например, из настольных или мобильных приложений), необходимо включить сервер XML‑RPC, установив для этой настройки значение «Да».</p>
        ]]></item>
        <item id="enhanced_email" title="Использовать расширенные возможности почты"><![CDATA[
<h2>Использовать расширенные возможности почты</h2>
<p>Если установить «Нет», вся почта — например, письма для сброса пароля и сообщения от плагинов вроде com_connect — будет отправляться через функцию PHP <code>mail()</code>. Если выбрать «Да», будет использоваться встроенный PHPMailer, что откроет дополнительные настройки для отправки почты через внешние SMTP‑серверы.</p>
<p>Если у вас возникают проблемы с доставкой писем (особенно на адреса онлайн‑провайдеров вроде Gmail, Outlook, Yahoo! и т. п.), вероятная причина в том, что ваш домен не считается надёжным источником. Переключение на «Да» может улучшить доставляемость. Кроме того, использование SMTP нередко даёт лучшую совместимость с некоторыми почтовыми сервисами и ещё более повышает вероятность доставки.</p>
        ]]></item>
        <item id="expire_logs_after" title="Через сколько дней истекает срок хранения логов?"><![CDATA[
<h2>Через сколько дней истекает срок хранения логов?</h2>
<p>Если ведение журналов Textpattern включено, вы можете указать, сколько дней хранить записи. Например, значение «7» сохранит логи за последние семь дней.</p>
<p><strong>Примечание:</strong> логи очищаются (усекаются) только при просмотре панели «Журналы посетителей»; в противном случае их размер будет расти бесконтрольно.</p>
        ]]></item>
        <item id="file_base_path" title="Путь к каталогу файлов"><![CDATA[
<h2>Путь к каталогу файлов</h2>
<p>Задаёт <strong>абсолютный путь</strong> к каталогу, в котором будут постоянно храниться загруженные файлы. PHP должен иметь права на запись в этот каталог.</p>
<p><strong>Примечание:</strong> ради безопасности имеет смысл разместить этот каталог за пределами общедоступного корневого каталога веб‑сайта.</p>
        ]]></item>
        <item id="file_download_header" title="Заголовок загрузки файла"><![CDATA[
<h2>Заголовок загрузки файла</h2>
<p>Позволяет настроить способ обработки загрузок файлов.</p>
<p>Обычно все файлы отдаются как вложения и скачиваются (в зависимости от того, как ваш браузер настроен для обработки данного типа файлов). Если вы хотите подсказать браузеру желательный способ обработки некоторых или всех типов файлов, вы можете указать здесь соответствующий код с тегами. Например, чтобы PDF‑файлы из категории Textpattern «inline-pdf» отображались во встроенном режиме, а не скачивались, можно использовать такой код:</p>
<pre><code>&lt;txp:evaluate query='&lt;txp:file_download_category escape="quote" /&gt;="inline-pdf"'&gt;
    &lt;txp:header name="Content-Disposition" value="inline" /&gt;
    &lt;txp:header name="Content-Type" value="application/pdf" /&gt;
&lt;/txp:evaluate&gt;
</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="file_max_upload_size" title="Максимальный размер загружаемых файлов (в байтах)"><![CDATA[
<h2>Максимальный размер загружаемых файлов (в байтах)</h2>
<p>Позволяет ограничить максимальный размер загружаемых файлов (в байтах). Обратите внимание, что это значение также ограничено конфигурацией PHP. Если Textpattern обнаружит, что настройки PHP задают меньший предел, значение будет автоматически уменьшено. Если вы хотите разрешить загрузку более крупных файлов через браузер, обратитесь к вашему хостеру (в файле <code>php.ini</code> важны параметры <code>post_max_size</code>, <code>upload_max_filesize</code> и <code>memory_limit</code>).</p>
        ]]></item>
        <item id="gmtoffset" title="Часовой пояс"><![CDATA[
<h2>Часовой пояс</h2>
<p>Чтобы даты отображались в вашем местном часовом поясе, выберите соответствующий часовой пояс.</p>
        ]]></item>
        <item id="img_dir" title="Каталог изображений"><![CDATA[
<h2>Каталог изображений</h2>
<p>Если вы хотите задать собственное имя каталога для изображений, сделайте это здесь. Сначала создайте каталог в корне установки Textpattern и убедитесь, что PHP может записывать в него.</p>
<p>Этот путь всегда является <strong>относительным</strong> относительно корневого каталога установки Textpattern.</p>
<p>По умолчанию используется каталог <code>images</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="include_email_atom" title="Включать адрес эл. почты в Atom‑ленты?"><![CDATA[
<h2>Включать адрес эл. почты в Atom‑ленты?</h2>
<p>Позволяет включать адрес электронной почты автора статьи (указанный в его учётной записи) в раздел <code>author</code> ваших Atom‑лент.</p>
        ]]></item>
        <item id="is_dst" title="Включён ли переход на летнее время?"><![CDATA[
<h2>Включён ли переход на летнее время?</h2>
<p>Указывает, действует ли сейчас сезонный перевод часов (DST, Daylight Saving Time) для выбранного вами часового пояса.</p>
        ]]></item>
        <item id="logging" title="Ведение логов"><![CDATA[
<h2>Ведение логов</h2>
<p>Вы можете выбрать уровень регистрации посетителей, который будет вести Textpattern:</p>
<ul>
    <li><strong>Все хиты:</strong> записываются все просмотры страниц сайта</li>
    <li><strong>Только рефереры:</strong> записываются только визиты, пришедшие с других сайтов</li>
    <li><strong>Нет:</strong> просмотры страниц не логируются</li>
</ul>
<p>Начиная с Textpattern 4.7.0, информация об IP‑адресах посетителей не собирается и не хранится самим Textpattern. Если вы собираете или храните IP‑адреса вне Textpattern, примите соответствующие меры предосторожности, чтобы хранить и использовать данные в соответствии с применимым законодательством, например <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/General_Data_Protection_Regulation">GDPR <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(открывает внешнюю ссылку в новом окне)</span></a>, и обеспечьте надёжную защиту на всех уровнях вашего сервера и установки Textpattern, чтобы эти данные не были скомпрометированы.</p>
<p>Настоятельно рекомендуется оставлять для этой настройки значение по умолчанию «Нет», если только вам действительно не нужна эта информация и вы не заявляете публично о цели её использования.</p>
        ]]></item>
        <item id="max_url_len" title="Максимальная длина URL (в символах)"><![CDATA[
<h2>Максимальная длина URL (в символах)</h2>
<p>Запрещает обработку URL‑адресов, длина которых превышает указанное значение. Это может помочь в ограничении последствий ошибок и повысить безопасность сайта.</p>
        ]]></item>
        <item id="module_pophelp" title="Показывать встроенные ссылки справки в админ‑панели"><![CDATA[
<h2>Показывать встроенные ссылки справки в админ‑панели</h2>
<p>Если вы хотите скрыть встроенные ссылки справки (всплывающие окна помощи Textpattern) в административной части системы, переключите эту настройку в положение «Нет».</p>
        ]]></item>
        <item id="never_display_email" title="Скрывать адрес эл. почты комментатора?"><![CDATA[
<h2>Скрывать адрес эл. почты комментатора?</h2>
<p>Эта настройка определяет, будет ли адрес электронной почты комментатора отображаться публично.</p>
<p>В качестве проявления заботы о пользователях рекомендуется не показывать адреса электронной почты, но возможны ситуации, когда отображение адресов комментаторов может быть желательным.</p>
        ]]></item>
        <item id="override_emailcharset" title="Использовать кодировку ISO-8859-1 в письмах (по умолчанию UTF-8)?"><![CDATA[
<h2>Использовать кодировку ISO-8859-1 в письмах (по умолчанию UTF-8)?</h2>
<p>По умолчанию Textpattern по возможности использует кодировку UTF‑8, в том числе для исходящих писем. Однако некоторые старые почтовые клиенты (включая отдельные версии Microsoft Outlook) не полностью поддерживают UTF‑8. Если вы сталкиваетесь с искажёнными символами в письмах, включение этой настройки будет конвертировать текст перед отправкой в кодировку ISO‑8859‑1.</p>
<p><strong>Примечание:</strong> если вы используете язык, символы которого нельзя представить в ISO‑8859‑1, эта настройка, к сожалению, не поможет. В таком случае следует использовать почтовый клиент с поддержкой UTF‑8 (или Unicode).</p>
        ]]></item>
        <item id="override_form_types" title="Типы форм переопределения"><![CDATA[
<h2>Типы форм переопределения</h2>
<p>Выберите типы форм, шаблоны которых будут доступны на панели «Написать» в качестве переопределяющих форм.</p>
        ]]></item>
        <item id="permlink_format" title="Шаблон URL заголовка постоянной ссылки"><![CDATA[
<h2>Шаблон URL заголовка постоянной ссылки</h2>
<p>Определяет способ формирования и присвоения URL статей при использовании «чистых» режимов ссылок.</p>
<p>При публикации статьи её URL генерируется из заголовка, если только в поле «URL‑заголовок» не указано собственное значение.</p>
<p>Рассмотрим пример заголовка: <em>Ann and Bob eat cake</em>.</p>
<p>Если выбран вариант «Через дефис (title-like-this)», URL статьи будет таким:</p>
<pre><code>https://example.com/ann-and-bob-eat-cake</code></pre>
<p>Если выбран вариант «Слитно с заглавными (TitleLikeThis)», URL будет таким:</p>
<pre><code>https://example.com/AnnandBobeatcake</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="permlink_mode" title="Шаблон URL статьи"><![CDATA[
<h2>Шаблон URL статьи</h2>
<p>Определяет способ доступа к отдельным статьям по URL, формируемому с помощью тега <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/permlink"><code>&lt;txp:permlink&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(открывает внешнюю ссылку в новом окне)</span></a>.</p>
<p>Режим «?=messy» является наиболее совместимым — он работает практически без дополнительной настройки, — но наименее удобочитаемым и оптимальным с точки зрения поиска (SEO). В этом режиме URL статьи будет выглядеть, например, так:</p>
<pre><code>https://example.com/index.php?id=123</code></pre>
<p>Все прочие режимы требуют наличия механизма перезаписи URL на веб‑сервере (например, модуля Apache <code>mod_rewrite</code> или правил rewrite в блоке <code>server</code> для NGINX). Если ваш сервер не поддерживает перезапись URL, обратитесь к хостеру или используйте описанный выше режим «?=messy».</p>
        ]]></item>
        <item id="plugin_cache_dir" title="Путь к каталогу кэша плагинов"><![CDATA[
<h2>Путь к каталогу кэша плагинов</h2>
<p>Эта настройка предназначена в основном для разработчиков плагинов. Если указать путь, вы сможете поместить исходный (не скомпилированный) файл плагина в этот каталог, и Textpattern автоматически его загрузит. Это позволяет легко редактировать плагин и сразу видеть результат, не устанавливая и не активируя его. <strong>Учтите</strong>, что при таком подходе неисправный плагин (который не компилируется) может нарушить работу Textpattern.</p>
<p>На рабочих сайтах рекомендуется устанавливать плагины через стандартную панель «Плагины», а не через каталог кэша.</p>
<p><strong>Примечание:</strong> не указывайте один и тот же каталог для «временных файлов» и «кэша плагинов», иначе Textpattern будет пытаться исполнять содержимое временных логов как плагины, что вызовет проблемы.</p>
        ]]></item>
        <item id="production_status" title="Режим работы (production status)"><![CDATA[
<h2>Режим работы (Production status)</h2>
<p>Сайт на Textpattern может работать в одном из трёх режимов:</p>
<ol>
    <li>«Отладка» (Debugging)</li>
    <li>«Тестирование» (Testing)</li>
    <li>«Рабочий» (Live)</li>
</ol>
<h3>Режим отладки</h3>
<p>Все сообщения об ошибках PHP на вашем сайте, а также предупреждения о некорректном коде и плагинах будут видны. Кроме того, при просмотре HTML‑кода страницы будет отображаться:</p>
<ul>
    <li>время, затраченное сервером на генерацию страницы («Runtime»)</li>
    <li>количество выполненных запросов MySQL</li>
    <li>пиковое потребление памяти (приблизительно)</li>
    <li>все теги Textpattern, встреченные при построении страницы (так называемый трассировщик тегов)</li>
</ul>
<h3>Тестовый режим</h3>
<p>Сообщения об ошибках PHP и предупреждения о некорректном коде и плагинах также будут видны. При просмотре HTML‑кода страницы будут отображаться:</p>
<ul>
    <li>время генерации страницы сервером («Runtime»)</li>
    <li>количество выполненных запросов MySQL</li>
    <li>пиковое потребление памяти (приблизительно)</li>
</ul>
<h3>Рабочий режим</h3>
<p>На страницу не выводятся сообщения об ошибках и диагностическая информация. Как правило, предпочтителен именно рабочий режим, поскольку он обеспечивает наилучший пользовательский опыт и минимальную нагрузку на сервер.</p>
        ]]></item>
        <item id="public_theme_name" title="Тема фронтенда"><![CDATA[
<h2>Тема фронтенда</h2>
<p>Тема по умолчанию для публичной части сайта, которая будет использоваться при посещении вашего сайта. В состав Textpattern входит предустановленная тема по умолчанию, также можно начать работу без темы. Дополнительные пакеты тем можно разместить в каталоге <code>textpattern/themes</code>, после чего они станут доступны для использования.</p>
        ]]></item>
        <item id="publish_expired_articles" title="Публиковать истекшие статьи?"><![CDATA[
<h2>Публиковать истекшие статьи?</h2>
<p>Если установлено «Да», просроченные статьи будут продолжать отображаться на вашем сайте после наступления даты окончания публикации. С помощью тега <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/if_expired"><code>&lt;txp:if_expired /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(открывает внешнюю ссылку в новом окне)</span></a> можно выводить альтернативный контент или разметку для таких статей.</p>
<p>Если установлено «Нет», истекшие статьи будут удалены из публичной части сайта, а при обращении к ним будет возвращаться HTTP‑статус «410 Gone». Значение по умолчанию — «Нет».</p>
        ]]></item>
        <item id="publisher_email" title="Отправлять данные для входа с этого адреса эл. почты"><![CDATA[
<h2>Отправлять данные для входа с этого адреса эл. почты</h2>
<p>Укажите адрес электронной почты, который будет использоваться в поле «From:» для писем с данными для входа, отправляемых новым пользователям.</p>
<p>Если это поле оставить пустым или указать некорректный адрес, Textpattern будет использовать имя и адрес текущего вошедшего пользователя.</p>
        ]]></item>
        <item id="rss_how_many" title="Сколько статей включать в ленты?"><![CDATA[
<h2>Сколько статей включать в ленты?</h2>
<p>Максимальное количество актуальных статей, одновременно распространяемых в RSS‑ и Atom‑лентах.</p>
<p>Рекомендуется указывать небольшое значение, например от <code>5</code> до <code>15</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="secondpass" title="Количество дополнительных проходов парсера"><![CDATA[
<h2>Количество дополнительных проходов парсера</h2>
<p>Как правило, парсер тегов Textpattern заменяет все теги на содержимое из базы данных за один проход по шаблону страницы. В некоторых случаях этого может быть недостаточно, например:</p>
<ul>
    <li>при использовании плагинов с низким порядком загрузки в качестве атрибутов тегов</li>
    <li>при подстановке кода внутри тегов <code>&lt;txp:php&gt;</code></li>
    <li>когда элементы страницы, расположенные раньше, должны получить содержимое, сформированное тегами, обрабатываемыми позже</li>
</ul>
<p>Исторически Textpattern выполнял один дополнительный проход (так называемый secondpass), поэтому значение по умолчанию для этой настройки равно <code>1</code>. Однако дополнительные проходы увеличивают риск того, что будут обработаны нежелательные теги. Недавние улучшения парсера снизили необходимость во втором проходе. Поэтому, если вы не используете второй проход по особой причине, рекомендуется уменьшить значение до <code>0</code>, чтобы повысить безопасность сайта.</p>
<p>Если впоследствии вы заметите необработанные теги на страницах сайта (и при этом в режимах Testing/Debugging нет других ошибок тегов, связанных с несовпадающими парами), свяжитесь с нами и приведите пример шаблона страницы, кода или плагина. Мы стремимся полностью избавиться от необходимости в дополнительных проходах парсера, и такая информация нам в этом поможет.</p>
        ]]></item>
        <item id="send_lastmod" title="Отправлять заголовок &quot;Last-Modified&quot;?"><![CDATA[
<h2>Отправлять заголовок "Last-Modified"?</h2>
<p>Если эта настройка включена, Textpattern будет считывать HTTP‑заголовок посетителя <code>If-Modified-Since</code> (если он присутствует) и сравнивать его с датой последнего обновления сайта. Если страница с момента последнего посещения не изменилась (то есть переданная браузером метка времени совпадает с временем последнего обновления), сервер вернёт заголовок, предписывающий браузеру использовать кэшированную версию страницы.</p>
<p>Это может снизить потребление трафика, ускорить загрузку страниц и уменьшить нагрузку на веб‑сервер.</p>
        ]]></item>
        <item id="show_comment_count_in_feed" title="Показывать число комментариев в лентах?"><![CDATA[
<h2>Показывать число комментариев в лентах?</h2>
<p>Если установлено «Да», к заголовкам статей в RSS/Atom‑ленте будет добавляться количество комментариев к статье.</p>
        ]]></item>
        <item id="site_slogan" title="Слоган сайта"><![CDATA[
<h2>Слоган сайта</h2>
<p><a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/site_slogan">Слоган сайта <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(открывает внешнюю ссылку в новом окне)</span></a> — это краткое описание или резюме содержания сайта. Он используется как описание сайта там, где это требуется, например в RSS/Atom‑лентах, и по вашему усмотрению может выводиться в разных местах на сайте.</p>
<p><strong>Примечание:</strong> слоган не является обязательным, но может потребоваться для корректной RSS‑ и Atom‑ленты.</p>
        ]]></item>
        <item id="sitename" title="Название сайта"><![CDATA[
<h2>Название сайта</h2>
<p><a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/site_name">Название (заголовок) вашего сайта <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(открывает внешнюю ссылку в новом окне)</span></a>. Оно будет отображаться в заголовке окна браузера посетителя или в читалке лент, а также, по вашему усмотрению, в других местах сайта.</p>
        ]]></item>
        <item id="siteurl" title="URL сайта"><![CDATA[
<h2>URL сайта</h2>
<p>Это адрес вашего сайта на Textpattern, например <code>www.example.com</code>.</p>
<p><strong>Примечание:</strong> префиксы <code>http://</code>, <code>https://</code> и конечный слеш <code>/</code> указывать не нужно.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_dir" title="Каталог тем"><![CDATA[
<h2>Каталог тем</h2>
<p>Если вы хотите изменить имя каталога, в котором будут постоянно храниться плоские файлы тем фронтенда, сделайте это здесь. Сначала создайте каталог в корне установки Textpattern и убедитесь, что PHP имеет права на запись в него.</p>
<p>Этот путь всегда является <strong>относительным</strong> относительно корневого каталога установки Textpattern.</p>
<p>По умолчанию используется каталог <code>themes</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_from" title="Адрес отправителя SMTP‑конверта"><![CDATA[
<h2>Адрес отправителя SMTP‑конверта</h2>
<p>Оставьте эту настройку пустой, если в Textpattern нет проблем с отправкой почты (письма отправляются). Если же письма не уходят вовсе, вы можете указать здесь любой действительный адрес электронной почты, предпочтительно в том же домене, что и сайт с установленным Textpattern (например, для сайта <code>https://example.com</code> можно использовать адрес <code>you@example.com</code>).</p>
<p>Технические детали:</p>
<ul>
    <li>на серверах UNIX‑подобных систем и macOS введённый адрес используется как четвёртый параметр (с префиксом «-f») функции PHP <code>mail()</code>;</li>
    <li>на серверах Windows введённый адрес используется для установки (или переопределения) параметра <code>sendmail_from</code> в php.ini.</li>
</ul>
<p>Это гарантирует, что адрес отправителя на уровне SMTP‑конверта (он может отличаться от заголовка письма «From:»), будет равен указанному здесь адресу — а это требование некоторых веб‑серверов для отправки почты.</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_host" title="SMTP‑хост"><![CDATA[
<h2>SMTP‑хост</h2>
<p>Чтобы повысить надёжность доставки и перенаправлять почту через внешние сервисы (SendGrid, AWS SES, Mailchimp, Mailgun и др.), укажите здесь SMTP‑сервер. Конкретное значение уточните у вашего SMTP‑провайдера.</p>
<p>Это значение также можно задать, определив константу <code>SMTP_HOST</code> в файле <code>config.php</code>; в этом случае в панели настроек поле будет недоступно для редактирования.</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_pass" title="SMTP‑пароль"><![CDATA[
<h2>SMTP‑пароль</h2>
<p>Если для подключения к SMTP‑серверу требуется пароль для указанного имени пользователя, введите его здесь. Подробности смотрите в документации провайдера.</p>
<p>Примечание: хотя пароль не отображается в этом поле, он <em>хранится</em> в открытом виде в таблице настроек базы данных. Для повышения безопасности вы можете вместо этого определить константу <code>SMTP_PASS</code> в файле <code>config.php</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_port" title="SMTP‑порт"><![CDATA[
<h2>SMTP‑порт</h2>
<p>Если указан SMTP‑хост, нужно задать порт для маршрутизации почты через SMTP. Распространённые варианты:</p>
<ul>
    <li>25 — незащищённая почта</li>
    <li>465 — устаревший (неофициальный) порт для защищённой почты</li>
    <li>587 — стандартный (рекомендуемый) порт для защищённой почты по TLS</li>
</ul>
<p>У вашего провайдера могут быть и другие значения, см. их документацию.</p>
<p>Это значение можно задать, определив константу <code>SMTP_PORT</code> в файле <code>config.php</code>; тогда поле в панели настроек будет недоступно для изменения.</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_sectype" title="Метод защиты SMTP"><![CDATA[
<h2>Метод защиты SMTP</h2>
<p>Выберите механизм, который ваш SMTP‑провайдер использует в качестве протокола защиты почты. Подробности смотрите в их документации.</p>
<p>Это значение можно задать, определив константу <code>SMTP_SECTYPE</code> в <code>config.php</code>; тогда поле будет неактивно в панели настроек.</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_user" title="Имя пользователя SMTP"><![CDATA[
<h2>Имя пользователя SMTP</h2>
<p>Если для подключения к SMTP‑серверу требуется имя пользователя/логин, укажите его здесь. Подробности смотрите в документации провайдера.</p>
<p>Это значение можно задать, определив константу <code>SMTP_USER</code> в файле <code>config.php</code>; в этом случае поле будет неактивно в панели настроек.</p>
        ]]></item>
        <item id="spam_blocklists" title="Чёрные списки спама (через запятую)"><![CDATA[
<h2>Чёрные списки спама (через запятую)</h2>
<p>Указанные здесь провайдеры <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/blocklisting">чёрных списков <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(открывает внешнюю ссылку в новом окне)</span></a> будут опрашиваться при отправке комментария в вашем блоге: проверяется IP‑адрес комментатора. Если IP‑адрес присутствует в списке, это значит, что по нему ранее фиксировались сообщения о спаме, и комментарий будет отклонён. Независимо от результата проверки IP‑адрес комментатора в Textpattern не сохраняется.</p>
<p>Вы можете ввести здесь список доменных имён, разделённых запятыми. Обратите внимание, что вы сами отвечаете за актуальность и уместность используемых чёрных списков.</p>
        ]]></item>
        <item id="syndicate_body_or_excerpt" title="Публиковать в ленте только выдержку статьи?"><![CDATA[
<h2>Публиковать в ленте <strong>только</strong> выдержку статьи?</h2>
<p>Если установлено «Нет», элементы ленты будут содержать полные тексты статей.</p>
<p>Если установлено «Да», элементы ленты вместо полного текста будут содержать выдержку из статьи (если она задана).</p>
        ]]></item>
        <item id="tempdir" title="Путь к каталогу временных файлов"><![CDATA[
<h2>Путь к каталогу временных файлов</h2>
<p>Задаёт <strong>абсолютный путь</strong> к каталогу временных файлов (часто называемому «tmp» или «temp»). PHP должен иметь права на запись в этот каталог. Он используется для временных файлов, например при загрузке любых данных (плагинов, файлов или изображений).</p>
<p><strong>Примечания:</strong></p>
<ul>
    <li>Не указывайте один и тот же каталог и как «временный», и как «кэш плагинов», иначе возникнут проблемы (Textpattern будет пытаться запускать содержимое временных логов как плагины).</li>
    <li>По возможности держите этот каталог вне общедоступного корня сайта (docroot), чтобы повысить безопасность.</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="theme_name" title="Тема админ‑панели"><![CDATA[
<h2>Тема админ‑панели</h2>
<p>Тема оформления по умолчанию для административной части Textpattern, которая используется при входе в систему. В Textpattern включено несколько предустановленных административных тем, а также можно добавлять собственные пакеты тем в каталог <code>textpattern/admin-themes</code>, после чего они становятся доступны.</p>
        ]]></item>
        <item id="trailing_slash" title="Добавлять завершающий слеш к URL"><![CDATA[
<h2>Добавлять завершающий слеш к URL</h2>
<p>Определяет, будет ли Textpattern автоматически добавлять завершающий слеш к генерируемым URL‑адресам. Доступные варианты:</p>
<ul>
    <li><strong>Нет</strong> — никогда</li>
    <li><strong>Списки</strong> — только для страничных списков (страниц‑списков, а не отдельных статей)</li>
    <li><strong>Да</strong> — всегда</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="txp_evaluate_functions" title="Функции PHP, разрешённые в txp:evaluate"><![CDATA[
<h2>Функции PHP, разрешённые в txp:evaluate</h2>
<p>Это список, разделённый запятыми, из элементов вида <code>function</code> или <code>alias=function</code>, например <code>md5</code>, <code>replace=str_replace</code>. Функции из этого списка можно использовать в атрибуте <code>query</code> тега <code>&lt;txp:evaluate /&gt;</code>:</p>
<pre><code>&lt;txp:evaluate query="replace('cats', 'dogs', 'I like cats.')" /&gt;</code></pre>
<p>Указанная <code>function</code> должна возвращать скалярное значение (<strong>не</strong> массив/объект).</p>
        ]]></item>
        <item id="use_comments" title="Принимать комментарии?"><![CDATA[
<h2>Принимать комментарии?</h2>
<p>Определяет, будет ли функциональность комментариев Textpattern включена или отключена.</p>
        ]]></item>
        <item id="use_mail_on_feeds_id" title="Использовать адрес эл. почты при формировании ID ленты (по умолчанию — URL сайта)?"><![CDATA[
<h2>Использовать адрес эл. почты при формировании ID ленты (по умолчанию — URL сайта)?</h2>
<p>Элементам Atom‑ленты требуется уникальный идентификатор.</p>
<p>Чтобы ID были уникальными для вашего сайта, Textpattern позволяет выбирать между адресом электронной почты и доменным именем при их формировании. В качестве адреса эл. почты будет использоваться первый адрес, заданный при создании сайта. Если вы не планируете менять доменное имя, обычно безопасно установить здесь «Нет».</p>
        ]]></item>
        <item id="use_plugins" title="Использовать плагины?"><![CDATA[
<h2>Использовать плагины?</h2>
<p>Позволяет отключить всю поддержку плагинов Textpattern. Это полезно при отладке ошибок сайта, когда нужно проверить, задействован ли один или несколько плагинов.</p>
        ]]></item>
        <item id="use_textile" title="Форматирование текста по умолчанию"><![CDATA[
<h2>Форматирование текста по умолчанию</h2>
<p>Выбранный здесь формат текста станет значением по умолчанию для разметки выдержки и основного текста на панели «Написать». Можно включить полную обработку Textile, преобразование переводов строк в HTML‑абзацы или вообще отключить какое‑либо преобразование.</p>
<p><a rel="external" target="_blank" href="https://textpattern.com/textile-sandbox">Textile <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(открывает внешнюю ссылку в новом окне)</span></a> — это утилита, упрощающая преобразование обычного текста в HTML. При включении Textile обрабатывает текст статьи и возвращает корректный структурированный HTML.</p>
<p>Textile также предоставляет мощный и при этом простой для изучения набор команд для форматирования текста, задания структур (списки, заголовки, блок‑цитаты) и вставки ссылок и изображений.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="section" title="Панель секций">
        <item id="section_category" title="Введение"><![CDATA[
<h2>Введение</h2>
<p>Разделы в Textpattern лучше всего воспринимают как похожие на разделы в газете; каждая из них относится к одной и той же публикации, но каждая из них может иметь другой макет или другой стиль статьи, и так далее.</p>
<p>Для большинства веб-сайтов нужно создать только минимальное количество разделов.</p>
<h3>Вероятный сценарий для веб-сайта с тремя разделами:</h3>
<ol>
    <li><strong>Архив:</strong> Секция, к которой относятся все статьи, которые появляются на первой странице. Каждый раз, когда читатель нажимает на постоянную ссылку статьи, он будет отображаться в макете страницы, назначенном этому «Разделу». Чтобы перейти к постраничному списку самых последних статей, назначенных в раздел "Архив", URL будет <code>https://example. om/archive/</code>.</li>
    <li><strong>о:</strong> Страница ‘about this site’ которая отличается от главной страницы и секции "Архив", в том что она более статична, может иметь другой макет, и, вероятно, будет содержать только одну статью. С разделом ‘О теме’ можно ознакомиться на сайте <code>https://example.com/about/</code>.</li>
    <li><strong>Фотографии:</strong> "Раздел", отличающийся раскладкой (и возможно другой CSS) будет отображать фотографии вместо статей.</li>
</ol>
<p>Заметьте, что специальный скрытый раздел по умолчанию всегда существует. Этот раздел по умолчанию использует страницу по умолчанию и стиль по умолчанию, и он создает главную страницу вашего сайта.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_default" title="Секция по умолчанию"><![CDATA[
<h2>Секция Публикации по умолчанию</h2>
<p>Эта опция определяет, какой раздел будет выбран в меню Раздел при создании новой статьи на панели «Письменно».</p>
<p>Если большинство ваших статей в конце концов относятся к определенному разделу, выберите его из списка здесь. Изменения будут отражены немедленно.</p>
<p>Вы можете переопределить это на основе каждого материала на панели «Письменно», выбрав другой раздел в панели «Сортировка и отображение».</p>
        ]]></item>
        <item id="section_description" title="Описание"><![CDATA[
<h2>Описание</h2>
<p>Описание раздела является дополнительным компонентом, который может помочь поисковым системам и поисковым машинам лучше идентифицировать и сортировать содержимое.</p>
<p>Описание статьи ограничено не более 255 символов. Обратите внимание, что некоторые поисковые системы размещают ограничения по длине страницы <code>метаописание</code> для практичности отображения в поисковых системах страниц (SERP) и это может быть меньше 255 символов в Textpattern.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_on_frontpage" title="На главной странице?"><![CDATA[
<h2>Статьи в секциях появляются на главной странице?</h2>
<p>Статьи в некоторых разделах, например, напоминающие больше "статических" веб-страниц, может показаться неподходящим для времени потоком главной страницы вашего сайта.</p>
<p>Установка этого значения на «Нет» не позволит появляться на главной странице статьи, привязанные к этому разделу.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_searchable" title="Включить в поиск по сайту?"><![CDATA[
<h2>Включить этот раздел в поиск по сайту?</h2>
<p>Это определяет, должны ли статьи, относящиеся к этому разделу, отображаться как часть результатов поиска по всему сайту.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_syndicate" title="Публиковать в RSS?"><![CDATA[
<h2>Публикация статей в этом разделе?</h2>
<p>определяет, будут ли статьи в этом разделе отображаться в RSS и Atom каналах сайта.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_uses_css" title="Использовать стиль"><![CDATA[
<h2>Использовать стиль для темы</h2>
<p>Если вы хотите переопределить стиль по умолчанию для определенного раздела, это можно установить здесь.</p>
<p>Это касается только стилей в панели Textpattern ‘Styles” - если вы размещаете ваш CSS внешне Textpattern (что настоятельно рекомендуется), эта опция не имеет эффекта.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_uses_page" title="Использовать страницу"><![CDATA[
<h2>Использует страницу</h2>
<p>В Textpattern разделы связаны с шаблонами страниц.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_uses_skin" title="Использовать тему"><![CDATA[
<h2>использует тему</h2>
<p>Если вы хотите изменить тему для определенного раздела, это может быть установлено здесь из списка установленных тем.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="setup" title="Панель настроек">
        <item id="setup_admin_url" title="Административный поддомен"><![CDATA[
<h2>Административный поддомен</h2>
<p>Поддомен, который вы хотите использовать для доступа к интерфейсу администрирования Textpattern (например, <code>admin.example.com</code>).</p>
<p>Подробности смотрите в разделе <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/setup/multi-site-installation">многосайтовой установки Textpattern</a>.</p>
        ]]></item>
    <item id="setup_cookie_domain" title="Домен для cookie"><![CDATA[
<h2>Домен для cookie</h2>
<p>(Под)домен, который вы хотите использовать для cookie Textpattern.</p>
<p>Подробности смотрите в разделе <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/setup/multi-site-installation">многосайтовой установки Textpattern</a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="setup_user_login" title="Имя пользователя"><![CDATA[
<h2>Имя пользователя</h2>
<p>Имя входа администратора (учётная запись «Publisher»), которое вы будете использовать для управления сайтом.</p>
<p>Хотя к имени нет формальных требований, лучше избегать как слишком сложных последовательностей символов, так и легко угадываемых логинов (например, <code>admin</code>, <code>administrator</code> и т. п.).</p>
        ]]></item>
        <item id="setup_user_pass" title="Пароль пользователя"><![CDATA[
<h2>Пароль пользователя</h2>
<p>Поскольку эта учётная запись имеет максимальные права в Textpattern, выберите очень надёжный пароль или, ещё лучше, парольную фразу.</p>
<h3>Рекомендации</h3>
<ul>
    <li>используйте сочетание строчных и прописных букв;</li>
    <li>добавляйте цифры;</li>
    <li>используйте специальные символы;</li>
    <li>делайте пароль длиной как минимум восемь символов;</li>
    <li><strong>избегайте</strong> любой личной информации (дат, имён, названий мест, имён членов семьи, кличек домашних животных и т. п.);</li>
    <li><strong>избегайте</strong> одиночных или повторяющихся слов из словаря, независимо от написания, языка и регистра.</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="table_prefix" title="Префикс таблиц"><![CDATA[
<h2>Префикс таблиц</h2>
<p>Префикс таблиц нужен только в том случае, если вам требуется несколько установок Textpattern в одной базе данных. Для каждой установки нужен свой уникальный префикс.</p>
<p>Обратите внимание: префикс должен соответствовать следующим правилам:</p>
<ul>
    <li><strong>1‑й символ</strong> — буква латинского алфавита (a–z, A–Z) или подчёркивание;</li>
    <li><strong>последующие символы</strong> — только a–z, A–Z, 0–9 или подчёркивание.</li>
</ul>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="skin" title="Панель тем">
        <item id="skin_author" title="Автор темы"><![CDATA[
<h2>Автор темы</h2>
<p>Автор(ы) этой темы (необязательно).</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_author_uri" title="Вебсайт темы"><![CDATA[
<h2>Сайт темы</h2>
<p>URL-адрес, в котором можно найти полную информацию и/или последние версии этой темы (опционально).</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_delete_entirely" title="Удалить темы с диска тоже"><![CDATA[
<h2>Удалить шаблоны тем с диска тоже</h2>
<p>При отметке, все файлы выбранной темы будут удалены с диска. Тем не менее, если директории темы содержат другие файлы (такие, как JavaScript, изображения, ...), они не будут удалены.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_delete_from_database" title="Удалить неиспользуемые шаблоны из базы данных"><![CDATA[
<h2>Удалить неиспользуемые шаблоны из базы данных при импорте</h2>
<p>Если отмечено, каждый шаблон в выбранной теме, не имеющий соответствующего файла на диске, будет навсегда удален из базы данных. В результате, после завершения действия шаблоны базы данных будут соответствовать диску насколько это возможно.</p>
<p>Обратите внимание, что если вы удалили файлы шаблонов, необходимые для работы Textpattern, в базе данных будет создана их пустая версия.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_delete_from_disk" title="Удалить неиспользуемые шаблоны с диска"><![CDATA[
<h2>Удалить неиспользуемые шаблоны с диска при экспорте</h2>
<p>Если отмечено, каждый файл шаблона в выбранной теме(ях), не имеющей соответствующего элемента в базе данных, будет навсегда удален из темы диска. Результатом после завершения действия будет то, что шаблоны вашей файловой системы точно отражают то, что находится в базе данных.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_description" title="Описание темы"><![CDATA[
<h2>Описание темы</h2>
<p>Можно представить краткое резюме этого дизайна/макета темы (опционально).</p>
<p>Описание темы ограничено не более 255 символов.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_import" title="Импортировать тему"><![CDATA[<h2>Импорт темы с диска</h2>
<p>Эта форма позволяет вам импортировать тему в базу данных Textpattern из вашей директории тем.</p>
<p>Для возможности импорта тема должна состоять из читаемой родительской папки с именем темы в качестве названия папки, а внутри папки должен быть читаемый файл <code>manifest.json</code> в ожидаемом формате. Папка темы также должна содержать страницы, формы и стили в соответствующих директориях.</p>
<p>В то время как страницы и формы должны использовать расширение <code>.txp</code>, таблицы стилей ожидаются в файлах с расширением <code>.css</code>. Формы также должны быть сгруппированы по типу в отдельные каталоги. Textpattern создаст любые отсутствующие обязательные шаблоны при импорте.</p>
<p>Дополнительную информацию о создании, установке и использовании тем в Textpattern CMS можно найти в <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/themes/">документации по темам <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(открывает внешнюю ссылку в новом окне)</span></a>.</p>
]]></item>
        <item id="skin_name" title="Название темы"><![CDATA[
<h2>Имя темы</h2>
<p>Имя темы используется для названия каталога темы и других технических целей (обязательно).</p>
<p>Имя не должно содержать специальные символы или пробелы.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_overview" title="Введение в темы"><![CDATA[<h2>Введение в темы</h2>
<p>Тема Textpattern представляет собой набор страниц, форм и таблиц стилей. Темы позволяют вам логически разделить ресурсы вашего сайта на группы для удобства идентификации или обмена с другими. Создание или импорт темы и любых содержащихся в ней ресурсов <em>не</em> не оказывает никакого влияния на существующий сайт. Вы можете редактировать или изменять любой ресурс, который не связан с разделом вашего сайта, и это не повлияет на сам сайт.</p>
<p>Чтобы редактировать ресурсы в теме, посетите панель «Страницы», «Формы» или «Стили» и воспользуйтесь раскрывающимся меню, чтобы выбрать тему, над которой вы хотите работать. Тема, над которой вы работаете, запоминается во всей области администрирования, что позволяет быстро и легко переключаться между типами активов. Она называется вашей <em>рабочей темой</em>.</p>
<p>Для получения дополнительной информации обратитесь к <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/build/themes-creating-using-and-sharing">документации пользователя Textpattern <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(откроется внешняя ссылка в новом окне)</span></a>.</p>]]></item>
        <item id="skin_title" title="Заголовок темы"><![CDATA[
<h2>Название темы</h2>
<p>Описательное название темы, используемое для идентификации темы в панелях Textpattern.</p>
<p>Заголовок может содержать специальные символы и пробелы.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_version" title="Версия темы"><![CDATA[
<h2>Версия темы</h2>
<p>Номер версии установленной версии темы (необязательно).</p>
        ]]></item>
    </group>
</help>
</resources>
