<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
<help lang="sr-RS">
    <group id="admin" title="Панел корисника">
        <item id="about_privileges" title="О улогама"><![CDATA[
<h2>О улогама</h2>
<h3>Издавач</h3>
<ul>
    <li>може да управља чланцима, коментарима и везама</li>
    <li>може да користи PHP у чланцима ако је у админ подешавањима опција „Allow PHP in articles?“ подешена на „Yes“</li>
    <li>може да управља сликама и датотекама</li>
    <li>може да управља одељцима и категоријама</li>
    <li>може да управља страницама, обрасцима и стилом</li>
    <li>може да прегледа дијагностичке информације</li>
    <li>може да управља подешавањима сајта</li>
    <li>може да управља корисницима</li>
    <li>може да управља логовима посетилаца</li>
    <li>може да управља додацима (plugin-овима)</li>
    <li>може да увози податке</li>
</ul>
<h3>Главни уредник</h3>
<ul>
    <li>може да управља чланцима, коментарима и везама</li>
    <li>може да користи PHP у чланцима ако је у админ подешавањима опција „Allow PHP in articles?“ подешена на „Yes“</li>
    <li>може да управља сликама и датотекама</li>
    <li>може да управља одељцима и категоријама</li>
    <li>може да управља страницама, обрасцима и стилом</li>
    <li>може да прегледа дијагностичке информације</li>
    <li>може да управља подешавањима сајта</li>
    <li>може да прегледа кориснике</li>
    <li>може да управља логовима посетилаца</li>
    <li>може да управља додацима (plugin-овима)</li>
    <li>може да увози податке</li>
</ul>
<h3>Лектор</h3>
<ul>
    <li>може да управља чланцима са једним ограничењем:
        <ul>
            <li>не може да брише чланке који припадају другим корисницима</li>
        </ul>
    </li>
    <li>може да управља коментарима и везама</li>
    <li>може да управља сликама и датотекама</li>
    <li>може да управља категоријама</li>
    <li>може да управља страницама и обрасцима</li>
    <li>може да прегледа кориснике</li>
    <li>може да управља логовима посетилаца</li>
</ul>
<h3>Редовни аутор</h3>
<ul>
    <li>може да управља сопственим чланцима, да прегледа чланке других корисника</li>
    <li>може да управља сликама и датотекама</li>
</ul>
<h3>Фриленсер</h3>
<ul>
    <li>може да управља сопственим чланцима у ограниченом смислу:
        <ul>
            <li>може да мења чланак само док није објављен</li>
            <li>може да примени статус <em>само</em> Нацрт (Draft), Сакривен (Hidden) или На чекању (Pending)</li>
        </ul>
    </li>
    <li>може да прегледа чланке других корисника</li>
</ul>
<h3>Дизајнер</h3>
<ul>
    <li>може да управља сопственим чланцима у ограниченом смислу:
        <ul>
            <li>може да мења чланак само док није објављен</li>
            <li>може да примени статус <em>само</em> Нацрт (Draft), Сакривен (Hidden) или На чекању (Pending)</li>
        </ul>
    </li>
    <li>може да прегледа чланке других корисника</li>
    <li>може да управља сликама</li>
    <li>може да управља одељцима</li>
    <li>може да управља страницама, обрасцима и стилом</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="create_author" title="Креирај аутора"><![CDATA[
<h2>Додај новог аутора</h2>
<p>Порука добродошлице и упутства за пријаву биће послати новом аутору е-поштом.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="article" title="Панел за писање">
        <item id="article_image" title="Слика уноса"><![CDATA[
<h2>Слика уноса</h2>
<p>Да бисте повезали слике са овим чланком, овде унесите једну од следећих опција:</p>
<ol>
    <li>један или више Textpattern ID‑јева слика, раздвојених зарезима (нпр. <code>12, 25, 18</code>)</li>
    <li>један или више релативних URL‑ова до слике, раздвојених зарезима (нпр. <code>/images/my_pic.jpg</code>)</li>
    <li>један или више потпуних URL‑ова, раздвојених зарезима (нпр. <code>https://example.com/path/to/images/my_pic.jpg</code>)</li>
</ol>
<p>Прва слика се може приказати постављањем ознаке <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/article_image"><code>&lt;txp:article_image /&gt;</code> tag <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> унутар форме чланка. Подразумевано, она ће избацити комплетну HTML <code>&lt;img&gt;</code> ознаку до изабране слике.</p>
<p>Галерије можете да приказујете помоћу ознаке <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/images"><code>&lt;txp:images /&gt;</code> tag <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="body" title="Садржај"><![CDATA[
<h2>Садржај</h2>
<p>Главни садржај чланка налази се унутар тела чланка.</p>
<p>Када припрема или пише чланке за објављивање у Textpattern-у, аутор може да се пребацује између три приказа чланка: обичан текст, HTML означавање (код којим веб прегледач приказује чланак) и рендеровани преглед.</p>
        ]]></item>
        <item id="description" title="Опис"><![CDATA[
<h2>Опис</h2>
<p>Опис чланка је опциона компонента која може помоћи претраживачима и веб роботићима да боље идентификују и разврстају садржај.</p>
<p>Опис чланка је ограничен на највише 255 карактера. Имајте у виду да неки претраживачи постављају ограничења на број карактера <code>meta description</code> ознаке ради практичнијег приказа у страницама резултата (SERPs), и то може бити мање од ограничења од 255 карактера у Textpattern‑у.</p>
<p>Имајте у виду да се опис чланка разликује од уводне речи чланка, иако оба прихватају сличан садржај. Опис чланка је пре свега намењен за употребу са претраживачима и роботићима, док је уводна реч погоднија за резиме чланка читљив за људе, када је то потребно.</p>
        ]]></item>
        <item id="excerpt" title="Уводна реч"><![CDATA[
<h2>Уводна реч</h2>
<p>Уводне речи за чланке су опционалне. Уводна реч се може користити као кратак сажетак чланка који се приказује као део садржаја, као замена за цело тело чланка у RSS/Atom фидовима сајта, или у низу других намена.</p>
        ]]></item>
        <item id="expire_date" title="Датум истека"><![CDATA[
<h2>Датум истека</h2>
<p>Време када је чланак означен као истекao. Време је опционо и може се подесити на произвољан тренутак у прошлости или будућности.</p>
<p>Поља одговарају следећим подацима:</p>
<ul>
    <li>Година / Месец / Дан</li>
    <li>Сат (24‑часовни формат) : Минут : Секунд</li>
</ul>
<p>Када то време наступи, или ако је унето време у прошлости, чланку истиче важност.</p>
<p>Ако је опција за приказ истеклих чланака укључена, чланак остаје видљив. Ако је опција за приказ истеклих чланака искључена, посетиоцима странице чланка уместо садржаја чланка биће враћена HTTP 410 грешка.</p>
        ]]></item>
        <item id="keywords" title="Кључне речи"><![CDATA[
<h2>Кључне речи</h2>
<p>Кључне речи су корисне за прецизније повезивање чланака, преко онога што обезбеђују категорије.</p>
<p>Кључне речи морају бити појединачне речи раздвојене зарезима.</p>
        ]]></item>
        <item id="override_form" title="Занемари форму"><![CDATA[
<h2>Занемари форму</h2>
<p>Чланак може опционално да користи форму која је другачија од оне додељене подразумевано – на пример, да би се приказала уводна реч чланка помоћу ознаке <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/excerpt"><code>&lt;txp:excerpt /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> уместо тела чланка помоћу ознаке <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/body"><code>&lt;txp:body /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> – ово се може подесити овде.</p>
        ]]></item>
        <item id="publish_date" title="Датум објављивања"><![CDATA[
<h2>Датум објављивања</h2>
<p>Време када је чланак или датотека објављена или последњи пут измењена. Време може бити постављено на тренутак када се ставка објављује, или на произвољан тренутак у прошлости или будућности.</p>
<p>Поља одговарају следећим подацима:</p>
<ul>
    <li>Година / Месец / Дан</li>
    <li>Сат (24‑часовни формат) : Минут : Секунд</li>
</ul>
<p>Ставка са временском ознаком већом од тренутног времена (тј. у будућности) неће се појавити на јавној страни сајта нити у RSS/Atom фидовима док то време не наступи.</p>
        ]]></item>
        <item id="status" title="Статус"><![CDATA[
<h2>Статус</h2>
<p>Дефинише статус видљивости објављивања овог Textpattern чланка.</p>
<p>Статус објављивања је један од следећих:</p>
<ul>
<li><strong>Draft</strong>: сматра се радном верзијом и није видљив ван Textpattern административног дела (тј. није видљив на веб сајту и није синдикован у фидовима).</li>
<li><strong>Hidden</strong>: чланак није видљив ван Textpattern административног дела. Корисно за уклањање садржаја са веб сајта који не желите нужно да избришете.</li>
<li><strong>Pending</strong>: сматра се спремним за објављивање и чека одобрење, али није видљив ван Textpattern административног дела.</li>
<li><strong>Live</strong>: типично је видљив ван Textpattern административног дела (тј. видљив на веб сајту, синдикован у фидовима ако подешавања то дозвољавају). Ако је чланак „live“ и има датум истека, статус ће остати Live након што тај датум истекне, али ће се чланак појављивати ван административног дела само ако је дозвољено објављивање истеклих чланака.</li>
<li><strong>Sticky</strong>: сличан је <strong>Live</strong> чланку у томе што може бити видљив посетиоцима веб сајта, али се <strong>неће</strong> појављивати у листама чланака осим ако одговарајућа ознака <code>article</code> или <code>article_custom</code> не садржи атрибут <code>status</code> са вредношћу <code>sticky</code>.</li>
</ul>
<p>Напомена: садржај који није јавно видљив на веб сајту и даље може да се прегледа од стране пријављених корисника.</p>
        ]]></item>
        <item id="title" title="Наслов"><![CDATA[
<h2>Наслов</h2>
<p>Додајте одговарајући наслов за овај чланак.</p>
<p>Наслов чланка је ограничен на највише 255 карактера.</p>
        ]]></item>
        <item id="url_title" title="Наслов само за URL"><![CDATA[
<h2>Наслов само за URL</h2>
<p>Да бисте користили одређени наслов у permalink URL‑у за чланак, унесите га овде. Ако се остави празно, URL наслов ће бити аутоматски генерисан из наслова чланка.</p>
<p>Ово је посебно корисно ако наслов чланка користи не‑ASCII карактере.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="category" title="Панел категорија">
        <item id="article_category" title="Чланци"><![CDATA[
<h2>Чланци</h2>
<p>За разлику од одељака, који дефинишу навигациону структуру сајта, категорије чланака омогућавају организовање чланака по тематици. Када су категорије додељене, могу се прегледати листе чланака који припадају одређеним категоријама.</p>
<p>На пример, вероватне категорије чланака на сајту о храни могу бити:</p>
<ul>
    <li>сирове намирнице</li>
    <li>куповина</li>
    <li>рецепти</li>
    <li>сервирање</li>
    <li>ресторани</li>
    <li>кувари</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="category_description" title="Опис"><![CDATA[
<h2>Опис категорије</h2>
<p>Опис категорије је опциона компонента која може помоћи претраживачима и веб роботићима да боље идентификују и разврстају садржај.</p>
<p>Опис категорије је ограничен на највише 255 карактера. Имајте у виду да неки претраживачи постављају ограничења на број карактера <code>meta description</code> ознаке ради практичнијег приказа у страницама резултата (SERPs), и то може бити мање од ограничења од 255 карактера у Textpattern-у.</p>
        ]]></item>
        <item id="file_category" title="Датотеке"><![CDATA[
<h2>Датотеке</h2>
<p>Категорије датотека су опционо подешавање, али су корисне за груписање одабраних отпремљених датотека.</p>
        ]]></item>
        <item id="image_category" title="Слике"><![CDATA[
<h2>Слике</h2>
<p>Категорије слика су опционо подешавање и корисне су и за интерну организацију и за дефинисање скупова слика који се могу приказати помоћу ознаке <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/images"><code>&lt;txp:images /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="link_category" title="Линкови"><![CDATA[
<h2>Линкови</h2>
<p>Категорије линкова су опционо подешавање и корисне су за приказ различитих група веза, нпр. „Пријатељи“, „Римљани“, „Суграђани“.</p>
<p>Селективне листе линкова попут ових изводе се помоћу ознаке <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/linklist"><code>&lt;txp:linklist /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> на следећи начин:</p>
<pre><code>&lt;code&gt;&lt;txp:linklist category="Friends" /&gt;&lt;/code&gt;.</code></pre>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="diag" title="Панел дијагностике">
        <item id="clean_url_data_failed" title="Није успело чишћење URL података"><![CDATA[
<h2>Није успело чишћење URL података</h2>
<p>Изгледа да URL‑ови сајта (нпр. <code>https://example.com/section/article</code>) тренутно не раде или веб сервер не подржава тест поступак за утврђивање да ли чисти URL‑ови раде; ако чисти URL‑ови на сајту функционишу како је очекивано, ову поруку можете слободно занемарити.</p>
<p>Ако чисти URL‑ови <em>не</em> раде, то може да значи или:</p>
<ul>
    <li>подешавање „Site URL“ није исправно, или страницу на тој адреси не управља ова инсталација Textpattern‑а</li>
    <li>сервер захтева неке измене у <code>.htaccess</code> или слично серверско упутство да би чисти URL‑ови радили</li>
    <li>сервер уопште не подржава чисте URL‑ове</li>
</ul>
<p>Тест чистих URL‑ова покушава да преузме страницу са веб адресе наведене у подешавању „Site URL“ како би проверио да ли сви параметри чистог URL‑а исправно раде. Ако је тај URL неки други сајт, или је замењен статичком страницом или слично, тест ће пропасти. Док се проблем не реши, треба користити „неуредне“ URL‑ове (нпр. <code>https://example.com?s=section&amp;id=4</code>). Уверите се да је „Permanent link mode“ у админ подешавањима подешен у складу с тим.</p>
<p>Имајте у виду да употреба додатка који ставља сајт у „maintenance mode“ може да покрене ово упозорење.</p>
        ]]></item>
        <item id="clean_url_test_failed" title="Тест за чисте URL адресе није успео"><![CDATA[
<h2>Тест за чисте URL адресе није успео</h2>
<p>Изгледа да URL‑ови сајта (нпр. <code>https://example.com/section/article</code>) тренутно не раде или веб сервер не подржава тест поступак за утврђивање да ли чисти URL‑ови раде; ако чисти URL‑ови на сајту функционишу како је очекивано, ову поруку можете слободно занемарити.</p>
<p>Ако чисти URL‑ови <em>не</em> раде, то може да значи или:</p>
<ul>
    <li>подешавање „Site URL“ није исправно, или страницу на тој адреси не управља ова инсталација Textpattern‑а</li>
    <li>сервер захтева неке измене у <code>.htaccess</code> или слично серверско упутство да би чисти URL‑ови радили</li>
    <li>сервер уопште не подржава чисте URL‑ове</li>
</ul>
<p>Тест чистих URL‑ова покушава да преузме страницу са веб адресе наведене у подешавању „Site URL“ како би проверио да ли сви параметри чистог URL‑а исправно раде. Ако је тај URL неки други сајт, или је замењен статичком страницом или слично, тест ће пропасти. Док се проблем не реши, треба користити „неуредне“ URL‑ове (нпр. <code>https://example.com?s=section&amp;id=4</code>). Уверите се да је „Permanent link mode“ у админ подешавањима подешен у складу с тим.</p>
        ]]></item>
        <item id="concurrent_user_live" title="Истовремене пријаве на продукционом серверу"><![CDATA[
<h2>Истовремене пријаве на продукционом серверу</h2>
<p>Дозвољавање да се ваш кориснички налог пријави из више сесија представља безбедносни ризик и не препоручује се. Искључите ову опцију у панелу напредних подешавања, осим ако су ризици схваћени и прихватљиви.</p>
        ]]></item>
        <item id="diag_clear_private" title="Сакриј приватне информације"><![CDATA[
<h2>Сакриј приватне информације</h2>
<p>Сакриј приватне информације ради додатне безбедности. Ако се дијагностичке информације деле у формату који је јавно видљив, на пример на Textpattern форуму за подршку, ово смањује безбедносни ризик изостављањем осетљивих информација о серверу.</p>
        ]]></item>
        <item id="dev_version_live" title="Развојни код на продукционом серверу"><![CDATA[
<h2>Развојни код на продукционом серверу</h2>
<p>Верзије Textpattern‑а у развоју не препоручују се за употребу на продукционим сајтовима. Ово упозорење можете слободно занемарити ако су ризици схваћени и прихватљиви.</p>
        ]]></item>
        <item id="dir_not_writable" title="Директоријум није уписив"><![CDATA[
<h2>Директоријум није уписив</h2>
<p>Да би се користиле могућности отпремања датотека и слика, ови директоријуми морају бити уписиви за PHP преко корисника веб сервера. То се може урадити путем (S)FTP клијента или алтернативно у командној линији издавањем наредбе <code>chmod 755 /path/to/dir</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="dns_lookup_fails" title="DNS грешка"><![CDATA[
<h2>DNS претрага није успела</h2>
<p>Изгледа да URL наведен као адреса сајта није доступан.</p>
        ]]></item>
        <item id="file_uploads_disabled" title="Отпремање датотека је онемогућено"><![CDATA[
<h2>Отпремање датотека је онемогућено</h2>
<p>Тренутна конфигурација сервера показује да је отпремање датотека онемогућено. Проверите и измените подешавање <code>file_uploads</code> у <code>php.ini</code> или се обратите хостинг провајдеру за помоћ.</p>
        ]]></item>
        <item id="htaccess_missing" title=".htaccess датотека недостаје"><![CDATA[
<h2>.htaccess датотека недостаје</h2>
<p>Користи се режим трајних веза који захтева датотеку <code>.htaccess</code>, а датотека не може да се пронађе. Датотека је укључена у Textpattern и налази се у корену Textpattern‑а, поред <code>index.php</code> и директоријума <code>textpattern</code>. Препоручене директиве су:</p>
<pre><code># BEGIN Textpattern
  #DirectoryIndex index.php index.html

  #Options +FollowSymLinks
  #Options -Indexes
  #ErrorDocument 403 default

  <IfModule mod_rewrite.c>
    RewriteEngine On
    #RewriteBase /relative/web/path/

    RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} -f [OR]
    RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} -d
    RewriteRule ^(.+) - [PT,L]

    RewriteCond %{REQUEST_URI} !=/favicon.ico
    RewriteRule ^(.*) index.php

    RewriteCond %{HTTP:Authorization}  !^$
    RewriteRule .* - [E=REMOTE_USER:%{HTTP:Authorization}]
  </IfModule>

  <IfModule mod_mime.c>
    AddType image/svg+xml  svg svgz
    AddEncoding gzip       svgz
  </IfModule>
  # END Textpattern</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="index_inaccessible" title="Индекс сајта недоступан"><![CDATA[
<h2>Индекс сајта недоступан</h2>
<p>Коренска датотека <code>index.php</code> наведена као индекс за сајт није читљива за сервер. Проверите да ли постоји и дозволе над њом.</p>
        ]]></item>
        <item id="missing_files" title="Недостају датотеке"><![CDATA[
<h2>Недостају датотеке</h2>
<p>Једна или више кључних датотека недостаје из Textpattern‑а. Уверите се да су све наведене датотеке присутне на серверу и да се налазе на исправним локацијама.</p>
        ]]></item>
        <item id="mod_rewrite_missing" title="Недостаје Apache mod_rewrite"><![CDATA[
<h2>Недостаје Apache mod_rewrite</h2>
<p>Apache модул <code>mod_rewrite</code> није инсталиран или је онемогућен. Ово се препоручује да би Textpattern радио исправно. Уверите се да модул постоји и да је активиран или се обратите хостинг провајдеру за помоћ.</p>
        ]]></item>
        <item id="modified_files" title="Измењене датотеке"><![CDATA[
<h2>Измењене датотеке</h2>
<p>Сматра се да су датотеке измењене ако се њихова контролна сума разликује од листе „проверено исправних“ контрола које долазе са Textpattern‑ом. Ако је било која датотека у Textpattern инсталацији другачија од очекиване, овде ће бити истакнута.</p>
        ]]></item>
        <item id="mysql_table_errors" title="Грешке у MySQL табелама"><![CDATA[
<h2>Грешке у MySQL табелама</h2>
<p>Могуће је да постоје оштећења или проблеми у Textpattern MySQL бази података. Покушајте да поправите погођене табеле помоћу алата за приступ MySQL‑у, као што су <a rel="external" target="_blank" href="https://www.adminer.org">Adminer <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> или <a rel="external" target="_blank" href="https://www.phpmyadmin.net">phpMyAdmin <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="no_temp_dir" title="Привремени директоријум није дефинисан"><![CDATA[
<h2>Привремени директоријум није дефинисан</h2>
<p>Иако ће Textpattern радити и без привременог директоријума, део функционалности можда неће радити како је очекивано ако ово подешавање није постављено. Посетите Admin Preferences и подесите „Temporary directory path“.</p>
        ]]></item>
        <item id="old_placeholder_exists" title="Одељак има исто име као директоријум"><![CDATA[
<h2>Одељак има исто име као директоријум</h2>
<p>Постојећи називи директоријума могу бити у сукобу са називима одељака који се користе у шеми сталних веза чланака. Да бисте избегли проблеме, проверите и избришите погођене директоријуме ако је безбедно, или измените називе одељака тако да се не поклапају.</p>
        ]]></item>
        <item id="path_to_site_inaccessible" title="Директоријум сајта није читљив"><![CDATA[
<h2>Директоријум сајта није читљив</h2>
<p>Директоријум који садржи коренску датотеку <code>index.php</code> наведену као индекс за сајт није читљив за сервер. Проверите дозволе.</p>
        ]]></item>
        <item id="php_scripting_enabled" title="PHP скриптовање је омогућено"><![CDATA[
<h2>PHP скриптовање је омогућено</h2>
<p>Textpattern дозвољава ауторима и администраторима да умећу PHP код у чланке и странице/форме ако су ове могућности омогућене. Пошто је ово безбедносни ризик – може се извршити било какав PHP, укључујући потенцијално штетан/опасан код који може довести до уништења ваше инсталације или до цурења информација трећим лицима – снажно се препоручује да ове опције искључите у панелу <a href="?event=prefs#prefs_group_publish">Preferences</a>, осим ако вам ова могућност није апсолутно неопходна.</p>
<p>Многа побољшања Textpattern сајтова која су раније захтевала исечке PHP‑а сада се могу остварити помоћу <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/">основних ознака</a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="php_version_required" title="Минимални захтеви за верзије"><![CDATA[
<h2>Минимални захтеви за верзије</h2>
<p>Textpattern захтева одређену функционалност у програмском језику PHP и MySQL серверу базе података. Погледајте следећу табелу да бисте видели минималне системске захтеве:</p>
<div class="txp-listtables">
    <table class="txp-list">
        <thead>
            <tr>
                <th scope="col">Textpattern верзија</th>
                <th scope="col">Минимална PHP верзија</th>
                <th scope="col">Минимална MySQL верзија</th>
            </tr>
        </thead>
        <tbody>
            <tr>
                <th scope="row">4.9.x</th>
                <td>5.6.0</td>
                <td>5.5.0</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.8.x</th>
                <td>5.5.0</td>
                <td>5.0.3</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.7.x</th>
                <td>5.4.0</td>
                <td>5.0.3</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.6.x</th>
                <td>5.3.3</td>
                <td>4.1</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.5.x</th>
                <td>5.2.3</td>
                <td>4.1</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.0.1 - 4.4.1</th>
                <td>4.3</td>
                <td>3.23</td>
            </tr>
        </tbody>
    </table>
</div>
<p>Поред наведених системских захтева, потребни су следећи PHP екстензије:</p>
<ul>
    <li><a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/book.mysqli.php">mysqli <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a></li>
    <li><a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/book.xml.php">XML <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a></li>
    <li><a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/book.json.php">JSON <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a></li>
</ul>
<p><code>php.ini</code> датотека сајта, било глобална или локална, мора да садржи подешавање <code>date.timezone</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="setup_still_exists" title="Setup директоријум и даље постоји"><![CDATA[
<h2>Setup директоријум и даље постоји</h2>
<p>Када је Textpattern инсталиран, директоријум <code>textpattern/setup</code> и његов садржај више нису потребни и треба их избрисати из безбедносних разлога.</p>
        ]]></item>
        <item id="site_url_mismatch" title="Неслагање Site URL‑а"><![CDATA[
<h2>Неслагање Site URL‑а</h2>
<p>Site URL подешен у панелу „Preferences“ не одговара стварном URL‑у који се користи за посету сајту.</p>
<p>Ако се сајту може приступити преко више различитих URL‑ова и ако се сајт понаша како је очекивано, ову поруку можете слободно занемарити.</p>
<p>У супротном, проверите и по потреби измените подешавање „Site URL“ у Admin Preferences. Образована претпоставка исправног Site URL‑а приказује се у пре‑flight упозорењу на панелу „Diagnostics“.</p>
        ]]></item>
        <item id="some_php_functions_disabled" title="PHP функције [&#8230;] су онемогућене на вашем серверу"><![CDATA[
<h2>PHP функције [&#8230;] су онемогућене на вашем серверу</h2>
<p>Хостинг провајдер или администратор сервера онемогућио је једну или више PHP функција, од којих неке могу утицати на рад Textpattern‑а.</p>
<p>Погледајте <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/diagnostics-panel#diagnostic-reporting-on-php-functions">Textpattern корисничку документацију <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> за више информација.</p>
        ]]></item>
        <item id="textpattern_version_update" title="Ажурирање Textpattern верзије"><![CDATA[
<h2>Ажурирање Textpattern верзије</h2>
<p>Доступна је новија верзија Textpattern‑а. Да бисте искористили најновије функције и безбедносне исправке, препоручује се да надоградите.</p>
<p>Имајте у виду да, иако настојимо да процес надоградње буде што безболнији и једноставнији:</p>
<ul>
    <li>Ако се разликује само последња цифра ваше тренутне верзије, надоградња ће вероватно бити уназад компатибилна са додацима и темама.</li>
    <li>Ако се последње две цифре разликују од ваше тренутне верзије, надоградња може захтевати ажурирање неких додатака и/или тема, иако ће вероватно наставити да ради ионако, у ограниченом капацитету.</li>
    <li>Ако се прва цифра разликује од ваше тренутне верзије, надоградња ће вероватно захтевати ажурирање већине додатака и тема. Ако се у великој мери ослањате на одређени додатак или функцију теме, проверите са аутором или члановима заједнице пре него што започнете надоградњу.</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="textpattern_version_update_beta" title="Доступна је претходна Textpattern верзија"><![CDATA[
<h2>Доступна је претходна Textpattern верзија</h2>
<p>Доступна је новија претходна (pre-release) верзија Textpattern‑а. Тражимо активне добровољце да тестирају ову верзију како бисмо коначну верзију учинили што стабилнијом. Трудимо се да процес надоградње буде једноставан и безболан, чак и за beta код.</p>
<p>Ако одлучите да учествујете, имајте у виду:</p>
<ul>
    <li>Не користите ово beta издање на продукционом сајту осим ако немате функционалну резервну копију и датотека сајта и базе података и знате како да је употребите.</li>
    <li>Молимо <a href="https://github.com/textpattern/textpattern/issues">пријавите све проблеме</a>, наводећи beta верзију коју користите. Можда ће бити потребна додатна beta издања пре стабилног издања, у зависности од пријављених проблема.</li>
    <li>Уверите се да, ако примените ово beta издање, касније надоградите и на коначну верзију када буде објављена.</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="tmp_plugin_paths_match" title="Путање привременог директоријума и кеша додатака не би требало да се поклапају"><![CDATA[
<h2>Путање привременог директоријума и кеша додатака не би требало да се поклапају</h2>
<p>Додаци треба да имају сопствени директоријум и не би требало да деле привремени директоријум. Ово је потенцијални безбедносни ризик и може неповољно утицати на ваш сајт ако се привремени директоријум очисти. Уверите се да је путања привременог директоријума другачија од путање кеша додатака.</p>
        ]]></item>
        <item id="update_server_inaccessible" title="Сервер за ажурирања је недоступан"><![CDATA[
<h2>Сервер за ажурирања је недоступан</h2>
<p>Провера ажурирања није успела, често због загушења мреже или истека времена везе. Ова ситуација се обично реши за сат или два, па покушајте да посетите овај панел касније.</p>
        ]]></item>
        <item id="warn_mail_unavailable" title="Вашој PHP инсталацији недостаје функција mail()"><![CDATA[
<h2>Вашој PHP инсталацији недостаје функција mail()</h2>
<p>PHP функција <a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/function.mail.php">mail <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> је онемогућена. Зато Textpattern не може да шаље е‑поруке и део функционалности неће бити доступан. На пример, обавештења е‑поштом о новим коментарима неће бити слата и нови корисници неће добити е‑поруку добродошлице. Ипак, корисници и даље могу бити додати.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="file" title="Панел датотека">
        <item id="file_reassign" title="Поново додели датотеку"><![CDATA[
<h2>Поново додели датотеку</h2>
<p>Када отпремите датотеку уместо оне која је означена као „Missing“, изабрана датотека се отпрема на сервер и повезује са оригиналним информацијама о датотеци у бази података. То значи да ће се име оригиналне датотеке задржати, као и све остале повезане информације као што су број преузимања и категорија. Величина датотеке ће, међутим, бити ажурирана тако да одговара новој датотеци.</p>
        ]]></item>
        <item id="file_replace" title="Замени датотеку"><![CDATA[
<h2>Замени датотеку</h2>
<p>Отпремање датотеке овде ће заменити садржај постојеће датотеке на серверу, али ће име датотеке остати исто као и раније. Број преузимања и друге информације повезане са датотеком остају непромењени.</p>
        ]]></item>
        <item id="timestamp_file" title="Датум објављивања"><![CDATA[
<h2>Датум објављивања</h2>
<p>Време када је датотека објављена или последњи пут измењена. Време може бити постављено на тренутак када се ставка објављује, или на произвољан тренутак у прошлости или будућности.</p>
<p>Поља одговарају следећим подацима:</p>
<ul>
    <li>Година / Месец / Дан</li>
    <li>Сат (24‑часовни формат) : Минут : Секунд</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="upload" title="Отпреми датотеку"><![CDATA[
<h2>Отпреми датотеку</h2>
<p>Користите овај образац да отпремите датотеке или слике на свој сервер.</p>
<p>Користите Textile код да бисте приказали графику унутар чланака, Textpattern код да бисте поставили графику у шаблоне страница, или HTML код да бисте је поставили на неко друго место.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="form" title="Панел форми">
        <item id="forms_overview" title="Увод у форме"><![CDATA[
<h2>Увод у форме</h2>
<p>У Textpattern‑у, форма је исечак или део текста, HTML‑а и Textpattern ознака који се могу поново употребљавати за приказ садржаја.</p>
<p>Ево примера форме која може бити названа <code>ordinary_list</code>:</p>
<pre><code>&lt;li&gt;
    &lt;txp:permlink&gt;
        &lt;txp:title /&gt;
    &lt;/txp:permlink&gt;
&lt;/li&gt;</code></pre>
<p>Можете је користити да прикажете HTML неуређену листу повезаних чланака:</p>
<pre><code>&lt;txp:related_articles form="ordinary_list" wraptag="ul" /&gt;</code></pre>
<p>Пошто је улога ове форме да избаци листу наслова, може бити примењива и у другим ознакама, као што је приказ 20 чланака из тренутног одељка:</p>
<pre><code>&lt;txp:article form="ordinary_list" limit="20" wraptag="ol" /&gt;</code></pre>
<p>Такође можете користити форму за приказ поновљеног садржаја, као што су заглавље и подножје у вашим шаблонима страница. То значи да садржај постоји само на једном месту и ако одлучите да га измените, треба да то урадите само једном. Приказ садржаја из форме се обично постиже помоћу:</p>
<pre><code>&lt;txp:output_form form="your_form_name" /&gt;</code></pre>
<p>Форма може бити величине до 64 KB. Пример за подножје може да садржи наслове, пасусе, везе, условне ознаке и референце на друге форме као што је <code>ordinary_list</code>.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="image" title="Панел слика">
        <item id="create_thumbnail" title="Креирај умањени приказ"><![CDATA[
<h2>Креирај умањени приказ</h2>
<p>Омогућава да (поново) креирате умањени приказ задатих димензија из слике пуне величине.</p>
<p>За прилагођене величине, умањени приказ ће бити скалиран да одговара димензијама које изаберете, осим ако не означите поље „Crop“. У том случају, умањени приказ ће бити исечен из центра слике без скалирања.</p>
<p>За аутоматске величине, умањени приказ ће бити скалиран на димензије (и опционална подешавања исецања) у тренутној админ теми.</p>
        ]]></item>
        <item id="replace_image_form" title="Замени слику"><![CDATA[
<h2>Замени слику</h2>
<p>Слика отпремљена овде једноставно ће заменити постојећу слику која је повезана са овим уносом у бази података.</p>
        ]]></item>
        <item id="upload_image" title="Отпреми слику"><![CDATA[
<h2>Отпреми слику</h2>
<p>Отпремите једну или више слика на свој сервер.</p>
<p>Након отпремања у директоријум <code>images</code>, име оригиналне слике биће сачувано само интерно у Textpattern бази података; сама датотека слике биће преименована у секвенцијални број + екстензија датотеке.</p>
        ]]></item>
        <item id="upload_thumbnail" title="Отпреми умањени приказ"><![CDATA[
<h2>Отпреми умањени приказ</h2>
<p>Сликама пуне величине могу се доделити сопствени умањени прикази. Они су корисни за повезивање на – и индексирање – слика пуне величине.</p>
<p>Референца на умањени приказ је потпуно иста као референца на слику пуне величине, с тим да се на име датотеке додаје слово <code>t</code>. На пример, да бисте референцирали умањени приказ повезан са сликом пуне величине смештеном на <code>/images/12.jpg</code>, користићете <code>/images/12t.jpg</code>.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="lang" title="Панел језика">
        <item id="get_textpack" title="Инсталирај Textpack"><![CDATA[
<h2>Инсталирај Textpack</h2>
<p>Налепите додатне језичке ниске за свој сајт у ово поље и изаберите „Upload“ да бисте их инсталирали.</p>
<p>Ниске најчешће долазе у облику Textpack‑а који се може преузети, а који се дистрибуира са додатком како би се омогућило да се језичке ниске додатка користе нативно у Textpattern‑у.</p>
<p>Преводиоци затим могу да преведу ове пакете по потреби и поново дистрибуирају локализовани садржај за заједницу.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="link" title="Панел веза">
        <item id="link_description" title="Опис"><![CDATA[
<h2>Опис</h2>
<p>Описи за везе су опциони и корисни су за додавање натписа везама, креирање <code>title=""</code> (tooltip) атрибута за везе или једноставно за вођење сопствене интерне документације.</p>
        ]]></item>
        <item id="link_sort" title="Вредност сортирања"><![CDATA[
<h2>Вредност сортирања</h2>
<p>Корисно за природно‑језичко сортирање листа веза, нпр. по презимену особе уместо по имену, или по изразима који почињу одређеним или неодређеним чланом.</p>
        ]]></item>
        <item id="link_url" title="URL"><![CDATA[
<h2>URL</h2>
<p>Адреса везе. Ако веза води на други сајт, мора јој претходити <code>http://</code> или <code>https://</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="timestamp_link" title="Датум објављивања"><![CDATA[
<h2>Датум објављивања</h2>
<p>Време када је веза објављена или последњи пут измењена. Време може бити постављено на тренутак када се ставка објављује, или на произвољан тренутак у прошлости или будућности.</p>
<p>Поља одговарају следећим подацима:</p>
<ul>
    <li>Година / Месец / Дан</li>
    <li>Сат (24‑часовни формат) : Минут : Секунд</li>
</ul>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="login" title="Панел пријаве">
        <item id="remember_login" title="Остани пријављен у овом прегледачу"><![CDATA[
<h2>Остани пријављен у овом прегледачу</h2>
<p>Када је означено, остаћете пријављени на свој Textpattern налог у тренутном веб прегледачу док се не одјавите. Ако није означено, бићете аутоматски одјављени након одређеног периода неактивности.</p>
<p>Захтева да колачићи буду омогућени у вашем прегледачу.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="plugin" title="Панел додатака">
        <item id="install_plugin" title="Инсталирај додатак"><![CDATA[
<h2>Инсталирај додатак</h2>
<p>Налепите садржај компајлиране текстуалне датотеке додатка овде, а затим кликните „Upload“ да бисте започели инсталацију. Сваки додатак који отпремите са истим именом као неки који сте претходно инсталирали биће преписан отпремљеном верзијом.</p>
<p>Текст додатка који овде налепите <strong>није</strong> сиров PHP код, већ Base64‑кодиран текст, који обично почиње заглављем које садржи информације о додатку (као што су име додатка, верзија и опис, име аутора итд.).</p>
<p>Компајлиране верзије додатака често можете набавити из <a rel="external" target="_blank" href="https://plugins.textpattern.com/">репозиторијума додатака <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> или преко канала који је аутор додатка одредио, као што је његов веб сајт или GitHub.</p>
<p>Такође можете налепити и URL до Textpattern компајлиране текстуалне датотеке овде, ако то екстерни сајт дозвољава.</p>
<p>Сви отпремљени додаци проћи ће кроз корак верификације који вам омогућава да прегледате код и садржај додатка пре инсталације.</p>
        ]]></item>
        <item id="upload_plugin" title="Отпреми додатак"><![CDATA[
<h2>Отпреми додатак</h2>
<p>Користите овај образац да отпремите датотеку додатка. Отпремљени додаци (и сви њихови ресурси) чувају се у директоријуму „plugins“.</p>
<p>Типови додатака који се овде могу отпремити су:</p>
<ul>
<li>Textpattern PHP Template датотеке које садрже комплетан код, метаподатке, Textpack ниске и текст помоћи.</li>
<li>Textpattern компајлиране текстуалне датотеке које садрже комплетан код, метаподатке, Textpack ниске и текст помоћи.</li>
<li>Textpattern zip пакети који садрже manifest информације и код, метаподатке, Textpack ниске, текст помоћи и пратеће датотеке.</li>
<li>Сирове PHP датотеке (иако оне неће попунити додатне метаподатке и не препоручују се).</li>
</ul>
<p>Сваки додатак који отпремите са истим именом као неки који сте претходно инсталирали биће преписан отпремљеном верзијом.</p>
<p>Сви отпремљени додаци проћи ће кроз корак верификације који вам омогућава да прегледате код и садржај додатка пре инсталације.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="prefs" title="Панел подешавања">
        <item id="admin_side_plugins" title="Користити админ‑side додатке?"><![CDATA[
<h2>Користити админ‑side додатке?</h2>
<p>Додаци за админ страну могу да промене рад административног интерфејса. Могу да се „каче“ на већ постојеће радње, као што су уређивање или објављивање чланака, или да додају нове панеле за додатну/проширену функционалност.</p>
<p>Ако желите да сазнате више о админ‑side додацима, погледајте страницу <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/development/">Extending Textpattern <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> у <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/">Textpattern корисничкој документацији <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a>. Додаци свих врста наведени су на сајту <a rel="external" target="_blank" href="https://plugins.textpattern.com/">Textpattern Plugins <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="advanced_options" title="Напредне опције"><![CDATA[
<h2>Напредне опције</h2>
<p>Прикажи групу напредних подешавања, где се могу конфигурисати додатна подешавања као што су:</p>
<ul>
    <li>PHP функције омогућене у <code>txp:evaluate</code>.</li>
    <li>Типови шаблона прилагођених форми.</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="allow_article_php_scripting" title="Дозволи PHP у чланцима?"><![CDATA[
<h2>Дозволи PHP у чланцима?</h2>
<p>Када је омогућено, ово подешавање ће дозволити употребу PHP‑а унутар чланака. Аутор мора имати довољно овлашћења да то уради (подразумевано, то могу само <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/user-roles-and-privileges">„Publishers“ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a>, <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/user-roles-and-privileges">„Managing Editors“ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> и <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/user-roles-and-privileges">„Copy Editors“ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a>).</p>
<p><strong>Снажно се препоручује да ову опцију искључите</strong> осим ако вам ова могућност није апсолутно неопходна. Било какав потенцијално штетан/опасан PHP код који може уништити ваш веб сајт или довести до цурења информација трећим лицима може бити додат од стране било ког аутора и извршен од стране било кога ко прегледа тај чланак.</p>
<p>PHP код мора да изостави почетне и завршне PHP ознаке и да буде обухваћен ознакама <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/php"><code>&lt;txp:php&gt;</code> tags <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="allow_form_override" title="Дозволи занемаривање форме?"><![CDATA[
<h2>Дозволи занемаривање форме?</h2>
<p>Ово подешавање омогућава ауторима чланака да прегазе форму која ће се користити при приказу њиховог чланка. Ако је омогућено, падајућа листа „Занемари форму“ биће доступна приликом уређивања чланка.</p>
        ]]></item>
        <item id="allow_page_php_scripting" title="Дозволи PHP на страницама?"><![CDATA[
<h2>Дозволи PHP на страницама?</h2>
<p>Када је омогућено, ово подешавање дозвољава PHP код у шаблонима страница и форми.</p>
<p><strong>Снажно се препоручује да ову опцију искључите</strong> осим ако вам ова могућност није апсолутно неопходна. Било какав потенцијално штетан/опасан PHP код који може уништити ваш веб сајт или довести до цурења информација трећим лицима може бити додат од стране било ког другог корисника и извршен од стране несвесног администратора или посетиоца сајта.</p>
<p>PHP код мора да изостави почетне и завршне PHP ознаке и да буде обухваћен ознакама <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/php"><code>&lt;txp:php&gt;</code> tags <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="archive_dateformat" title="Формат датума архиве"><![CDATA[
<h2>Формат датума архиве</h2>
<p>Како ће датуми изгледати на чланцима у одељцима вашег сајта.</p>
        ]]></item>
        <item id="articles_use_excerpts" title="Приказати уводну реч на страници за уређивање чланка?"><![CDATA[
<h2>Приказати уводну реч на страници за уређивање чланка?</h2>
<p>Ако изаберете „No“, поље за уводну реч неће бити приказано аутору на екрану за уређивање чланка.</p>
        ]]></item>
        <item id="attach_titles_to_permalinks" title="Додати наслове permalink‑овима?"><![CDATA[
<h2>Додати наслове permalink‑овима?</h2>
<p>Ово подешавање ће приложити аутоматски генерисану верзију наслова чланка URL‑у. Генерише се аутоматски или се може ручно прегазити пољем „Наслов само за URL“ при уређивању чланка.</p>
<p>Подешавање ће имати ефекта само када користите чисте URL‑ове. За одређене језике ово може резултирати дугим и непријатним URL‑овима, па у том случају вероватно желите да ово поставите на „Off“.</p>
        ]]></item>
        <item id="auto_dst" title="Аутоматски прилагодити летње рачунање времена?"><![CDATA[
<h2>Аутоматски прилагодити летње рачунање времена?</h2>
<p>Ово подешавање омогућава Textpattern‑у да промени период у коме важи DST (Daylight Saving Time) у вашем подручју. Ако је ово подешено на „No“, моћи ћете ручно да мењате подешавање „DST enabled“.</p>
        ]]></item>
        <item id="comment_means_site_updated" title="Нови коментар значи да је сајт ажуриран?"><![CDATA[
<h2>Нови коментар значи да је сајт ажуриран?</h2>
<p>Textpattern база података бележи када је извршена најскорија промена на вашем сајту. Када је ово подешавање постављено на „Yes“, нови коментар ће такође ажурирати ту вредност. Ова вредност се, на пример, користи за функционалност <code>"Send Last-Modified header"</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="comment_nofollow" title="Применити rel=&quot;nofollow&quot; на коментаре?"><![CDATA[
<h2>Применити rel="nofollow" на коментаре?</h2>
<p>Ако је постављено на „Yes“, ово ће додати додатни атрибут везама у коментарима. Намена му је да умањи подстицај за spam коментаре и покренут је од стране низа претраживача и софтверских произвођача. Више можете сазнати читајући <a rel="external" target="_blank" href="https://googleblog.blogspot.com/2005/01/preventing-comment-spam.html">Google обавештење <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a>.</p>
<p><strong>Напомена:</strong> Ово подешавање не утиче на функционалност вашег сајта. Може спречити или смањити утицај ваших коментара када неки претраживачи рангирају сајтове на које те везе указују.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_are_ol" title="Приказати коментаре као нумерисану листу?"><![CDATA[
<h2>Приказати коментаре као нумерисану листу?</h2>
<p>Одређује да ли ће коментари на чланке бити обухваћени HTML ознаком <code>&lt;ol&gt;</code>, а појединачни коментари ознаком <code>&lt;li&gt;</code> (што доводи до приказа коментара као нумерисане листе), или ће појединачни коментари уместо тога бити обухваћени ознаком <code>&lt;div&gt;</code>.</p>
<p>Са било којом вредношћу, можете прегазити ознаке које се користе, појединачно по форми, модификовањем ознаке <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/comments"><code>&lt;txp:comments /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> која се налази у форми <code>comments_display</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_auto_append" title="Аутоматски додати коментаре чланцима?"><![CDATA[
<h2>Аутоматски додати коментаре чланцима?</h2>
<p>Ово подешавање одређује да ли ће коментари и образац за коментаре бити аутоматски додати свим појединачним чланцима (аутоматским укључивањем садржаја форме <code>comments_display</code>).</p>
<p>У већини случајева желећете да ово буде подешено на „No“, јер то омогућава већу флексибилност у позиционирању коментара у дизајну сајта. Биће потребно да ручно додате ознаку <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/comments"><code>&lt;txp:comments /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> у све шаблоне засноване на чланцима где желите да се појаве коментари.</p>
<p>Ако имате дупли приказ коментара у чланку, велике су шансе да ваши шаблони садрже ознаку <code>&lt;txp:comments /&gt;</code> и да је истовремено подешавање „Аутоматски додати коментаре чланцима?“ постављено на „Yes“.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_dateformat" title="Формат датума за коментаре"><![CDATA[
<h2>Формат датума за коментаре</h2>
<p>Како ће датуми коментара изгледати посетиоцима вашег сајта.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_default_invite" title="Подразумевани позив за коментаре"><![CDATA[
<h2>Подразумевани позив за коментаре</h2>
<p>Ако дозвољавате посетиоцима да коментаришу на вашем сајту, ово је подразумевани текст позива. На пример:</p>
<ul>
    <li>Коментари</li>
    <li>Додајте коментар</li>
    <li>Повратне информације</li>
    <li>Анотирајте</li>
</ul>
<p>Имајте у виду да се текст позива увек може променити појединачно за сваки чланак.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_disabled_after" title="Коментари онемогућени након"><![CDATA[
<h2>Коментари онемогућени након</h2>
<p>Користите ово да подесите количину времена након које ће коментарисање бити искључено за чланке (може се подесити на „Never“ да би се дозволило неограничено време за коментарисање).</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_disallow_images" title="Дозволити слике коментатора у коментарима?"><![CDATA[
<h2>Дозволити слике коментатора у коментарима?</h2>
<p>Ако је ова опција подешена на „No“, све слике укључене у коментаре биће уклоњене.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_mode" title="Мод коментара"><![CDATA[
<h2>Мод коментара</h2>
<p>Ако је изабрано „nopopup“ (препоручено), тренутни прозор ће се освежити тако да прикаже само тренутни чланак, са коментарима испод.</p>
<p>Ако је изабрано „popup“, нови прозор прегледача ће се отворити када се кликне на везу за коментаре (овај режим користи форму <code>popup_comments</code>).</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_moderate" title="Модерисање коментара?"><![CDATA[
<h2>Модерисање коментара?</h2>
<p>Када је ово подешено на „Yes“, сваком новом коментару биће искључена видљивост док не буде прегледан. Морате ручно да модеришете и учините сваки коментар видљивим (порука ће бити послата аутору чланка е‑поштом када стигне нови коментар).</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_on_default" title="Коментари подразумевано укључени?"><![CDATA[
<h2>Коментари подразумевано укључени?</h2>
<p>Ако је ово постављено на „Yes“, коментари ће бити аутоматски омогућени за сваки објављени чланак. Ако је постављено на „No“, мораћете да омогућите коментаре на панелу „Write“ за сваки чланак за који желите да примате коментаре.</p>
<p>Коментари се могу омогућити/онемогућити у било ком тренутку, појединачно по чланку.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_require_email" title="Коментари захтевају email адресу коментатора?"><![CDATA[
<h2>Коментари захтевају email адресу корисника?</h2>
<p>Ако је постављено на „Yes“, људи који желе да коментаришу ваш чланак мораће да унесу email адресу у образац за коментар. Неће моћи да пошаљу коментар ако не наведу email адресу.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_require_name" title="Коментари захтевају име коментатора?"><![CDATA[
<h2>Коментари захтевају име коментатора?</h2>
<p>Ако је постављено на „Yes“, људи који желе да коментаришу ваш чланак мораће да унесу име у образац за коментар. Неће моћи да пошаљу коментар ако не наведу име.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_sendmail" title="Слати коментаре аутору е‑поштом?"><![CDATA[
<h2>Слати коментаре аутору е‑поштом?</h2>
<p>Ако је подешено на „Yes“, кад год се прими нови коментар на чланак, његова копија биће послата е‑поштом аутору тог чланка.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_use_fat_textile" title="Дозволити више Textile markup‑а у коментарима?"><![CDATA[
<h2>Дозволити више Textile markup‑а у коментарима?</h2>
<p>Када је постављено на „Yes“, коментари могу да садрже елементе <a rel="external" target="_blank" href="https://textpattern.com/textile-sandbox">Textile‑а <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> који би иначе били третирани као обичан текст, као што су:</p>
<ul>
    <li>наслови</li>
    <li>нумерисане и неуређене листе</li>
    <li>фусноте</li>
    <li>табеле</li>
    <li>код</li>
    <li>проширена блок синтакса (<code>bc..</code>, <code>bq..</code> итд.)</li>
</ul>
<p><strong>Напомена:</strong> Из безбедносних разлога, сиров HTML се претвара у обичан текст.</p>
        ]]></item>
        <item id="concurrent_logins" title="Налози којима је дозвољена истовремена пријава"><![CDATA[
<h2>Налози којима је дозвољена истовремена пријава</h2>
<p>Листа имена налога за пријаву, раздвојених зарезима, који се могу пријавити у више прегледача/сесија. Ово је корисно током развоја да бисте поделили налог са клијентима.</p>
<p>Коришћење ове функције представља безбедносни ризик и <strong>није препоручљиво на продукционим сајтовима</strong>. Панел „Diagnostics“ ће издати упозорење ако је ваш кориснички налог подешен за истовремену пријаву на живом веб сајту.</p>
        ]]></item>
        <item id="custom_form_types" title="Типови шаблона прилагођених форми"><![CDATA[
<h2>Типови шаблона прилагођених форми</h2>
<p>Поред стандардних типова шаблона форми (article, file, misc, итд.), издавачи (Publishers) могу да дефинишу прилагођене типове. Сврха прилагођених типова шаблона форми је двострука: лакше класификовање шаблона форми и дефинисање прилагођених ресурса.</p>
<p>Формат подешавања је <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/INI_file">INI <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a>, при чему сваки одељак одговара једном типу шаблона форме.</p>
<p>Да бисте дефинисали прилагођени тип форме (нпр. <code>js</code>), потребно је да додате (у посебном реду) одељак <code>[js]</code>. Подразумевани наслов може се поставити уношењем <code>title="Javascript"</code> у одговарајући одељак. Ако је потребно, могу се додати и локализовани наслови (нпр. <code>ru="Скрипт"</code>).</p>
<p>Поред тога, може се навести и <a rel="external" target="_blank" href="https://www.iana.org/assignments/media-types/media-types.xhtml">тип медија шаблона форме <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> (раније познат као MIME тип), нпр. <code>mediatype="application/javascript"</code>. Ово претвара шаблоне форми тог типа у прилагођене ресурсе који се могу служити као задати тип медија, било из базе података или са диска (равне датотеке) преко ознаке <code>&lt;txp:output_form /&gt;</code>. На пример, шаблон форме под називом <code>myscript.js</code> типа <code>[js]</code> са медијским типом <code>application/javascript</code> може се укључити у ваш код овако:</p>
<pre><code>&lt;txp:output_form form="myscript.js"
    format="flat.script" /&gt;</code></pre>
<p>Ово ће генерисати следећу HTML <code>&lt;script&gt;</code> ознаку:<p>
<pre><code>&lt;script src="path/to/flat/myscript.js"&gt;&lt;/script&gt;</code></pre>
<p>Само шаблони форми чије име садржи екстензију која одговара њиховом типу (нпр. <code>myscript.js</code>) могу се служити као равне датотеке. У том случају, Textpattern их уопште неће обрађивати и биће доступни преко свог URL‑а.</p>
If a form template needs processing (if it contains Textpattern tags), you must serve it from the database. In this case you shouldn’t add the extension to the form name - call it just <code>myscript</code> (without <code>.js</code>) to make it inaccessible via a standard URL - and include it like so:</p>
<pre><code>&lt;txp::myscript format="script" /&gt;</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="custom_overview" title="Прилагођена поља"><![CDATA[
<h2>Прилагођена поља</h2>
<p>Прилагођена поља се користе за чување додатних података о чланку. Можете дефинисати до десет таквих поља давањем њихових назива овде. Свако ће се појавити као засебно поље на панелу Write, како би се омогућило повезивање прилагођених података са сваким чланком.</p>
<p>Поља можете именовати како год желите, али имајте у виду следеће:</p>
<ul>
<li>Коришћење размака побољшава читљивост на панелу Write, али тада поља <em>не</em> могу бити коришћена као параметри за сортирање или филтрирање у ознаци article_custom. Размислите о употреби доњих црта ако желите да користите ову функционалност.</li>
<li>Будите пажљиви при именовању поља да се она не поклапају са резервисаним називима поља у Textpattern‑у. На пример, немојте користити <code>title</code>, <code>category</code>, <code>limit</code>, <code>status</code> итд, јер ћете добити чудне резултате или покварене сајтове.</li>
<li>Подаци у сваком пољу су ограничени на 255 карактера обичног текста.</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="dateformat" title="Формат датума"><![CDATA[
<h2>Формат датума</h2>
<p>Ово подешавање ће утицати само на то како ће датуми чланака изгледати на насловној страни вашег сајта.</p>
        ]]></item>
        <item id="default_event" title="Подразумевани панел"><![CDATA[
<h2>Подразумевани панел</h2>
<p>Textpattern административни панел који ће се први појавити када се било ко пријави.</p>
        ]]></item>
        <item id="default_publish_status" title="Подразумевани статус објављивања"><![CDATA[
<h2>Подразумевани статус објављивања</h2>
<p>Дефинише статус видљивости објављивања новокреираних Textpattern чланака.</p>
<p>Имајте у виду да ово подешавање не утиче на статус чланака који су креирани или уређени пре измене подешавања.</p>
<p>Подразумевани статус објављивања може бити један од следећих:</p>
<ul>
    <li>Draft</li>
    <li>Hidden</li>
    <li>Pending</li>
    <li>Live</li>
    <li>Sticky</li>
</ul>
<p><strong>Draft</strong> чланак се сматра радном верзијом и није видљив ван Textpattern административног дела (тј. није видљив на јавној страни Textpattern‑а и није синдикован у фидовима).</p>
<p><strong>Hidden</strong> чланак није видљив ван Textpattern административног дела.</p>
<p><strong>Pending</strong> чланак се сматра спремним за објављивање и чека одобрење, али није видљив ван Textpattern административног дела.</p>
<p><strong>Live</strong> чланак је типично видљив ван Textpattern административног дела (тј. видљив на јавној страни Textpattern‑а, синдикован у фидовима ако подешавања то дозвољавају). Ако је чланак „live“ и има датум истека, статус ће остати live након што тај датум истекне, али ће се чланак појављивати ван административног дела само ако је дозвољено објављивање истеклих чланака.</p>
<p><strong>Sticky</strong> чланак је сличан <strong>live</strong> чланку утолико што може бити видљив ван Textpattern административног дела, али се <strong>неће</strong> појављивати у листама чланака осим ако одговарајућа ознака <code>article</code> или <code>article_custom</code> не садржи атрибут <code>status</code> са вредношћу <code>sticky</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="doctype" title="Doctype"><![CDATA[
<h2>Doctype</h2>
<p>Изаберите који HTML doctype желите да користите (HTML5 или XHTML). Ово утиче на обрасце за унос коментара, Textile рендеровање ознака <code>&lt;abbr&gt;</code> или <code>&lt;acronym&gt;</code> и <code>&lt;link&gt;</code> ознаке које генерише <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/css"><code>&lt;txp:css /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="enable_dev_preview" title="Омогућити преглед развојне теме?"><![CDATA[
<h2>Омогућити преглед развојне теме?</h2>
<p>Корисници са довољним овлашћењима (подразумевано, они са улогама Publisher и Designer) могу безбедно да развијају и прегледају нову тему, док ће свим осталим корисницима и даље бити приказивана стара тема (све док нова не буде постављена).</p>
<p>Међутим, привилеговани корисници који не желе да учествују у развоју тема могу да онемогуће преглед развојне теме. Њима ће тада бити сервирана тренутна „јавна“ тема, као и стандардним посетиоцима сајта.</p>
        ]]></item>
        <item id="enable_short_tags" title="Омогућити подршку за кратке ознаке?"><![CDATA[
<h2>Омогућити подршку за кратке ознаке?</h2>
<p>Textpattern ознаке имају облик <code>&lt;txp:tag_name attribute1="value" ... /&gt;</code>. Могуће је смањити количину куцања омогућавањем скраћене нотације при којој се <code>txp:</code> може изоставити, уз поштовање неколико једноставних правила. Ево неколико примера да илуструјемо концепт:</p>
<ul>
    <li><code>&lt;txp:article_id /&gt;</code> постаје <code>&lt;article::id /&gt;</code></li>
    <li><code>&lt;txp:recent_articles/&gt;</code> постаје <code>&lt;recent::articles /&gt;</code></li>
    <li><code>&lt;txp:file_download_list /&gt;</code> постаје <code>&lt;file::download_list /&gt;</code></li>
    <li><code>&lt;txp:smd_if /&gt;</code> постаје <code>&lt;smd::if /&gt;</code></li>
    <li><code>&lt;txp:smd_if&gt; ... &lt;txp:else /&gt; ... &lt;/txp:smd_if&gt;</code> постаје <code>&lt;smd::if&gt; ... &lt;smd::else /&gt; ... &lt;/smd::if&gt;</code> (имајте у виду да се префикс додатка може користити за ознаку <code>else</code>).</li>
</ul>
<p>Ако ознака садржи доњу црту и омогућите кратке ознаке, основни принцип је:</p>
<ol>
    <li>уклонити префикс <code>txp:</code>.</li>
    <li>прву појаву доње црте заменити са <code>::</code>.</li>
</ol>
<p>Имајте у виду да ово подешавање не утиче на могућност коришћења кратких кодова <code>&lt;txp:output_form /&gt;</code> за приказ исечака форми. И даље можете да користите <code>&lt;txp::shortcode /&gt;</code>, што ће бити интерпретирано као <code>&lt;txp:output_form form="shortcode" /&gt;</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="enable_xmlrpc_server" title="Омогућити XML-RPC сервер?"><![CDATA[
<h2>Омогућити XML-RPC сервер?</h2>
<p>Ако желите да користите <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/XML-RPC">XML-RPC <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> за даљинско управљање Textpattern‑ом (нпр. desktop или мобилне апликације), морате да укључите XML-RPC сервер постављањем ове опције на „Yes“.</p>
        ]]></item>
        <item id="enhanced_email" title="Користити напредне функције е‑поште"><![CDATA[
<h2>Користити напредне функције е‑поште</h2>
<p>Подешавањем ове опције на „No“ све е‑поруке – као што су захтеви за ресетовање лозинке налога и е‑поруке из додатака као што је com_connect – биће слате преко PHP функције <code>mail()</code>. Избором „Yes“ користиће се уграђени PHPMailer, што отвара додатна подешавања за слање е‑порука преко спољних SMTP сервера.</p>
<p>Ако имате проблема са испоруком е‑порука (посебно код онлајн провајдера као што су Gmail, Outlook, Yahoo! итд.), највероватнији узрок је то што се ваш домен не сматра поузданим извором. Пребацивање на „Yes“ може побољшати испоручивост. Поред тога, коришћење SMTP‑а може обезбедити бољу компатибилност са неким провајдерима е‑поште и додатно побољшати испоручивост.</p>
        ]]></item>
        <item id="expire_logs_after" title="Након колико дана истичу логови?"><![CDATA[
<h2>Након колико дана истичу логови?</h2>
<p>Када је Textpattern логовање омогућено, можете одредити колико дуго (у данима) ће се логови чувати. Вредност „7“ ће задржати логове доступним седам дана.</p>
<p><strong>Напомена:</strong> Логови се скраћују само када погледате панел „Visitor logs“, иначе ће наставити да расту.</p>
        ]]></item>
        <item id="file_base_path" title="Путања директоријума датотека"><![CDATA[
<h2>Путања директоријума датотека</h2>
<p>Овим се подешава <strong>апсолутна путања</strong> до директоријума у који ће се трајно чувати отпремљене датотеке. PHP мора имати дозволу за упис у овај директоријум.</p>
<p><strong>Напомена:</strong> Размислите о премештању овог директоријума изван јавно доступног docroot‑а вашег веб сајта ради веће безбедности.</p>
        ]]></item>
        <item id="file_download_header" title="Заглавље за преузимање датотека"><![CDATA[
<h2>Заглавље за преузимање датотека</h2>
<p>Омогућава да прилагодите како се обрађују преузимања датотека.</p>
<p>Уобичајено је да се сва преузимања третирају као прилози и да се преузимају (у зависности од тога како је ваш прегледач подешен да обрађује тај тип датотеке). Ако желите да дате смернице о томе како би поједини или сви типови датотека требало да се третирају, можете овде да наведете ознаке. На пример, да прикажете PDF датотеке које сте додали у Textpattern категорију „inline-pdf“ унутар прегледача, уместо да се преузимају:</p>
<pre><code>&lt;txp:evaluate query='&lt;txp:file_download_category escape="quote" /&gt;="inline-pdf"'&gt;
    &lt;txp:header name="Content-Disposition" value="inline" /&gt;
    &lt;txp:header name="Content-Type" value="application/pdf" /&gt;
&lt;/txp:evaluate&gt;
</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="file_max_upload_size" title="Максимална величина отпремљених датотека (у бајтовима)"><![CDATA[
<h2>Максимална величина отпремљених датотека (у бајтовима)</h2>
<p>Можете ограничити максималну величину (у бајтовима) за отпремање датотека. Имајте у виду да је ова вредност такође ограничена конфигурацијом PHP‑а. Ако Textpattern открије да ваша PHP конфигурација ограничава величину отпремања на мању вредност, аутоматски ће је умањити. Ако желите да дозволите веће датотеке за отпремање преко прегледача, обратите се хостинг провајдеру (релевантне вредности у <code>php.ini</code> су <code>post_max_size</code>, <code>upload_max_filesize</code> и <code>memory_limit</code>).</p>
        ]]></item>
        <item id="gmtoffset" title="Временска зона"><![CDATA[
<h2>Временска зона</h2>
<p>Да би се датуми приказивали у вашој локалној временској зони, изаберите своју временску зону.</p>
        ]]></item>
        <item id="img_dir" title="Директоријум слика"><![CDATA[
<h2>Директоријум слика</h2>
<p>Ако желите да прилагодите име директоријума са сликама, можете то урадити овде. Најпре морате да креирате директоријум у корену своје Textpattern инсталације и да обезбедите да PHP може да пише у тај директоријум.</p>
<p>Ова путања је увек <strong>релативна</strong> (у односу на директоријум корена Textpattern инсталације).</p>
<p>Подразумевано је <code>images</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="include_email_atom" title="Укључити email адресу у Atom фидове?"><![CDATA[
<h2>Укључити email адресу у Atom фидове?</h2>
<p>Ово вам омогућава да укључите email адресу аутора (како је постављена у његовом корисничком налогу) чланка у <code>author</code> део Atom фидова.</p>
        ]]></item>
        <item id="is_dst" title="Омогућено летње рачунање времена?"><![CDATA[
<h2>Омогућено летње рачунање времена?</h2>
<p>Да ли је тренутно омогућен DST (Daylight Saving Time) за вашу временску зону.</p>
        ]]></item>
        <item id="logging" title="Логовање"><![CDATA[
<h2>Логовање</h2>
<p>Можете да изаберете ниво логовања посетилаца који ће Textpattern обављати:</p>
<ul>
    <li><strong>All hits:</strong> Textpattern ће бележити све прегледе страница на вашем сајту</li>
    <li><strong>Referrers only:</strong> Textpattern ће бележити само посете које долазе са других сајтова</li>
    <li><strong>None:</strong> Textpattern неће бележити ниједан преглед странице</li>
</ul>
<p>Од Textpattern верзије 4.7.0, Textpattern не прикупља нити чува IP адресе посетилаца. Ако прикупљате или чувате IP адресе ван Textpattern‑а, предузмите одговарајуће мере да податке чувате и/или користите у складу са свим релевантним законима, као што је <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/General_Data_Protection_Regulation">GDPR <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a>, и примените снажне безбедносне мере у сваком аспекту сервера и Textpattern инсталације да бисте спречили компромитацију ових података.</p>
<p>Снажно се саветује да ово подешавање оставите на подразумеваној вредности „None“, осим ако вам ове информације нису апсолутно неопходне и ако јавно не наведете своју намеравану употребу тих података.</p>
        ]]></item>
        <item id="max_url_len" title="Максимална дужина URL‑а (у карактерима)"><![CDATA[
<h2>Максимална дужина URL‑а (у карактерима)</h2>
<p>Ово спречава да URL‑ови дужи од наведене дужине функционишу. Може бити корисно за ограничавање штете и безбедност сајта.</p>
        ]]></item>
        <item id="module_pophelp" title="Приказати линкове за помоћ у админ делу"><![CDATA[
<h2>Приказати линкове за помоћ у админ делу</h2>
<p>Ако желите да сакријете линкове за помоћ у админ делу (Textpattern искачући прозори са помоћи) у целом систему, подесите ову опцију на „None“.</p>
        ]]></item>
        <item id="never_display_email" title="Сакрити email адресу коментатора?"><![CDATA[
<h2>Сакрити email адресу коментатора?</h2>
<p>Ово подешавање контролише да ли email адреса коментатора треба да буде јавно приказана.</p>
<p>Препоручује се да се email адресе не приказују, из обзира према корисницима, али могу постојати ситуације у којима је приказивање email адреса коментатора пожељно.</p>
        ]]></item>
        <item id="override_emailcharset" title="Користити ISO-8859-1 кодирање у е‑порукама (подразумевано је UTF-8)?"><![CDATA[
<h2>Користити ISO-8859-1 кодирање у е‑порукама (подразумевано је UTF-8)?</h2>
<p>Textpattern подразумевано користи UTF-8 кодирање кад год је то могуће, укључујући и за одлазне е‑поруке. Међутим, неки старији клијенти е‑поште (укључујући неке верзије Microsoft Outlook‑а) немају потпуну подршку за UTF-8. Ако приметите изобличене карактере у е‑порукама, ово подешавање ће конвертовати текст у ISO-8859-1 пре слања.</p>
<p><strong>Напомена:</strong> Ако користите језик чији се карактери не могу представити у ISO-8859-1, ово подешавање вам, нажалост, неће помоћи. Треба да потражите клијента е‑поште који је компатибилан са UTF-8 (или Unicode‑ом).</p>
        ]]></item>
        <item id="override_form_types" title="Поништи типове форми"><![CDATA[
<h2>Поништи типове форми</h2>
<p>Изаберите које типове форми ће њихови шаблони учинити доступним у панелу Write као форме за занемаривање (override forms).</p>
        ]]></item>
        <item id="permlink_format" title="Образац за УРЛ сталне везе наслова"><![CDATA[
<h2>Образац за УРЛ сталне везе наслова</h2>
<p>Ово дефинише начин на који се конструишу и додељују URL‑ови чланака када се користи немесасти режим.</p>
<p>Када се чланак објави, његов URL се генерише из наслова чланка, осим ако је у пољу „Наслов само за URL“ наведен посебан URL.</p>
<p>Размотримо следећи пример наслова чланка: <em>Ann and Bob eat cake</em></p>
<p>Када је образац за permalink назив URL‑а подешен на „Hyphenated (title-like-this)“, URL за чланак биће:</p>
<pre><code>https://example.com/ann-and-bob-eat-cake</code></pre>
<p>Када је образац за permalink назив URL‑а подешен на „Intercapped (TitleLikeThis)“, URL за чланак биће:</p>
<pre><code>https://example.com/AnnandBobeatcake</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="permlink_mode" title="Шаблон УРЛ адресе чланка"><![CDATA[
<h2>Шаблон УРЛ адресе чланка</h2>
<p>Ово дефинише метод помоћу кога се до појединачних чланака долази преко URL‑а приказаног помоћу ознаке <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/permlink"><code>&lt;txp:permlink&gt;</code> tag <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a>.</p>
<p>Режим „?=messy“ је најкомпатибилнији – радиће уз мало или нимало додатне конфигурације – али је најмање повољан у смислу читљивости URL‑ова и SEO‑а. У овом режиму URL‑ови чланака на вашем сајту изгледали би овако:</p>
<pre><code>https://example.com/index.php?id=123</code></pre>
<p>Сви остали режими захтевају могућност преписивања URL‑ова на веб серверу (нпр. Apache <code>mod_rewrite</code> или NGINX rewrite директиве у <code>server</code> блоку). Ако ваш сервер не подржава ову функционалност, обратите се хостинг провајдеру или користите режим „?=messy“ описан изнад.</p>
        ]]></item>
        <item id="plugin_cache_dir" title="Путања директоријума кеша додатака"><![CDATA[
<h2>Путања директоријума кеша додатака</h2>
<p>Ово подешавање је углавном намењено програмерима додатака. Када је наведено, можете ставити изворну (не компајлирану) датотеку додатка у овај директоријум и Textpattern ће је аутоматски учитати, тако да можете лако да уређујете додатак и одмах видите ефекат без потребе да инсталирате/активирате додатак. <strong>Имајте у виду</strong> да, користећи овај метод, неисправан додатак (који не успе да се компајлира) може такође да поквари Textpattern!</p>
<p>Препоручује се да додатке учитавате преко стандардног панела „Plugins“ на продукционом сајту, уместо да користите директоријум кеша додатака.</p>
<p><strong>Напомена:</strong> Немојте навести исти директоријум и као „temporary“ и као „plugin cache“, јер ће то изазвати проблеме (Textpattern би покушао да изврши садржај привремених log датотека као додатке).</p>
        ]]></item>
        <item id="production_status" title="Статус продукције"><![CDATA[
<h2>Статус продукције</h2>
<p>Textpattern сајт може бити у једном од три режима:</p>
<ol>
    <li>„Debugging“</li>
    <li>„Testing“</li>
    <li>„Live“</li>
</ol>
<h3>Debugging режим</h3>
<p>Сви PHP извештаји о грешкама на вашем живом сајту биће видљиви, као и упозорења о неисправном коду и додацима. Поред тога, следеће информације биће видљиве ако погледате HTML извор живих страница:</p>
<ul>
    <li>време које је серверу било потребно да изгради страницу („Runtime“)</li>
    <li>број извршених MySQL упита</li>
    <li>приближна максимална употреба меморије</li>
    <li>све Textpattern ознаке на које се наишло приликом изградње странице (такозвани tag trace)</li>
</ul>
<h3>Testing режим</h3>
<p>Сви PHP извештаји о грешкама на вашем живом сајту биће видљиви, као и упозорења о неисправном коду и додацима. Следеће информације биће видљиве ако погледате HTML извор живих страница:</p>
<ul>
    <li>време које је серверу било потребно да изгради страницу („Runtime“)</li>
    <li>број извршених MySQL упита</li>
    <li>приближна максимална употреба меморије</li>
</ul>
<h3>Live режим</h3>
<p>Никакви извештаји о грешкама или дијагностичке информације неће бити послате страници. Генерално, Live режим је пожељан јер пружа најбоље корисничко искуство и намеће најмање оптерећење серверу.</p>
        ]]></item>
        <item id="public_theme_name" title="Тема јавне стране"><![CDATA[
<h2>Тема јавне стране</h2>
<p>Подразумевана тема јавне стране која ће се користити када било ко посети ваш јавно доступан веб сајт. Уз Textpattern се испоручује унапред инсталирана подразумевана тема, као и опција за почетак без теме. Такође можете додати пакете тема у директоријум <code>textpattern/themes</code> да бисте их учинили доступним за употребу.</p>
        ]]></item>
        <item id="publish_expired_articles" title="Објавити истекле чланке?"><![CDATA[
<h2>Објавити истекле чланке?</h2>
<p>Ако је постављено на „Yes“, истекли чланци ће наставити да се приказују на вашем сајту након што им истекне датум. Можете користити ознаку <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/if_expired"><code>&lt;txp:if_expired /&gt;</code> tag <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> да прикажете алтернативан садржај или означавање за истекле чланке.</p>
<p>Ако је постављено на „No“, истекли чланци биће уклоњени са јавног сајта и враћаће HTTP статус „410 Gone“. Подразумевано подешавање је „No“.</p>
        ]]></item>
        <item id="publisher_email" title="Слати податке за пријаву са ове email адресе"><![CDATA[
<h2>Слати податке за пријаву са ове email адресе</h2>
<p>Наведите email адресу која ће се користити као „From:“ адреса пошиљаоца у порукама са информацијама о пријави за нове кориснике.</p>
<p>Ако је ово поље празно или садржи неважећу email адресу, Textpattern ће уместо тога користити име и адресу тренутно пријављеног корисника.</p>
        ]]></item>
        <item id="rss_how_many" title="Колико чланака треба да буде укључено у фидове?"><![CDATA[
<h2>Колико чланака треба да буде укључено у фидове?</h2>
<p>Ово је максималан број тренутних чланака који ће у одређеном тренутку бити синдиковани у RSS и Atom форматима.</p>
<p>Препоручује се ниска вредност, као што је <code>5</code> до <code>15</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="secondpass" title="Број додатних пролаза парсера"><![CDATA[
<h2>Број додатних пролаза парсера</h2>
<p>Textpattern парсер ознака обично замењује све ваше ознаке садржајем из базе података у једном пролазу кроз шаблон странице. У неким случајевима то може бити недовољно, на пример:</p>
<ul>
    <li>Када се користе додаци са ниским редоследом учитавања као атрибути ознака</li>
    <li>Замене унутар ознака <code>&lt;txp:php&gt;</code></li>
    <li>Прескакање елемената странице раније на страници како би примили садржај који се добија из ознаке која се обрађује касније</li>
</ul>
<p>Textpattern је традиционално покретао један додатан пролаз (такозвани „secondpass“) из наследних разлога, па је подразумевана вредност овог подешавања <code>1</code>. Међутим, више пролаза повећава шансе да нежељене ознаке „промакну“ и буду обрађене. Недавна побољшања парсера ознака смањила су потребу за овим другим пролазом. Зато, осим ако не користите други пролаз из одређеног разлога, смањите ову вредност на <code>0</code> како бисте свој сајт учинили безбеднијим.</p>
<p>Ако касније приметите да се необрађене ознаке приказују на веб сајту (и нема других грешака ознака у Testing/Debugging режимима због непарних парова ознака), контактирајте нас са примером свог шаблона странице/кода/додатка. Трудимо се да елиминишемо потребу за додатним пролазима парсера, а ове информације ће нам у томе помоћи.</p>
        ]]></item>
        <item id="send_lastmod" title="Пошаљи &quot;Last-Modified&quot; заглавље?"><![CDATA[
<h2>Пошаљи "Last-Modified" заглавље?</h2>
<p>Када је укључено, Textpattern ће прочитати HTTP заглавље посетиоца <code>If-Modified-Since</code> (ако постоји) и упоредити га са временом последњег ажурирања сајта. Ако се ништа није променило од последњег учитавања странице (тј. ако је временска ознака коју прегледач шаље иста као време последње измене сајта), биће послато заглавље које прегледачу посетиоца налаже да употреби кеширану верзију странице.</p>
<p>Ово може смањити потрошњу пропусног опсега, време учитавања страница и оптерећење веб сервера.</p>
        ]]></item>
        <item id="show_comment_count_in_feed" title="Приказати број коментара у фидовима?"><![CDATA[
<h2>Приказати број коментара у фидовима?</h2>
<p>Ако је постављено на „Yes“, ово подешавање ће додати број коментара у наслове ваших чланака у RSS/Atom фидовима.</p>
        ]]></item>
        <item id="site_slogan" title="Слоган сајта"><![CDATA[
<h2>Слоган сајта</h2>
<p><a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/site_slogan">Слоган сајта <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> је сажетак или опис вашег сајта. Користиће се као опис вашег сајта кад год је потребно, на пример у RSS/Atom фидовима, а можете га користити и на било ком броју места широм сајта, по свом нахођењу.</p>
<p><strong>Напомена:</strong> Слоган сајта је опционалан, али може бити потребан за важећи RSS или Atom фид.</p>
        ]]></item>
        <item id="sitename" title="Име сајта"><![CDATA[
<h2>Име сајта</h2>
<p><a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/site_name">Име или наслов вашег сајта <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a>. Ово ће се појавити у насловној линији прегледача посетиоца или читача фидова, као и на било ком броју других места широм вашег сајта, по вашем нахођењу.</p>
        ]]></item>
        <item id="siteurl" title="URL сајта"><![CDATA[
<h2>URL сајта</h2>
<p>Ово је адреса вашег Textpattern сајта, на пример <code>www.example.com</code>.</p>
<p><strong>Напомена:</strong> Није потребно навести <code>http://</code>, <code>https://</code> нити завршну косу црту <code>/</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_dir" title="Директоријум теме"><![CDATA[
<h2>Директоријум теме</h2>
<p>Ако желите да прилагодите име директоријума у ком ће се трајно чувати равне датотеке тема јавне стране, можете то урадити овде. Најпре морате да креирате директоријум у корену своје Textpattern инсталације и да обезбедите да PHP може да пише у тај директоријум.</p>
<p>Ова путања је увек <strong>релативна</strong> (у односу на директоријум корена Textpattern инсталације).</p>
<p>Подразумевано је <code>themes</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_from" title="SMTP адреса пошиљаоца (envelope sender)"><![CDATA[
<h2>SMTP адреса пошиљаоца (envelope sender)</h2>
<p>Ово подешавање треба оставити празно, осим ако имате проблема са слањем е‑порука у Textpattern‑у (ако се е‑поруке уопште не шаљу). Ако се тај проблем појави, можете да унесете било коју важећу email адресу овде, пожељно ону која има исти домен као веб сајт на ком је Textpattern инсталиран (нпр. ако је ваш веб сајт <code>https://example.com</code>, можете користити <code>you@example.com</code>).</p>
<p>За оне које занимају технички детаљи:</p>
<ul>
    <li>На UNIX‑подобним/macOS серверима, унета email адреса се користи као четврти параметар (са префиксом "-f") за PHP функцију <code>mail()</code></li>
    <li>На Windows серверима, унета email адреса се користи за постављање (или преписивање) <code>sendmail_from</code> подешавања у php.ini</li>
</ul>
<p>Ово обезбеђује да је SMTP envelope sender адреса (која није нужно иста као „From:“ заглавље које обично видите у е‑порукама) подешена на email адресу коју сте овде унели, што је захтев за слање е‑поште на неким веб серверима.</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_host" title="SMTP хост"><![CDATA[
<h2>SMTP хост</h2>
<p>Да бисте побољшали испоручивост порука и искористили могућност слања е‑поште преко спољног сервиса (као што су SendGrid, AWS SES, Mailchimp, Mailgun итд.), наведите овде SMTP сервер. Погледајте документацију свог SMTP провајдера како бисте добили ову вредност.</p>
<p>Ова вредност се може задати дефинисањем константе <code>SMTP_HOST</code> у <code>config.php</code>, у ком случају је вредност у панелу Preferences онемогућена за уређивање.</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_pass" title="SMTP лозинка"><![CDATA[
<h2>SMTP лозинка</h2>
<p>Ако ваша SMTP веза захтева лозинку за наведено корисничко име, унесите је овде. Погледајте документацију провајдера за детаље.</p>
<p>Напомена: Иако лозинка неће бити приказана овде, она ће <em>бити</em> сачувана у облику обичног текста у табели prefs базе података. Ако желите да повећате безбедност, можете уместо тога да дефинишете константу <code>SMTP_PASS</code> у својој датотеци <code>config.php</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_port" title="SMTP порт"><![CDATA[
<h2>SMTP порт</h2>
<p>Ако сте навели SMTP хост, морате да наведете и порт да бисте омогућили SMTP рутирање. Уобичајени портови су:</p>
<ul>
    <li>25 – за нешифровану е‑пошту</li>
    <li>465 – застарели (незванични) порт за сигурну е‑пошту</li>
    <li>587 – подразумевани (препоручени) порт за сигуран TLS email</li>
</ul>
<p>Ваш SMTP провајдер може да користи и други порт, па погледајте њихову документацију.</p>
<p>Ова вредност се може задати дефинисањем константе <code>SMTP_PORT</code> у <code>config.php</code>, у ком случају је вредност у панелу Preferences онемогућена за уређивање.</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_sectype" title="Метод безбедности за SMTP"><![CDATA[
<h2>Метод безбедности за SMTP</h2>
<p>Изаберите механизам који ваш SMTP провајдер користи као безбедносни протокол е‑поште. Погледајте њихову документацију за детаље.</p>
<p>Ова вредност се може задати дефинисањем константе <code>SMTP_SECTYPE</code> у <code>config.php</code>, у ком случају је вредност у панелу Preferences онемогућена за уређивање.</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_user" title="SMTP корисничко име"><![CDATA[
<h2>SMTP корисничко име</h2>
<p>Ако ваша SMTP веза захтева корисничко име/логин, наведите га овде. Погледајте документацију провајдера за детаље.</p>
<p>Ова вредност се може задати дефинисањем константе <code>SMTP_USER</code> у <code>config.php</code>, у ком случају је вредност у панелу Preferences онемогућена за уређивање.</p>
        ]]></item>
        <item id="spam_blocklists" title="Spam црне листе (раздвојене зарезом)"><![CDATA[
<h2>Spam црне листе (раздвојене зарезом)</h2>
<p>Провајдери <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/blocklisting">црних листа <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> наведени овде биће упитани када се на ваш блог пошаље коментар, а IP адреса пошиљаоца коментара ће бити проверена. Ако је IP адреса наведена, то значи да је у прошлости било једног или више пријава за spam са те адресе и коментар ће бити одбијен. Независно од резултата провере, IP адреса пошиљаоца коментара се не чува у Textpattern‑у.</p>
<p>Можете да унесете листу доменских имена овде, раздвојених зарезима. Имајте у виду да сте ви одговорни да обезбедите да су црне листе примерене сврси.</p>
        ]]></item>
        <item id="syndicate_body_or_excerpt" title="Синдицирати само уводну реч чланка?"><![CDATA[
<h2>Синдицирати <strong>само</strong> уводну реч чланка?</h2>
<p>Ако је ово постављено на „No“, ставке у фидовима ће садржати цела тела чланака.</p>
<p>Ако је ово постављено на „Yes“, ставке у фидовима ће садржати уводну реч чланка уместо тела чланка, где је уводна реч доступна.</p>
        ]]></item>
        <item id="tempdir" title="Привремена путања директоријума"><![CDATA[
<h2>Привремена путања директоријума</h2>
<p>Поставља <strong>апсолутну путању</strong> до привременог директоријума (понекад назван „tmp“ или „temp“). PHP мора имати дозволу за упис у овај директоријум. Овај директоријум се користи за привремене датотеке, на пример за отпремања било које врсте (додаци, датотеке или слике).</p>
<p><strong>Напомене:</strong>
<ul>
    <li>Немојте навести исти директоријум и као „temporary“ и као „plugin cache“, јер ће то изазвати проблеме (Textpattern би покушао да извршава садржај привремених log датотека као додатке).</li>
    <li>Размислите о премештању овог директоријума изван јавно доступног docroot‑а вашег веб сајта ради веће безбедности.</li>
</ul>
</p>
        ]]></item>
        <item id="theme_name" title="Админ тема"><![CDATA[
<h2>Админ тема</h2>
<p>Подразумевана тема админ дела која ће се користити када се било ко пријави у Textpattern. Уз Textpattern се испоручује неколико унапред инсталираних админ тема, а можете додати и прилагођене пакете тема у директоријум <code>textpattern/admin-themes</code> да бисте их учинили доступним за употребу.</p>
        ]]></item>
        <item id="trailing_slash" title="Додати косу црту на крај URL‑ова"><![CDATA[
<h2>Додати косу црту на крај URL‑ова</h2>
<p>Да ли ће Textpattern аутоматски додавати завршну косу црту на URL‑ове које генерише. Опције су:</p>
<ul>
    <li><strong>No</strong> – никада</li>
    <li><strong>List</strong> – само на листама (тј. не при приказу појединачних чланака)</li>
    <li><strong>Yes</strong> – увек</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="txp_evaluate_functions" title="PHP функције омогућене у txp:evaluate"><![CDATA[
<h2>PHP функције омогућене у txp:evaluate</h2>
<p>Ово је листа ставки <code>function</code> или <code>alias=function</code> раздвојених зарезима, нпр. <code>md5</code>, <code>replace=str_replace</code>. Ставке наведене у овој листи могу се користити у атрибуту <code>query</code> ознаке <code>&lt;txp:evaluate /&gt;</code>:</p>
<pre><code>&lt;txp:evaluate query="replace('cats', 'dogs', 'I like cats.')" /&gt;</code></pre>
<p><code>function</code> треба да врати скаларну вредност (<strong>не</strong> низ/објекат).</p>
        ]]></item>
        <item id="use_comments" title="Прихватити коментаре?"><![CDATA[
<h2>Прихватити коментаре?</h2>
<p>Ово подешавање одређује да ли функционалност коментарисања у Textpattern‑у треба да буде омогућена или онемогућена.</p>
        ]]></item>
        <item id="use_mail_on_feeds_id" title="Користити email адресу за конструисање ID‑јева фидова (подразумевано је URL сајта)?"><![CDATA[
<h2>Користити email адресу за конструисање ID‑јева фидова (подразумевано је URL сајта)?</h2>
<p>Ставке у Atom фиду захтевају јединствен ID.</p>
<p>Да би генерисао ID‑јеве јединствене за ваш сајт, Textpattern вам омогућава да изаберете између email адресе или имена домена које ће бити укључено у те ID‑јеве. Email адреса ће бити она која је прва употребљена при креирању сајта. Осима ако је вероватно да ћете мењати домен у будућности, вероватно је безбедно да ово подесите на „No“.</p>
        ]]></item>
        <item id="use_plugins" title="Користити додатке?"><![CDATA[
<h2>Користити додатке?</h2>
<p>Ово вам омогућава да искључите сву подршку за Textpattern додатке. Ово је корисно ако отклањате грешке на сајту и желите да проверите да ли су у проблем укључени један или више додатака.</p>
        ]]></item>
        <item id="use_textile" title="Подразумевано форматирање текста"><![CDATA[
<h2>Подразумевано форматирање текста</h2>
<p>Подешавање форматирања текста које овде изаберете постаје подразумевано за означавање уводне речи и тела чланка на панелу „Write“. Можете да дозволите потпуно Textile процесирање, да конвертујете преломе редова у HTML ознаке пасуса, или да уопште не конвертујете текст.</p>
<p><a rel="external" target="_blank" href="https://textpattern.com/textile-sandbox">Textile <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> је алат намењен поједностављењу конверзије обичног текста у HTML. Када је омогућен, Textile ће обрадити текст тела чланка и вратити структурно исправан HTML.</p>
<p>Textile такође нуди снажан, али лак за учење скуп команди помоћу којих можете форматирати текст, дефинисати структуре као што су листе, наслови и цитати, и уметати везе и слике.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="section" title="Панел одељака">
        <item id="section_category" title="Увод"><![CDATA[
<h2>Увод</h2>
<p>Одељци у Textpattern‑у се најбоље могу посматрати као аналогија одељцима у новинама; сви припадају истој публикацији, али сваки може имати другачији распоред, другачији стил чланака итд.</p>
<p>За већину веб сајтова потребно је креирати само минимум одељака.</p>
<h3>Вероватан сценарио за веб сајт са три одељка:</h3>
<ol>
    <li><strong>Архива:</strong> „Одељак“ коме припадају сви чланци који се појављују на насловној страници. Када читалац кликне на трајну везу чланка, он ће бити приказан у распореду странице додељеном овом „Одељку“. Да бисте отишли на пагинирану листу најновијих чланака додељених одељку „Archive“, URL би био <code>https://example.com/archive/</code>.</li>
    <li><strong>О сајту:</strong> Страница „о овом сајту“, која се разликује од насловне и од одељка „Archive“ по томе што је статичнија, може имати другачији распоред и вероватно садржи само један чланак. Одељку „About“ би се приступало на <code>https://example.com/about/</code>.</li>
    <li><strong>Фотографије:</strong> „Одељак“ чији би другачији распоред (и вероватно другачији CSS) приказивао фотографије уместо чланака.</li>
</ol>
<p>Имајте у виду да увек постоји посебан скривени одељак под именом default. Овај подразумевани одељак користи страницу под називом default и стил под називом default, и од њих саставља насловну страницу вашег сајта.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_default" title="Подразумевани одељак за објављивање"><![CDATA[
<h2>Подразумевани одељак за објављивање</h2>
<p>Ова опција одређује који ће одељак бити унапред изабран у менију Section када креирате нови чланак на панелу „Write“.</p>
<p>Ако већина ваших чланака на крају припада одређеном одељку, изаберите га са ове листе. Промене ће бити примењене одмах.</p>
<p>Ово можете прегазити појединачно по чланку на панелу „Write“ бирањем другог одељка у одељку „Sort and display“.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_description" title="Опис"><![CDATA[
<h2>Опис</h2>
<p>Опис одељка је опциона компонента која може помоћи претраживачима и веб роботићима да боље идентификују и разврстају садржај.</p>
<p>Опис чланка је ограничен на највише 255 карактера. Имајте у виду да неки претраживачи постављају ограничења на број карактера <code>meta description</code> ознаке ради практичнијег приказа у страницама резултата (SERPs), и то може бити мање од ограничења од 255 карактера у Textpattern‑у.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_on_frontpage" title="Да ли се чланци из одељка појављују на насловној страници?"><![CDATA[
<h2>Да ли се чланци из одељка појављују на насловној страници?</h2>
<p>Чланци у неким одељцима, као што су они који подсећају на „статичне“ веб странице, могу деловати неумесно у временски осетљивом току насловне странице вашег сајта.</p>
<p>Постављање ове опције на „No“ спречиће чланке додељене овом одељку да се појављују на насловној страници.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_searchable" title="Укључити овај одељак у претрагу сајта?"><![CDATA[
<h2>Укључити овај одељак у претрагу сајта?</h2>
<p>Ово контролише да ли чланци који припадају овом одељку треба да се појаве као део резултата претраге на нивоу целог сајта.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_syndicate" title="Синдиковање чланака у овом одељку?"><![CDATA[
<h2>Синдиковање чланака у овом одељку?</h2>
<p>Одређује да ли ће се чланци из овог одељка појављивати у RSS и Atom фидовима сајта.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_uses_css" title="Користи стил"><![CDATA[
<h2>Користи стил</h2>
<p>Ако желите да прегазите подразумевани stylesheet за одређени одељак, то можете подесити овде.</p>
<p>Ово је релевантно само за stylesheet‑ове који се чувају у Textpattern панелу „Styles“ – ако свој CSS држите ван Textpattern‑а (што се препоручује), ова опција нема ефекта.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_uses_page" title="Користи страницу"><![CDATA[
<h2>Користи страницу</h2>
<p>У Textpattern‑у, одељци су повезани са шаблонима страница.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_uses_skin" title="Користи тему"><![CDATA[
<h2>Користи тему</h2>
<p>Ако желите да промените тему која се користи за одређени одељак, можете је изабрати овде са листе тренутно инсталираних тема.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="setup" title="Панел подешавања">
        <item id="setup_admin_url" title="Админ поддомен"><![CDATA[
<h2>Админ поддомен</h2>
<p>Поддомен који желите да користите за приступ Textpattern административном интерфејсу (нпр. <code>admin.example.com</code>).</p>
<p>Погледајте <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/setup/multi-site-installation">Textpattern multi-site installation</a> за више детаља.</p>
        ]]></item>
    <item id="setup_cookie_domain" title="Домен за колачиће"><![CDATA[
<h2>Домен за колачиће</h2>
<p>(Под)домен који желите да користите за Textpattern колачиће.</p>
<p>Погледајте <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/setup/multi-site-installation">Textpattern multi-site installation</a> за више детаља.</p>
        ]]></item>
        <item id="setup_user_login" title="Корисничко име за пријаву"><![CDATA[
<h2>Корисничко име за пријаву</h2>
<p>Корисничко име администраторског („Publisher“) налога који ћете користити за управљање сајтом.</p>
<p>Иако не постоје ограничења за име, најбоље је избегавати компликоване низове карактера и лако погођива корисничка имена (нпр. <code>admin</code>, <code>administrator</code> итд.).</p>
        ]]></item>
        <item id="setup_user_pass" title="Корисничка лозинка"><![CDATA[
<h2>Корисничка лозинка</h2>
<p>Пошто овај налог има највиши ниво приступа у Textpattern‑у, изаберите врло јаку лозинку или, још боље, passphrase.</p>
<h3>Савети</h3>
<ul>
    <li>Користите комбинацију великих и малих слова</li>
    <li>Користите бројеве</li>
    <li>Користите симболе</li>
    <li>Нека буде дуга најмање осам карактера</li>
    <li><strong>Избегавајте</strong> било какве личне информације (датуме, имена, места, чланове породице, кућне љубимце итд.)</li>
    <li><strong>Избегавајте</strong> било коју појединачну или поновљену реч из речника, без обзира на правопис, језик или величину слова</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="table_prefix" title="Префикс табела"><![CDATA[
<h2>Префикс табела</h2>
    <p>Потребно је да користите префикс табела само ако желите више Textpattern инсталација у једној бази података. Свака Textpattern инсталација захтева јединствени префикс.</p>
    <p>Имајте у виду да префикс мора да испуњава следећа правила:</p>
<ul>
    <li><strong>1. карактер:</strong> мора бити слово a-z, A-Z или доња црта</li>
    <li><strong>Наредни карактери:</strong> могу бити само a-z, A-Z, 0-9 или доња црта</li>
</ul>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="skin" title="Панел тема">
        <item id="skin_author" title="Аутор теме"><![CDATA[
<h2>Аутор теме</h2>
<p>Аутор(и) ове теме (опционо).</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_author_uri" title="Веб локација теме"><![CDATA[
<h2>Веб локација теме</h2>
<p>URL на ком се могу наћи потпуне информације и/или најновије верзије ове теме (опционо).</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_delete_entirely" title="Избрисати шаблоне теме и са диска"><![CDATA[
<h2>Избрисати шаблоне теме и са диска</h2>
<p>Ако је означено, све датотеке шаблона у изабраној/изабраним теми биће трајно избрисане са диска. Међутим, директоријуми повезани са темама и њихови поддиректоријуми неће бити избрисани ако у њима постоје друге датотеке (као што су JavaScript, слике, ...).</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_delete_from_database" title="Избрисати некоришћене шаблоне из базе података при увозу"><![CDATA[
<h2>Избрисати некоришћене шаблоне из базе података при увозу</h2>
<p>Ако је означено, сваки шаблон у изабраној/изабраним теми који нема одговарајућу датотеку на диску биће трајно обрисан из базе података. Након завршетка радње, шаблони у бази података ће, колико је могуће, одражавати оно што се налази на диску.</p>
<p>Напомена да ако сте уклонили датотеке шаблона које Textpattern захтева, биће вам креиране празне верзије у бази података.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_delete_from_disk" title="Избрисати некоришћене шаблоне са диска при извозу"><![CDATA[
<h2>Избрисати некоришћене шаблоне са диска при извозу</h2>
<p>Ако је означено, свака датотека шаблона у изабраној/изабраним теми која нема одговарајућу ставку у бази података биће трајно обрисана из теме на диску. Након завршетка радње, ваши шаблони у систему датотека ће тачно одражавати оно што се налази у бази података.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_description" title="Опис теме"><![CDATA[
<h2>Опис теме</h2>
<p>Може се навести кратак сажетак дизајна/распореда ове теме (опционо).</p>
<p>Опис теме је ограничен на највише 255 карактера.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_import" title="Увези тему"><![CDATA[
<h2>Увези тему са диска</h2>
<p>Овај образац омогућава да увезете тему у Textpattern базу података из директоријума тема.</p>
<p>Тема која се може увезти мора се састојати од читљивог наддиректоријума који користи име теме као име фасцикле и, унутар фасцикле, читљиве датотеке <code>manifest.json</code> у очекиваном формату. Фасцикла теме такође треба да садржи странице, форме и стилове у истоимeним подфасциклама.</p>
<p>Док странице и форме треба да користе екстензију <code>.txp</code>, stylesheet‑ови се очекују да буду <code>.css</code> датотеке. Форме би такође требало груписати по типу у наменским директоријумима. Textpattern ће приликом увоза креирати све недостајуће основне шаблоне.</p>
<p>Погледајте <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/themes/">документацију о темама <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> за више информација о креирању, инсталирању и коришћењу тема унутар Textpattern CMS‑а.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_name" title="Име теме"><![CDATA[
<h2>Име теме</h2>
<p>Име теме се користи за назив директоријума теме и друге техничке сврхе (обавезно).</p>
<p>Име не би требало да садржи специјалне карактере или размаке.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_overview" title="Увод у теме"><![CDATA[
<h2>Увод у теме</h2>
<p>Textpattern тема је збирка страница (Pages), форми (Forms) и stylesheet‑ова (Stylesheets). Теме вам омогућавају да логички раздвојите ресурсе сајта у групе ради лакше идентификације или дељења са другима. Чин креирања или увоза теме и било којих ресурса које она садржи <em>нема</em> никакав утицај на постојећи сајт. Слободни сте да уређујете или мењате било који ресурс који није повезан са одељком вашег сајта, и то неће утицати на сам сајт.</p>
<p>Да бисте уређивали ресурсе у теми, посетите панеле Pages, Forms или Styles и употребите падајући изборник да изаберете тему на којој желите да радите. Тема на којој радите памти се у целом административном делу, што вам омогућава да брзо и лако прелазите између типова ресурса. Она се назива ваша <em>радна тема</em>.</p>
<p>Погледајте <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/build/themes-creating-using-and-sharing">Textpattern корисничку документацију <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> за више информација.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_title" title="Наслов теме"><![CDATA[
<h2>Наслов теме</h2>
<p>Описни наслов теме, који се користи за идентификацију теме у панелима Textpattern‑а.</p>
<p>Наслов може да садржи специјалне карактере и размаке.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_version" title="Верзија теме"><![CDATA[
<h2>Верзија теме</h2>
<p>Број верзије инсталиране верзије ове теме (опционо).</p>
        ]]></item>
    </group>
</help>
</resources>
