<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
<help lang="th">
    <group id="admin" title="พาเนลผู้ใช้">
        <item id="about_privileges" title="เกี่ยวกับบทบาท"><![CDATA[
<h2>เกี่ยวกับบทบาท</h2>
<h3>ผู้เผยแพร่ (Publisher)</h3>
<ul>
    <li>จัดการบทความ ความคิดเห็น และลิงก์ได้</li>
    <li>ใช้ PHP ในบทความได้ ถ้าตั้งค่าผู้ดูแล ‘Allow PHP in articles?’ เป็น ‘Yes’</li>
    <li>จัดการรูปภาพและไฟล์ได้</li>
    <li>จัดการหมวดหมู่และเซ็กชันได้</li>
    <li>จัดการหน้า ฟอร์ม และสไตล์ได้</li>
    <li>ดูข้อมูลการวินิจฉัยได้</li>
    <li>จัดการการตั้งค่าไซต์ได้</li>
    <li>จัดการผู้ใช้ได้</li>
    <li>จัดการบันทึกการเข้าชมได้</li>
    <li>จัดการปลั๊กอินได้</li>
    <li>นำเข้าข้อมูลได้</li>
</ul>
<h3>บรรณาธิการบริหาร (Managing Editor)</h3>
<ul>
    <li>จัดการบทความ ความคิดเห็น และลิงก์ได้</li>
    <li>ใช้ PHP ในบทความได้ ถ้าตั้งค่าผู้ดูแล ‘Allow PHP in articles?’ เป็น ‘Yes’</li>
    <li>จัดการรูปภาพและไฟล์ได้</li>
    <li>จัดการหมวดหมู่และเซ็กชันได้</li>
    <li>จัดการหน้า ฟอร์ม และสไตล์ได้</li>
    <li>ดูข้อมูลการวินิจฉัยได้</li>
    <li>จัดการการตั้งค่าไซต์ได้</li>
    <li>ดูข้อมูลผู้ใช้ได้</li>
    <li>จัดการบันทึกการเข้าชมได้</li>
    <li>จัดการปลั๊กอินได้</li>
    <li>นำเข้าข้อมูลได้</li>
</ul>
<h3>บรรณาธิการต้นฉบับ (Copy Editor)</h3>
<ul>
    <li>จัดการบทความได้ โดยมีข้อจำกัดหนึ่งข้อคือ:
        <ul>
            <li>ลบบทความที่เป็นของผู้ใช้อื่นไม่ได้</li>
        </ul>
    </li>
    <li>จัดการความคิดเห็นและลิงก์ได้</li>
    <li>จัดการรูปภาพและไฟล์ได้</li>
    <li>จัดการหมวดหมู่ได้</li>
    <li>จัดการหน้าและฟอร์มได้</li>
    <li>ดูข้อมูลผู้ใช้ได้</li>
    <li>จัดการบันทึกการเข้าชมได้</li>
</ul>
<h3>ผู้เขียนประจำ (Staff Writer)</h3>
<ul>
    <li>จัดการบทความของตนเองและดูบทความของผู้ใช้อื่นได้</li>
    <li>จัดการรูปภาพและไฟล์ได้</li>
</ul>
<h3>ฟรีแลนซ์ (Freelancer)</h3>
<ul>
    <li>จัดการบทความของตนเองได้ในลักษณะที่จำกัด:
        <ul>
            <li>แก้ไขบทความได้จนกว่าบทความจะถูกเผยแพร่</li>
            <li>ตั้งสถานะเป็น <em>ได้เฉพาะ</em> Draft, Hidden หรือ Pending เท่านั้น</li>
        </ul>
    </li>
    <li>ดูบทความของผู้ใช้อื่นได้</li>
</ul>
<h3>ผู้ออกแบบ (Designer)</h3>
<ul>
    <li>จัดการบทความของตนเองได้ในลักษณะที่จำกัด:
        <ul>
            <li>แก้ไขบทความได้จนกว่าบทความจะถูกเผยแพร่</li>
            <li>ตั้งสถานะเป็น <em>ได้เฉพาะ</em> Draft, Hidden หรือ Pending เท่านั้น</li>
        </ul>
    </li>
    <li>ดูบทความของผู้ใช้อื่นได้</li>
    <li>จัดการรูปภาพได้</li>
    <li>จัดการเซ็กชันได้</li>
    <li>จัดการหน้า ฟอร์ม และสไตล์ได้</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="create_author" title="สร้างผู้แต่ง"><![CDATA[
<h2>เพิ่มผู้แต่งใหม่</h2>
<p>ข้อความต้อนรับและคำแนะนำการล็อกอินจะถูกส่งไปยังอีเมลของผู้แต่งใหม่</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="article" title="พาเนลเขียน">
        <item id="article_image" title="ภาพประจำบทความ"><![CDATA[
<h2>ภาพประจำบทความ</h2>
<p>หากต้องการเชื่อมรูปภาพเข้ากับบทความนี้ ให้ใส่อย่างใดอย่างหนึ่งต่อไปนี้:</p>
<ol>
    <li>หมายเลข ID รูปภาพของ Textpattern อย่างน้อยหนึ่งค่า คั่นด้วยจุลภาค (เช่น <code>12, 25, 18</code>)</li>
    <li>URL สัมพัทธ์ไปยังรูปภาพหนึ่งรายการหรือมากกว่านั้น คั่นด้วยจุลภาค (เช่น <code>/images/my_pic.jpg</code>)</li>
    <li>URL ที่เต็มรูปแบบหนึ่งรายการหรือมากกว่านั้น คั่นด้วยจุลภาค (เช่น <code>https://example.com/path/to/images/my_pic.jpg</code>)</li>
</ol>
<p>คุณสามารถแสดงรูปภาพแรกได้โดยวางแท็ก <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/article_image"><code>&lt;txp:article_image /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> ไว้ภายในฟอร์มของบทความ โดยปริยายจะสร้างแท็ก HTML <code>&lt;img&gt;</code> ที่สมบูรณ์ชี้ไปยังรูปภาพที่เลือก</p>
<p>คุณอาจแสดงแกลเลอรีได้ด้วยแท็ก <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/images"><code>&lt;txp:images /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a></p>
        ]]></item>
        <item id="body" title="เนื้อความ"><![CDATA[
<h2>เนื้อความ</h2>
<p>เนื้อหาหลักของบทความจะอยู่ในส่วนเนื้อความของบทความ</p>
<p>เมื่อกำลังเขียนหรือเตรียมบทความเพื่อเผยแพร่ใน Textpattern ผู้เขียนสามารถสลับมุมมองของบทความได้สามแบบ คือ ข้อความล้วน มาร์กอัป HTML (โค้ดที่เว็บเบราว์เซอร์ใช้เพื่อแสดงบทความ) และตัวอย่างแสดงผล</p>
        ]]></item>
        <item id="description" title="คำบรรยาย"><![CDATA[
<h2>คำบรรยาย</h2>
<p>คำบรรยายบทความเป็นส่วนที่ไม่บังคับ ซึ่งช่วยให้เครื่องมือค้นหาและตัวรวบรวมข้อมูลของเว็บไซต์ระบุและจัดเรียงเนื้อหาได้ดีขึ้น</p>
<p>คำบรรยายบทความจำกัดความยาวสูงสุด 255 อักขระ โปรดทราบว่าเครื่องมือค้นหาบางชนิดกำหนดจำนวนอักขระสูงสุดของ <code>meta description</code> ของหน้าเพื่อความเหมาะสมในการแสดงในหน้าผลการค้นหา (SERP) ซึ่งอาจน้อยกว่าขีดจำกัด 255 อักขระใน Textpattern</p>
<p>โปรดทราบว่าคำบรรยายบทความต่างจากสรุปบทความ แม้ว่าทั้งคู่จะรับเนื้อหาในลักษณะคล้ายกัน คำบรรยายบทความควรตั้งใจใช้กับเครื่องมือค้นหาและตัวรวบรวมข้อมูลเป็นหลัก ขณะที่สรุปบทความเหมาะกับการเป็นบทสรุปที่อ่านได้ง่ายสำหรับผู้อ่าน</p>
        ]]></item>
        <item id="excerpt" title="สรุปใจความ"><![CDATA[
<h2>สรุปใจความ</h2>
<p>สรุปบทความเป็นส่วนที่ไม่บังคับ สรุปสามารถใช้เป็นบทสรุปสั้น ๆ ของบทความซึ่งแสดงเป็นส่วนหนึ่งของสารบัญ ใช้แทนเนื้อความเต็มของบทความในฟีด RSS/Atom ของไซต์ หรือใช้ในลักษณะอื่น ๆ ได้อีกหลายแบบ</p>
        ]]></item>
        <item id="expire_date" title="วันหมดอายุ"><![CDATA[
<h2>วันหมดอายุ</h2>
<p>เวลาที่บทความถูกระบุว่าหมดอายุแล้ว เวลาเป็นตัวเลือก จะตั้งให้เป็นเวลาใดก็ได้ทั้งในอดีตหรืออนาคต</p>
<p>ช่องกรอกหมายถึงข้อมูลต่อไปนี้:</p>
<ul>
    <li>ปี / เดือน / วัน</li>
    <li>ชั่วโมง (รูปแบบ 24 ชั่วโมง) : นาที : วินาที</li>
</ul>
<p>เมื่อถึงเวลาที่กำหนด หรือกรณีที่ระบุเป็นเวลาในอดีต บทความจะถือว่าหมดอายุ</p>
<p>ถ้าเปิดตัวเลือกให้แสดงบทความที่หมดอายุ บทความจะยังคงมองเห็นได้ ถ้าปิดตัวเลือกนี้ ผู้เยี่ยมชมหน้าบทความจะได้รับ HTTP 410 แทนเนื้อหาบทความ</p>
        ]]></item>
        <item id="keywords" title="คำค้น"><![CDATA[
<h2>คำค้น</h2>
<p>คำค้นมีประโยชน์ในการปรับความสัมพันธ์ระหว่างบทความให้ละเอียดกว่าที่กำหนดได้ด้วยหมวดหมู่เพียงอย่างเดียว</p>
<p>คำค้นต้องเป็นคำเดี่ยว ๆ คั่นด้วยเครื่องหมายจุลภาค</p>
        ]]></item>
        <item id="override_form" title="ใช้ฟอร์มนี้แทน"><![CDATA[
<h2>ใช้ฟอร์มนี้แทน</h2>
<p>บทความสามารถเลือกใช้ฟอร์มที่ต่างจากฟอร์มปริยายได้ ตัวอย่างเช่น เพื่อแสดงส่วนสรุปบทความด้วยแท็ก <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/excerpt"><code>&lt;txp:excerpt /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> แทนการแสดงเนื้อความด้วยแท็ก <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/body"><code>&lt;txp:body /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> ซึ่งสามารถตั้งค่าได้ที่นี่</p>
        ]]></item>
        <item id="publish_date" title="วันเผยแพร่"><![CDATA[
<h2>วันเผยแพร่</h2>
<p>เวลาที่บทความหรือไฟล์ถูกเผยแพร่หรือปรับแก้ล่าสุด เวลานี้อาจตั้งให้เป็นเวลาที่เผยแพร่จริง หรือเวลาใดก็ได้ทั้งในอดีตหรืออนาคต</p>
<p>ช่องกรอกหมายถึงข้อมูลต่อไปนี้:</p>
<ul>
    <li>ปี / เดือน / วัน</li>
    <li>ชั่วโมง (รูปแบบ 24 ชั่วโมง) : นาที : วินาที</li>
</ul>
<p>รายการที่มีเวลามากกว่าปัจจุบัน (คือในอนาคต) จะไม่ปรากฏบนส่วนหน้าและในฟีด RSS/Atom จนกว่าจะถึงเวลานั้น</p>
        ]]></item>
        <item id="status" title="สถานะ"><![CDATA[
<h2>สถานะ</h2>
<p>กำหนดสถานะการมองเห็นของการเผยแพร่บทความ Textpattern นี้</p>
<p>สถานะการเผยแพร่ประกอบด้วย:</p>
<ul>
<li><strong>Draft</strong>: ถือว่าอยู่ระหว่างจัดทำ และจะไม่สามารถดูได้จากภายนอกพื้นที่ผู้ดูแล Textpattern (คือไม่เห็นบนเว็บไซต์และไม่ถูกส่งออกในฟีด)</li>
<li><strong>Hidden</strong>: บทความจะไม่สามารถดูได้จากภายนอกพื้นที่ผู้ดูแล Textpattern มีประโยชน์หากต้องการเอาเนื้อหาออกจากเว็บไซต์โดยไม่ต้องลบ</li>
<li><strong>Pending</strong>: ถือว่าพร้อมเผยแพร่และรอการอนุมัติ แต่ยังมองไม่เห็นจากภายนอกพื้นที่ผู้ดูแล Textpattern</li>
<li><strong>Live</strong>: มักจะมองเห็นได้จากภายนอกพื้นที่ผู้ดูแล Textpattern (คือมองเห็นบนเว็บไซต์ และถูกส่งออกในฟีดหากตั้งค่าอนุญาต) หากบทความอยู่สถานะ Live และมีวันหมดอายุ สถานะจะยังคงเป็น Live หลังจากถึงวันนั้น แต่บทความจะปรากฏภายนอกพื้นที่ผู้ดูแลก็ต่อเมื่ออนุญาตให้เผยแพร่บทความที่หมดอายุแล้ว</li>
<li><strong>Sticky</strong>: คล้ายกับบทความ <strong>Live</strong> ในแง่ที่ผู้เยี่ยมชมเว็บไซต์สามารถดูได้ แต่จะ <strong>ไม่</strong> ปรากฏในรายการบทความ เว้นแต่แท็ก <code>article</code> หรือ <code>article_custom</code> ที่ใช้อยู่จะมีแอตทริบิวต์ <code>status</code> เป็นค่า <code>sticky</code></li>
</ul>
<p>หมายเหตุ: เนื้อหาที่ไม่สามารถดูได้แบบสาธารณะบนเว็บไซต์ยังอาจถูกพรีวิวโดยผู้ใช้ที่ล็อกอินอยู่ได้</p>
        ]]></item>
        <item id="title" title="ชื่อ"><![CDATA[
<h2>ชื่อ</h2>
<p>เพิ่มชื่อที่เหมาะสมให้กับบทความนี้</p>
<p>ชื่อบทความจำกัดความยาวสูงสุด 255 อักขระ</p>
        ]]></item>
        <item id="url_title" title="ชื่อใน URL"><![CDATA[
<h2>ชื่อใน URL</h2>
<p>หากต้องการใช้ชื่อเฉพาะใน URL ถาวรของบทความ ให้กรอกที่นี่ ถ้าปล่อยว่าง ระบบจะสร้างชื่อ URL จากชื่อบทความให้อัตโนมัติ</p>
<p>สิ่งนี้มีประโยชน์เป็นพิเศษหากชื่อบทความมีอักขระที่ไม่ใช่ ASCII</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="category" title="พาเนลหมวดหมู่">
        <item id="article_category" title="บทความ"><![CDATA[
<h2>บทความ</h2>
<p>ต่างจากเซ็กชัน ซึ่งกำหนดโครงสร้างการนำทางของไซต์ หมวดหมู่บทความใช้จัดระเบียบบทความตามหัวข้อ เมื่อกำหนดหมวดหมู่ให้กับบทความแล้ว ก็สามารถเรียกดูรายชื่อบทความที่อยู่ในหมวดหมู่ใดหมวดหมู่หนึ่งได้</p>
<p>ตัวอย่างเช่น หมวดหมู่บทความของไซต์เกี่ยวกับอาหารอาจเป็น:</p>
<ul>
    <li>วัตถุดิบ</li>
    <li>การเลือกซื้อ</li>
    <li>สูตรอาหาร</li>
    <li>การจัดจาน</li>
    <li>ร้านอาหาร</li>
    <li>เชฟ</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="category_description" title="คำบรรยาย"><![CDATA[
<h2>คำบรรยายหมวดหมู่</h2>
<p>คำบรรยายหมวดหมู่เป็นส่วนที่ไม่บังคับ ซึ่งช่วยให้เครื่องมือค้นหาและตัวรวบรวมข้อมูลของเว็บไซต์ระบุและจัดเรียงเนื้อหาได้ดีขึ้น</p>
<p>คำบรรยายหมวดหมู่จำกัดความยาวสูงสุด 255 อักขระ โปรดทราบว่าเครื่องมือค้นหาบางชนิดกำหนดจำนวนอักขระสูงสุดของ <code>meta description</code> ของหน้าเพื่อความเหมาะสมในการแสดงในหน้าผลการค้นหา (SERP) ซึ่งอาจน้อยกว่าขีดจำกัด 255 อักขระใน Textpattern</p>
        ]]></item>
        <item id="file_category" title="ไฟล์"><![CDATA[
<h2>ไฟล์</h2>
<p>หมวดหมู่ไฟล์เป็นตัวเลือก และมีประโยชน์ในการจัดกลุ่มไฟล์อัปโหลดที่เลือกไว้เข้าด้วยกัน</p>
        ]]></item>
        <item id="image_category" title="ภาพ"><![CDATA[
<h2>ภาพ</h2>
<p>หมวดหมู่รูปภาพเป็นตัวเลือก และมีประโยชน์ทั้งสำหรับการจัดการภายใน และการกำหนดชุดรูปภาพที่สามารถแสดงผลด้วยแท็ก <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/images"><code>&lt;txp:images /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a></p>
        ]]></item>
        <item id="link_category" title="ลิงก์"><![CDATA[
<h2>ลิงก์</h2>
<p>หมวดหมู่ลิงก์เป็นตัวเลือก และมีประโยชน์สำหรับแสดงกลุ่มลิงก์หลายแบบ เช่น ‘Friends’, ‘Romans’, ‘Countrymen’</p>
<p>รายชื่อลิงก์แบบเลือกเฉพาะ เช่นนี้ แสดงผลด้วยแท็ก <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/linklist"><code>&lt;txp:linklist /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> ตัวอย่างเช่น:</p>
<pre><code>&lt;code&gt;&lt;txp:linklist category="Friends" /&gt;&lt;/code&gt;.</code></pre>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="diag" title="พาเนลการวินิจฉัย">
        <item id="clean_url_data_failed" title="ล้มเหลวในการล้างข้อมูล URL สะอาด"><![CDATA[
<h2>ล้มเหลวในการล้างข้อมูล URL สะอาด</h2>
<p>ดูเหมือนว่า URL ของไซต์ (เช่น <code>https://example.com/section/article</code>) กำลังมีปัญหา หรือเว็บเซิร์ฟเวอร์ไม่รองรับขั้นตอนการทดสอบเพื่อตรวจสอบว่า URL สะอาดใช้งานได้หรือไม่ หาก URL สะอาดบนไซต์ทำงานตามที่คาดไว้ คุณสามารถละเว้นข้อความนี้ได้อย่างปลอดภัย</p>
<p>ถ้า URL สะอาด <em>ไม่</em> ทำงาน อาจหมายความว่า:</p>
<ul>
    <li>การตั้งค่า ‘Site URL’ ไม่ถูกต้อง หรือหน้าในที่อยู่นั้นไม่ได้ถูกจัดการโดย Textpattern อินสแตนซ์นี้</li>
    <li>เซิร์ฟเวอร์ต้องมีการแก้ไขไฟล์ <code>.htaccess</code> หรือคำสั่งของเซิร์ฟเวอร์ที่คล้ายกันเพื่อให้ URL สะอาดทำงานได้</li>
    <li>เซิร์ฟเวอร์ไม่รองรับ URL สะอาดเลย</li>
</ul>
<p>การทดสอบ URL สะอาดจะพยายามเรียกหน้าเว็บจากที่อยู่เว็บซึ่งระบุไว้ในค่าปรับแต่ง ‘Site URL’ เพื่อตรวจสอบว่าพารามิเตอร์ของ URL สะอาดทั้งหมดทำงานถูกต้องหรือไม่ ถ้า URL นั้นเป็นไซต์อื่น หรือถูกแทนที่ด้วยหน้าแบบสแตติกหรือสิ่งที่คล้ายกัน การทดสอบจะล้มเหลว จนกว่าจะแก้ไขปัญหาได้ ควรใช้ URL แบบยุ่ง (เช่น <code>https://example.com?s=section&amp;id=4</code>) ให้แน่ใจว่า ‘Permanent link mode’ ในค่าปรับแต่งผู้ดูแลถูกตั้งค่าให้สอดคล้องกัน</p>
<p>โปรดทราบว่าการใช้ปลั๊กอินเพื่อนำไซต์เข้าสู่โหมด ‘maintenance’ อาจทำให้มีการแสดงคำเตือนนี้ได้</p>
        ]]></item>
        <item id="clean_url_test_failed" title="การทดสอบ URL สะอาดล้มเหลว"><![CDATA[
<h2>การทดสอบ URL สะอาดล้มเหลว</h2>
<p>ดูเหมือนว่า URL ของไซต์ (เช่น <code>https://example.com/section/article</code>) กำลังมีปัญหา หรือเว็บเซิร์ฟเวอร์ไม่รองรับขั้นตอนการทดสอบเพื่อตรวจสอบว่า URL สะอาดใช้งานได้หรือไม่ หาก URL สะอาดบนไซต์ทำงานตามที่คาดไว้ คุณสามารถละเว้นข้อความนี้ได้อย่างปลอดภัย</p>
<p>ถ้า URL สะอาด <em>ไม่</em> ทำงาน อาจหมายความว่า:</p>
<ul>
    <li>การตั้งค่า ‘Site URL’ ไม่ถูกต้อง หรือหน้าในที่อยู่นั้นไม่ได้ถูกจัดการโดย Textpattern อินสแตนซ์นี้</li>
    <li>เซิร์ฟเวอร์ต้องมีการแก้ไขไฟล์ <code>.htaccess</code> หรือคำสั่งของเซิร์ฟเวอร์ที่คล้ายกันเพื่อให้ URL สะอาดทำงานได้</li>
    <li>เซิร์ฟเวอร์ไม่รองรับ URL สะอาดเลย</li>
</ul>
<p>การทดสอบ URL สะอาดจะพยายามเรียกหน้าเว็บจากที่อยู่เว็บซึ่งระบุไว้ในค่าปรับแต่ง ‘Site URL’ เพื่อตรวจสอบว่าพารามิเตอร์ของ URL สะอาดทั้งหมดทำงานถูกต้องหรือไม่ ถ้า URL นั้นเป็นไซต์อื่น หรือถูกแทนที่ด้วยหน้าแบบสแตติกหรือสิ่งที่คล้ายกัน การทดสอบจะล้มเหลว จนกว่าจะแก้ไขปัญหาได้ ควรใช้ URL แบบยุ่ง (เช่น <code>https://example.com?s=section&amp;id=4</code>) ให้แน่ใจว่า ‘Permanent link mode’ ในค่าปรับแต่งผู้ดูแลถูกตั้งค่าให้สอดคล้องกัน</p>
        ]]></item>
        <item id="concurrent_user_live" title="การล็อกอินพร้อมกันบนเซิร์ฟเวอร์ live"><![CDATA[
<h2>การล็อกอินพร้อมกันบนเซิร์ฟเวอร์ live</h2>
<p>การอนุญาตให้บัญชีผู้ใช้ของคุณล็อกอินได้จากหลายเซสชันเป็นความเสี่ยงด้านความปลอดภัยและไม่แนะนำ ควรปิดฟีเจอร์นี้จากพาเนลค่าปรับแต่งขั้นสูง เว้นแต่คุณเข้าใจและยอมรับความเสี่ยงได้</p>
        ]]></item>
        <item id="diag_clear_private" title="ซ่อนข้อมูลส่วนตัว"><![CDATA[
<h2>ซ่อนข้อมูลส่วนตัว</h2>
<p>ซ่อนข้อมูลส่วนตัวเพื่อความปลอดภัยเพิ่มเติม หากข้อมูลการวินิจฉัยจะถูกแบ่งปันในรูปแบบที่ผู้อื่นสามารถดูได้ เช่น ในฟอรัมสนับสนุน Textpattern การตั้งค่านี้จะช่วยลดความเสี่ยงด้านความปลอดภัยด้วยการละเว้นข้อมูลเซิร์ฟเวอร์ที่อ่อนไหว</p>
        ]]></item>
        <item id="dev_version_live" title="โค้ดพัฒนาบนเซิร์ฟเวอร์ live"><![CDATA[
<h2>โค้ดพัฒนาบนเซิร์ฟเวอร์ live</h2>
<p>ไม่แนะนำให้ใช้เวอร์ชันระหว่างพัฒนา (in-development) ของ Textpattern บนไซต์ที่ใช้งานจริง คำเตือนนี้สามารถละเว้นได้ หากคุณเข้าใจและยอมรับความเสี่ยง</p>
        ]]></item>
        <item id="dir_not_writable" title="ไดเรกทอรีไม่สามารถเขียนได้"><![CDATA[
<h2>ไดเรกทอรีไม่สามารถเขียนได้</h2>
<p>เพื่อใช้ความสามารถอัปโหลดไฟล์และรูปภาพ ไดเรกทอรีเหล่านี้ต้องสามารถเขียนได้โดย PHP ผ่านผู้ใช้เว็บเซิร์ฟเวอร์ คุณสามารถตั้งค่าสิทธิ์ได้ด้วยไคลเอนต์ (S)FTP หรือจากบรรทัดคำสั่งด้วยคำสั่ง <code>chmod 755 /path/to/dir</code></p>
        ]]></item>
        <item id="dns_lookup_fails" title="การค้นหา DNS ล้มเหลว"><![CDATA[
<h2>การค้นหา DNS ล้มเหลว</h2>
<p>ดูเหมือนว่า URL ที่ระบุเป็นที่อยู่ของไซต์ไม่สามารถเข้าถึงได้</p>
        ]]></item>
        <item id="file_uploads_disabled" title="ปิดการอัปโหลดไฟล์"><![CDATA[
<h2>ปิดการอัปโหลดไฟล์</h2>
<p>การตั้งค่าเซิร์ฟเวอร์ปัจจุบันระบุว่าได้ปิดการใช้งานการอัปโหลดไฟล์ โปรดตรวจสอบและเปลี่ยนค่าตัวแปร <code>file_uploads</code> ในไฟล์ <code>php.ini</code> หรือสอบถามผู้ให้บริการโฮสต์ของไซต์เพื่อขอความช่วยเหลือ</p>
        ]]></item>
        <item id="htaccess_missing" title="ไม่มีไฟล์ .htaccess"><![CDATA[
<h2>ไม่มีไฟล์ .htaccess</h2>
<p>กำลังใช้โหมดลิงก์ถาวรที่ต้องการไฟล์ <code>.htaccess</code> แต่ไม่พบไฟล์ดังกล่าว ไฟล์นี้มากับ Textpattern และอยู่ในรูทของ Textpattern คู่กับ <code>index.php</code> และไดเรกทอรี <code>textpattern</code> คำสั่งที่แนะนำมีดังนี้:</p>
<pre><code># BEGIN Textpattern
  #DirectoryIndex index.php index.html

  #Options +FollowSymLinks
  #Options -Indexes
  #ErrorDocument 403 default

  <IfModule mod_rewrite.c>
    RewriteEngine On
    #RewriteBase /relative/web/path/

    RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} -f [OR]
    RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} -d
    RewriteRule ^(.+) - [PT,L]

    RewriteCond %{REQUEST_URI} !=/favicon.ico
    RewriteRule ^(.*) index.php

    RewriteCond %{HTTP:Authorization}  !^$
    RewriteRule .* - [E=REMOTE_USER:%{HTTP:Authorization}]
  </IfModule>

  <IfModule mod_mime.c>
    AddType image/svg+xml  svg svgz
    AddEncoding gzip       svgz
  </IfModule>
  # END Textpattern</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="index_inaccessible" title="ไม่สามารถเข้าถึง index ของไซต์"><![CDATA[
<h2>ไม่สามารถเข้าถึง index ของไซต์</h2>
<p>ไฟล์ <code>index.php</code> ที่รูท ซึ่งระบุเป็น index ของไซต์ ไม่สามารถอ่านได้โดยเซิร์ฟเวอร์ โปรดตรวจสอบว่ามีไฟล์อยู่จริงและสิทธิ์ถูกต้อง</p>
        ]]></item>
        <item id="missing_files" title="ไฟล์หาย"><![CDATA[
<h2>ไฟล์หาย</h2>
<p>มีไฟล์สำคัญอย่างน้อยหนึ่งไฟล์ของ Textpattern หายไป โปรดตรวจสอบให้แน่ใจว่าไฟล์ที่แสดงทั้งหมดมีอยู่บนเซิร์ฟเวอร์และอยู่ในตำแหน่งที่ถูกต้อง</p>
        ]]></item>
        <item id="mod_rewrite_missing" title="ไม่มี Apache mod_rewrite"><![CDATA[
<h2>ไม่มี Apache mod_rewrite</h2>
<p>โมดูล <code>mod_rewrite</code> ของ Apache ไม่ได้ติดตั้งหรือตั้งค่าให้ปิดอยู่ ซึ่งแนะนำให้เปิดใช้เพื่อให้ Textpattern ทำงานได้อย่างถูกต้อง โปรดตรวจสอบการมีอยู่และสถานะเปิดใช้งาน หรือสอบถามผู้ให้บริการโฮสต์ของไซต์เพื่อขอความช่วยเหลือ</p>
        ]]></item>
        <item id="modified_files" title="ไฟล์ถูกแก้ไข"><![CDATA[
<h2>ไฟล์ถูกแก้ไข</h2>
<p>ไฟล์จะถูกพิจารณาว่าถูกแก้ไขหากค่า checksum ของไฟล์ต่างจากรายการ checksum ที่ถูกต้องซึ่งมากับ Textpattern ถ้าไฟล์ในชุดติดตั้ง Textpattern ใด ๆ ต่างจากไฟล์ที่คาดไว้ ไฟล์นั้นจะถูกเน้นแสดงที่นี่</p>
        ]]></item>
        <item id="mysql_table_errors" title="เกิดข้อผิดพลาดกับตาราง MySQL"><![CDATA[
<h2>เกิดข้อผิดพลาดกับตาราง MySQL</h2>
<p>อาจมีความเสียหายหรือปัญหาในฐานข้อมูล MySQL ของ Textpattern ให้ลองซ่อมตารางที่ได้รับผลกระทบด้วยเครื่องมือจัดการ MySQL เช่น <a rel="external" target="_blank" href="https://www.adminer.org">Adminer <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> หรือ <a rel="external" target="_blank" href="https://www.phpmyadmin.net">phpMyAdmin <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a></p>
        ]]></item>
        <item id="no_temp_dir" title="ไม่ได้กำหนดไดเรกทอรีชั่วคราว"><![CDATA[
<h2>ไม่ได้กำหนดไดเรกทอรีชั่วคราว</h2>
<p>แม้ว่า Textpattern จะทำงานได้โดยไม่มีไดเรกทอรีชั่วคราว แต่ฟังก์ชันบางอย่างอาจทำงานไม่เป็นไปตามคาดหากไม่ได้ตั้งค่าค่านี้ โปรดไปที่ค่าปรับแต่งผู้ดูแลและตั้งค่า ‘Temporary directory path’</p>
        ]]></item>
        <item id="old_placeholder_exists" title="ชื่อเซ็กชันซ้ำกับชื่อไดเรกทอรี"><![CDATA[
<h2>ชื่อเซ็กชันซ้ำกับชื่อไดเรกทอรี</h2>
<p>ชื่อไดเรกทอรีที่มีอยู่เดิมอาจชนกับชื่อเซ็กชันที่ใช้ในรูปแบบลิงก์ถาวรของบทความ เพื่อหลีกเลี่ยงปัญหา โปรดตรวจสอบและลบไดเรกทอรีที่เกี่ยวข้องหากปลอดภัยที่จะทำเช่นนั้น หรือเปลี่ยนชื่อเซ็กชันไม่ให้ซ้ำกัน</p>
        ]]></item>
        <item id="path_to_site_inaccessible" title="ไดเรกทอรีไซต์อ่านไม่ได้"><![CDATA[
<h2>ไดเรกทอรีไซต์อ่านไม่ได้</h2>
<p>ไดเรกทอรีที่มีไฟล์รูท <code>index.php</code> ซึ่งระบุเป็น index ของไซต์ไม่สามารถอ่านได้โดยเซิร์ฟเวอร์ โปรดตรวจสอบสิทธิ์</p>
        ]]></item>
        <item id="php_scripting_enabled" title="เปิดใช้สคริปต์ PHP"><![CDATA[
<h2>เปิดใช้สคริปต์ PHP</h2>
<p>Textpattern อนุญาตให้ผู้เขียนและผู้ดูแลฝังโค้ด PHP ภายในบทความและเพจ/ฟอร์ม หากคุณเปิดฟีเจอร์นี้ไว้ เนื่องจากเป็นประเด็นด้านความปลอดภัย—PHP ใด ๆ ก็สามารถถูกประมวลผลได้ รวมถึงโค้ดที่อาจสร้างความเสียหายหรืออันตรายซึ่งอาจทำให้การติดตั้งของคุณเสียหายหรือข้อมูลรั่วไปยังบุคคลที่สาม—จึงขอแนะนำอย่างยิ่งให้ปิดตัวเลือกนี้ใน <a href="?event=prefs#prefs_group_publish">พาเนล Preferences</a> เว้นแต่คุณจำเป็นต้องใช้จริง ๆ</p>
<p>การเพิ่มความสามารถให้ไซต์ Textpattern หลายอย่างที่แต่เดิมต้องใช้โค้ด PHP ขนาดสั้น ๆ สามารถทำได้ด้วย <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/">แท็กหลัก (core tags)</a> แล้วในปัจจุบัน</p>
        ]]></item>
        <item id="php_version_required" title="ความต้องการเวอร์ชันขั้นต่ำ"><![CDATA[
<h2>ความต้องการเวอร์ชันขั้นต่ำ</h2>
<p>Textpattern ต้องการความสามารถบางอย่างที่มีอยู่ในภาษา PHP และเซิร์ฟเวอร์ฐานข้อมูล MySQL โปรดดูตารางต่อไปนี้เพื่อทราบความต้องการระบบขั้นต่ำ:</p>
<div class="txp-listtables">
    <table class="txp-list">
        <thead>
            <tr>
                <th scope="col">เวอร์ชัน Textpattern</th>
                <th scope="col">เวอร์ชัน PHP ขั้นต่ำ</th>
                <th scope="col">เวอร์ชัน MySQL ขั้นต่ำ</th>
            </tr>
        </thead>
        <tbody>
            <tr>
                <th scope="row">4.9.x</th>
                <td>5.6.0</td>
                <td>5.5.0</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.8.x</th>
                <td>5.5.0</td>
                <td>5.0.3</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.7.x</th>
                <td>5.4.0</td>
                <td>5.0.3</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.6.x</th>
                <td>5.3.3</td>
                <td>4.1</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.5.x</th>
                <td>5.2.3</td>
                <td>4.1</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.0.1 - 4.4.1</th>
                <td>4.3</td>
                <td>3.23</td>
            </tr>
        </tbody>
    </table>
</div>
<p>นอกจากความต้องการระบบข้างต้นแล้ว ยังต้องใช้ส่วนขยาย PHP ต่อไปนี้:</p>
<ul>
    <li><a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/book.mysqli.php">mysqli <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a></li>
    <li><a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/book.xml.php">XML <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a></li>
    <li><a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/book.json.php">JSON <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a></li>
</ul>
<p>ไฟล์ <code>php.ini</code> ของไซต์ ไม่ว่าจะเป็นไฟล์ส่วนกลางหรือไฟล์เฉพาะไซต์ ต้องมีการตั้งค่า <code>date.timezone</code></p>
        ]]></item>
        <item id="setup_still_exists" title="โฟลเดอร์ติดตั้งยังมีอยู่"><![CDATA[
<h2>โฟลเดอร์ติดตั้งยังมีอยู่</h2>
<p>เมื่อทำการติดตั้ง Textpattern เสร็จแล้ว ไดเรกทอรี <code>textpattern/setup</code> และเนื้อหาภายในจะไม่จำเป็นอีกต่อไป และควรถูกลบออกด้วยเหตุผลด้านความปลอดภัย</p>
        ]]></item>
        <item id="site_url_mismatch" title="Site URL ไม่ตรงกัน"><![CDATA[
<h2>Site URL ไม่ตรงกัน</h2>
<p>ค่า Site URL ที่ตั้งไว้ในพาเนล ‘Preferences’ ไม่ตรงกับ URL จริงที่ใช้เข้าชมไซต์</p>
<p>ถ้าไซต์สามารถเข้าถึงได้ผ่านหลาย URL และไซต์ทำงานได้ตามคาด ข้อความนี้สามารถละเว้นได้</p>
<p>ในกรณีอื่น โปรดตรวจสอบและแก้ไขค่า ‘Site URL’ ในค่าปรับแต่งผู้ดูแลตามความจำเป็น ข้อความเตือนก่อนการทำงาน (pre-flight) บนพาเนล ‘Diagnostics’ จะเดาค่า Site URL ที่น่าจะถูกต้องให้คุณ</p>
        ]]></item>
        <item id="some_php_functions_disabled" title="ฟังก์ชัน PHP [&#8230;] ถูกปิดการใช้งานบนเซิร์ฟเวอร์ของคุณ"><![CDATA[
<h2>ฟังก์ชัน PHP [&#8230;] ถูกปิดการใช้งานบนเซิร์ฟเวอร์ของคุณ</h2>
<p>ผู้ให้บริการโฮสต์ไซต์หรือผู้ดูแลเซิร์ฟเวอร์ได้ปิดการใช้งานฟังก์ชัน PHP หนึ่งอย่างหรือมากกว่านั้น ซึ่งบางฟังก์ชันอาจกระทบกับการทำงานของ Textpattern</p>
<p>โปรดดูข้อมูลเพิ่มเติมได้จาก <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/diagnostics-panel#diagnostic-reporting-on-php-functions">Textpattern User Documentation <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a></p>
        ]]></item>
        <item id="textpattern_version_update" title="มีอัปเดตเวอร์ชัน Textpattern"><![CDATA[
<h2>มีอัปเดตเวอร์ชัน Textpattern</h2>
<p>มีเวอร์ชันใหม่กว่าของ Textpattern ให้ใช้งาน เพื่อใช้ประโยชน์จากฟีเจอร์ใหม่ล่าสุดและความปลอดภัยที่ดียิ่งขึ้น แนะนำให้อัปเกรด</p>
<p>โปรดทราบว่าแม้เราจะพยายามทำให้ประสบการณ์การอัปเกรดราบรื่นที่สุดเท่าที่จะเป็นไปได้ แต่:</p>
<ul>
    <li>หากต่างกันเพียงตัวเลขหลักสุดท้ายจากเวอร์ชันที่คุณใช้อยู่ การอัปเกรดมักจะเข้ากันได้ย้อนหลังกับปลั๊กอินและธีม</li>
    <li>หากสองหลักสุดท้ายต่างจากเวอร์ชันปัจจุบัน การอัปเกรดอาจต้องอัปเดตปลั๊กอินและ/หรือธีมบางตัว แม้โดยทั่วไปแล้วจะยังใช้งานได้ในระดับหนึ่งก็ตาม</li>
    <li>หากหลักแรกต่างจากเวอร์ชันปัจจุบัน การอัปเกรดมีแนวโน้มว่าจะต้องอัปเดตปลั๊กอินและธีมส่วนใหญ่ หากคุณพึ่งพาฟีเจอร์ของปลั๊กอินหรือธีมใดอย่างมาก โปรดตรวจสอบกับผู้เขียนหรือสมาชิกชุมชนก่อนทำการอัปเกรด</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="textpattern_version_update_beta" title="มี Textpattern รุ่นก่อนออก (pre-release) ให้ลองใช้"><![CDATA[
<h2>มีอัปเดต Textpattern รุ่นก่อนออก (pre-release) ให้ลองใช้</h2>
<p>มีเวอร์ชันก่อนออกจริงของ Textpattern ให้ใช้งาน เรากำลังมองหาอาสาสมัครที่พร้อมใช้งานเพื่อช่วยทดสอบเวอร์ชันนี้ เพื่อให้การออกเวอร์ชันสุดท้ายมีความเสถียรที่สุด เราพยายามทำให้ประสบการณ์การอัปเกรดราบรื่นและไม่ยุ่งยากแม้จะเป็นโค้ดเบตา</p>
<p>หากคุณตัดสินใจเข้าร่วมโปรดทราบว่า:</p>
<ul>
    <li>อย่าใช้รุ่นเบตานี้บนไซต์ที่ใช้งานจริง เว้นแต่คุณมีแบ็กอัปไฟล์และฐานข้อมูลของไซต์ที่ใช้งานได้ และรู้วิธีกู้คืน</li>
    <li>โปรด <a href="https://github.com/textpattern/textpattern/issues">รายงานปัญหาใด ๆ</a> โดยระบุเวอร์ชันเบต้าที่คุณใช้ อาจมีการออกเบต้ารุ่นเพิ่มเติมก่อนเวอร์ชันเสถียร ขึ้นกับปัญหาที่รายงาน</li>
    <li>หากคุณติดตั้งรุ่นเบต้านี้แล้ว ต้องแน่ใจว่าคุณจะอัปเดตเป็นเวอร์ชันสุดท้ายเมื่อออกแล้ว</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="tmp_plugin_paths_match" title="เส้นทางไดเรกทอรีชั่วคราวและแคชปลั๊กอินไม่ควรซ้ำกัน"><![CDATA[
<h2>เส้นทางไดเรกทอรีชั่วคราวและแคชปลั๊กอินไม่ควรซ้ำกัน</h2>
<p>ปลั๊กอินควรมีไดเรกทอรีของตัวเอง และไม่ควรแบ่งใช้ไดเรกทอรีชั่วคราว นี่เป็นความเสี่ยงด้านความปลอดภัย และอาจทำให้ไซต์ของคุณมีปัญหาหากไดเรกทอรีชั่วคราวถูกล้าง โปรดตรวจสอบให้แน่ใจว่าเส้นทางไดเรกทอรีชั่วคราวต่างจากเส้นทางแคชปลั๊กอิน</p>
        ]]></item>
        <item id="update_server_inaccessible" title="ไม่สามารถเข้าถึงเซิร์ฟเวอร์อัปเดต"><![CDATA[
<h2>ไม่สามารถเข้าถึงเซิร์ฟเวอร์อัปเดต</h2>
<p>การตรวจสอบอัปเดตล้มเหลว มักเนื่องมาจากปัญหาเครือข่ายหรือหมดเวลาเชื่อมต่อ ปกติสถานการณ์นี้จะแก้ไขได้เองภายในหนึ่งถึงสองชั่วโมง กรุณากลับมาที่พาเนลนี้ใหม่ภายหลัง</p>
        ]]></item>
        <item id="warn_mail_unavailable" title="การติดตั้ง PHP ของคุณไม่มีฟังก์ชัน mail()"><![CDATA[
<h2>การติดตั้ง PHP ของคุณไม่มีฟังก์ชัน mail()</h2>
<p>ฟังก์ชัน <a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/function.mail.php">mail <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> ของ PHP ถูกปิดใช้งาน ดังนั้น Textpattern จึงไม่สามารถส่งอีเมลได้ และฟังก์ชันบางอย่างจะไม่สามารถใช้งานได้ ตัวอย่างเช่น จะไม่มีการส่งอีเมลแจ้งเตือนความคิดเห็นใหม่ และผู้ใช้ใหม่จะไม่ได้รับอีเมลต้อนรับ อย่างไรก็ตาม คุณยังสามารถเพิ่มผู้ใช้ได้</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="file" title="พาเนลไฟล์">
        <item id="file_reassign" title="กำหนดไฟล์ใหม่"><![CDATA[
<h2>กำหนดไฟล์ใหม่</h2>
<p>เมื่อคุณอัปโหลดไฟล์หนึ่งไฟล์แทนไฟล์ที่มีป้ายกำกับว่า ‘Missing’ ไฟล์ที่คุณเลือกจะถูกอัปโหลดขึ้นเซิร์ฟเวอร์และเชื่อมโยงกับข้อมูลไฟล์เดิมในฐานข้อมูล นั่นหมายความว่าชื่อไฟล์เดิมจะยังคงเหมือนเดิม รวมถึงข้อมูลอื่น ๆ ที่เกี่ยวข้อง เช่น จำนวนครั้งที่ดาวน์โหลดและหมวดหมู่ แต่ขนาดไฟล์จะถูกอัปเดตให้ตรงกับไฟล์ใหม่</p>
        ]]></item>
        <item id="file_replace" title="แทนที่ไฟล์"><![CDATA[
<h2>แทนที่ไฟล์</h2>
<p>การอัปโหลดไฟล์ที่นี่จะเป็นการแทนที่เนื้อหาของไฟล์ที่มีอยู่บนเซิร์ฟเวอร์ แต่จะคงชื่อไฟล์เดิมไว้เหมือนเดิม จำนวนดาวน์โหลดและข้อมูลอื่น ๆ ที่เกี่ยวข้องกับไฟล์จะไม่เปลี่ยนแปลง</p>
        ]]></item>
        <item id="timestamp_file" title="วันเผยแพร่"><![CDATA[
<h2>วันเผยแพร่</h2>
<p>เวลาที่ไฟล์ถูกเผยแพร่หรือปรับแก้ล่าสุด เวลานี้อาจตั้งให้เป็นเวลาที่เผยแพร่จริง หรือเวลาใดก็ได้ทั้งในอดีตหรืออนาคต</p>
<p>ช่องกรอกหมายถึงข้อมูลต่อไปนี้:</p>
<ul>
    <li>ปี / เดือน / วัน</li>
    <li>ชั่วโมง (รูปแบบ 24 ชั่วโมง) : นาที : วินาที</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="upload" title="อัปโหลดไฟล์"><![CDATA[
<h2>อัปโหลดไฟล์</h2>
<p>ใช้ฟอร์มนี้เพื่ออัปโหลดไฟล์หรือรูปภาพไปยังเซิร์ฟเวอร์ของคุณ</p>
<p>ใช้โค้ด Textile เพื่อแสดงผลกราฟิกในบทความ ใช้โค้ด Textpattern เพื่อวางกราฟิกบนเทมเพลตหน้า หรือใช้โค้ด HTML เพื่อนำกราฟิกไปวางที่อื่น</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="form" title="พาเนลฟอร์ม">
        <item id="forms_overview" title="แนะนำฟอร์ม"><![CDATA[
<h2>แนะนำฟอร์ม</h2>
<p>ใน Textpattern ฟอร์มคือชิ้นส่วนของข้อความ HTML และแท็กของ Textpattern ที่สามารถนำมาใช้ซ้ำเพื่อแสดงเนื้อหาได้</p>
<p>ตัวอย่างฟอร์มที่อาจใช้ชื่อว่า <code>ordinary_list</code> คือ:</p>
<pre><code>&lt;li&gt;
    &lt;txp:permlink&gt;
        &lt;txp:title /&gt;
    &lt;/txp:permlink&gt;
&lt;/li&gt;</code></pre>
<p>คุณสามารถใช้มันเพื่อแสดงรายชื่อ HTML แบบไม่เรียงลำดับของบทความที่เกี่ยวข้องได้:</p>
<pre><code>&lt;txp:related_articles form="ordinary_list" wraptag="ul" /&gt;</code></pre>
<p>เนื่องจากบทบาทของฟอร์มนี้คือการแสดงชื่อบทความในรายการ จึงสามารถนำไปใช้ภายในแท็กอื่น ๆ ได้ เช่น การแสดงบทความ 20 บทความจากเซ็กชันปัจจุบัน:</p>
<pre><code>&lt;txp:article form="ordinary_list" limit="20" wraptag="ol" /&gt;</code></pre>
<p>คุณอาจเลือกใช้ฟอร์มเพื่อแสดงเนื้อหาที่ซ้ำกัน เช่น ส่วนหัวและส่วนท้ายในเทมเพลตหน้าของคุณ ก็ได้เช่นกัน นั่นหมายความว่าเนื้อหาดังกล่าวจะมีอยู่เพียงที่เดียว และถ้าคุณตัดสินใจเปลี่ยนแปลง ก็ทำเพียงครั้งเดียวเท่านั้น การแสดงเนื้อหาจากฟอร์มมักทำผ่าน:</p>
<pre><code>&lt;txp:output_form form="your_form_name" /&gt;</code></pre>
<p>ฟอร์มหนึ่งฟอร์มมีขนาดได้สูงสุด 64KB ตัวอย่างสำหรับส่วนท้ายอาจประกอบด้วยหัวข้อ ย่อหน้า ลิงก์ แท็กเงื่อนไข และการอ้างอิงไปยังฟอร์มอื่น ๆ เช่น <code>ordinary_list</code></p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="image" title="พาเนลรูปภาพ">
        <item id="create_thumbnail" title="สร้างภาพย่อ"><![CDATA[
<h2>สร้างรูปย่อ</h2>
<p>อนุญาตให้คุณ (สร้างใหม่) รูปย่อจากรูปภาพขนาดเต็มตามมิติที่ระบุ</p>
<p>สำหรับการกำหนดขนาดเอง รูปย่อจะถูกปรับสเกลให้พอดีกับมิติที่คุณเลือก เว้นแต่คุณจะเลือกช่อง ‘Crop’ ในกรณีนั้น รูปย่อจะถูกตัดจากกึ่งกลางรูปภาพโดยไม่ปรับสเกล</p>
<p>สำหรับการกำหนดขนาดอัตโนมัติ รูปย่อจะถูกปรับสเกลตามมิติและการครอป (ถ้ามี) ตามที่กำหนดในธีมผู้ดูแลปัจจุบัน</p>
        ]]></item>
        <item id="replace_image_form" title="แทนรูปภาพ"><![CDATA[
<h2>แทนรูปภาพ</h2>
<p>รูปภาพที่อัปโหลดที่นี่จะถูกแทนที่รูปภาพเดิมที่เชื่อมโยงกับระเบียนนี้ในฐานข้อมูลโดยตรง</p>
        ]]></item>
        <item id="upload_image" title="อัปโหลดรูปภาพ"><![CDATA[
<h2>อัปโหลดรูปภาพ</h2>
<p>อัปโหลดรูปภาพหนึ่งรูปหรือมากกว่านั้นไปยังเซิร์ฟเวอร์ของคุณ</p>
<p>เมื่ออัปโหลดไปยังไดเรกทอรี <code>images</code> แล้ว ชื่อไฟล์ดั้งเดิมของรูปภาพของคุณจะถูกเก็บไว้ในฐานข้อมูลของ Textpattern ภายในเท่านั้น ส่วนตัวไฟล์ภาพจะถูกเปลี่ยนชื่อเป็นตัวเลขเรียงลำดับพร้อมนามสกุลไฟล์</p>
        ]]></item>
        <item id="upload_thumbnail" title="อัปโหลดรูปย่อ"><![CDATA[
<h2>อัปโหลดรูปย่อ</h2>
<p>รูปภาพขนาดเต็มสามารถกำหนดรูปย่อของตัวเองได้ รูปย่อมีประโยชน์สำหรับการลิงก์ไปยังรูปขนาดเต็มและช่วยในการจัดทำดัชนีรูปภาพเหล่านั้น</p>
<p>การอ้างอิงรูปย่อจะใช้รูปแบบเดียวกับการอ้างอิงรูปขนาดเต็ม โดยต่อท้ายชื่อไฟล์ด้วย <code>t</code> ตัวอย่างเช่น หากต้องการอ้างอิงรูปย่อที่เกี่ยวข้องกับรูปภาพขนาดเต็มที่เก็บอยู่ที่ <code>/images/12.jpg</code> คุณจะใช้ <code>/images/12t.jpg</code></p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="lang" title="พาเนลภาษา">
        <item id="get_textpack" title="ติดตั้ง Textpack"><![CDATA[
<h2>ติดตั้ง Textpack</h2>
<p>วางสตริงภาษาเพิ่มเติมสำหรับไซต์ของคุณลงในกล่องนี้แล้วเลือก ‘Upload’ เพื่อทำการติดตั้ง</p>
<p>สตริงเหล่านี้มักอยู่ในรูป Textpack ที่ดาวน์โหลดได้ ซึ่งมาพร้อมกับปลั๊กอินเพื่อให้สตริงภาษาของปลั๊กอินถูกใช้งานภายใน Textpattern ได้โดยตรง</p>
<p>จากนั้นผู้แปลสามารถแปลแพ็กเหล่านี้ตามต้องการและแจกจ่ายเนื้อหาที่แปลแล้วกลับสู่ชุมชน</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="link" title="พาเนลลิงก์">
        <item id="link_description" title="คำบรรยาย"><![CDATA[
<h2>คำบรรยาย</h2>
<p>คำบรรยายของลิงก์เป็นส่วนที่ไม่บังคับ และมีประโยชน์สำหรับใช้เป็นคำกำกับลิงก์ สร้างแอตทริบิวต์ <code>title=""</code> (ทูลทิป) ให้ลิงก์ หรือใช้เป็นบันทึกประกอบภายในของคุณเอง</p>
        ]]></item>
        <item id="link_sort" title="ค่าการเรียง"><![CDATA[
<h2>ค่าการเรียง</h2>
<p>มีประโยชน์สำหรับการเรียงลำดับรายชื่อลิงก์ตามภาษาธรรมชาติ เช่น เรียงตามนามสกุลของบุคคลแทนชื่อ หรือเรียงตามวลีที่ขึ้นต้นด้วยคำนำหน้านิยม</p>
        ]]></item>
        <item id="link_url" title="URL"><![CDATA[
<h2>URL</h2>
<p>ที่อยู่ของลิงก์ หากลิงก์ชี้ไปยังไซต์อื่น จะต้องขึ้นต้นด้วย <code>http://</code> หรือ <code>https://</code></p>
        ]]></item>
        <item id="timestamp_link" title="วันเผยแพร่"><![CDATA[
<h2>วันเผยแพร่</h2>
<p>เวลาที่ลิงก์ถูกเผยแพร่หรือปรับแก้ล่าสุด เวลานี้อาจตั้งให้เป็นเวลาที่เผยแพร่จริง หรือเวลาใดก็ได้ทั้งในอดีตหรืออนาคต</p>
<p>ช่องกรอกหมายถึงข้อมูลต่อไปนี้:</p>
<ul>
    <li>ปี / เดือน / วัน</li>
    <li>ชั่วโมง (รูปแบบ 24 ชั่วโมง) : นาที : วินาที</li>
</ul>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="login" title="พาเนลล็อกอิน">
        <item id="remember_login" title="อยู่ในระบบต่อด้วยเบราว์เซอร์นี้"><![CDATA[
<h2>อยู่ในระบบต่อด้วยเบราว์เซอร์นี้</h2>
<p>เมื่อเลือก ตัวคุณจะยังคงล็อกอินบัญชี Textpattern ด้วยเว็บเบราว์เซอร์นี้ต่อไป จนกว่าคุณจะออกจากระบบเอง หากไม่เลือก คุณจะถูกออกจากระบบอัตโนมัติเมื่อไม่มีการใช้งานช่วงระยะเวลาหนึ่ง</p>
<p>จำเป็นต้องเปิดใช้คุกกี้ในเบราว์เซอร์ของคุณ</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="plugin" title="พาเนลปลั๊กอิน">
        <item id="install_plugin" title="ติดตั้งปลั๊กอิน"><![CDATA[
<h2>ติดตั้งปลั๊กอิน</h2>
<p>วางเนื้อหาของไฟล์ปลั๊กอินแบบ compiled ลงที่นี่ แล้วใช้ปุ่ม ‘Upload’ เพื่อเริ่มการติดตั้ง ปลั๊กอินใด ๆ ที่คุณอัปโหลดซึ่งชื่อซ้ำกับปลั๊กอินที่ติดตั้งไว้แล้ว จะถูกเขียนทับด้วยเวอร์ชันที่อัปโหลด</p>
<p>ข้อความปลั๊กอินที่คุณวางที่นี่ <strong>ไม่ใช่</strong> โค้ด PHP ดิบ แต่เป็นข้อความที่เข้ารหัสแบบ Base64 มักมีส่วนหัวที่มีข้อมูลปลั๊กอิน (เช่น ชื่อปลั๊กอิน เวอร์ชัน คำอธิบาย ชื่อผู้เขียน ฯลฯ) นำหน้าอยู่</p>
<p>คุณมักจะหาไฟล์ปลั๊กอินแบบ compiled ได้จาก <a rel="external" target="_blank" href="https://plugins.textpattern.com/">คลังปลั๊กอิน <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> หรือช่องทางของผู้เขียนปลั๊กอิน เช่น เว็บไซต์หรือ GitHub</p>
<p>คุณยังสามารถวาง URL ไปยังไฟล์ข้อความ compiled ของ Textpattern ที่นี่ได้ หากไซต์ภายนอกรองรับ</p>
<p>ปลั๊กอินทุกตัวที่อัปโหลดจะผ่านขั้นตอนการตรวจสอบ ให้คุณตรวจดูโค้ดและเนื้อหาปลั๊กอินก่อนการติดตั้ง</p>
        ]]></item>
        <item id="upload_plugin" title="อัปโหลดปลั๊กอิน"><![CDATA[
<h2>อัปโหลดปลั๊กอิน</h2>
<p>ใช้ฟอร์มนี้เพื่ออัปโหลดไฟล์ปลั๊กอิน ปลั๊กอินที่อัปโหลด (รวมทั้งไฟล์ประกอบ) จะถูกเก็บไว้ในไดเรกทอรี ‘plugins’</p>
<p>ชนิดของปลั๊กอินที่สามารถอัปโหลดที่นี่ได้ ได้แก่:</p>
<ul>
<li>ไฟล์แม่แบบ PHP ของ Textpattern ที่มีโค้ดครบถ้วน เมทาดาทา สตริง Textpack และข้อความช่วยเหลือ</li>
<li>ไฟล์ข้อความ compiled ของ Textpattern ที่มีโค้ดครบถ้วน เมทาดาทา สตริง Textpack และข้อความช่วยเหลือ</li>
<li>แพ็กเกจ zip ของ Textpattern ที่มีข้อมูล manifest และโค้ด เมทาดาทา สตริง Textpack ข้อความช่วยเหลือ และไฟล์สนับสนุน</li>
<li>ไฟล์ PHP ดิบ (แต่จะไม่ใส่เมทาดาทาเพิ่มเติม และไม่แนะนำให้ใช้)</li>
</ul>
<p>ปลั๊กอินใด ๆ ที่คุณอัปโหลดซึ่งชื่อซ้ำกับปลั๊กอินที่ติดตั้งไว้แล้ว จะถูกเขียนทับด้วยเวอร์ชันที่อัปโหลด</p>
<p>ปลั๊กอินทุกตัวที่อัปโหลดจะผ่านขั้นตอนการตรวจสอบ ให้คุณตรวจดูโค้ดและเนื้อหาปลั๊กอินก่อนการติดตั้ง</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="prefs" title="พาเนลค่าปรับแต่ง">
        <item id="admin_side_plugins" title="ใช้ปลั๊กอินฝั่งผู้ดูแล?"><![CDATA[
<h2>ใช้ปลั๊กอินฝั่งผู้ดูแล?</h2>
<p>ปลั๊กอินฝั่งผู้ดูแลสามารถเปลี่ยนการทำงานของส่วนจัดการระบบได้ เช่น อาจเชื่อมกับการทำงานที่มีอยู่แล้วอย่างการแก้ไขหรือเผยแพร่บทความ หรืออาจเพิ่มพาเนลใหม่เพื่อความสามารถเพิ่มเติม/ขยาย</p>
<p>หากคุณต้องการเรียนรู้เพิ่มเติมเกี่ยวกับปลั๊กอินฝั่งผู้ดูแล โปรดดูที่หน้า <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/development/">Extending Textpattern <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> ใน <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/">Textpattern User Documentation <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> ปลั๊กอินทุกประเภทถูกรวบรวมไว้ที่ไซต์ <a rel="external" target="_blank" href="https://plugins.textpattern.com/">Textpattern Plugins <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a></p>
        ]]></item>
        <item id="advanced_options" title="ตัวเลือกระดับสูง"><![CDATA[
<h2>ตัวเลือกระดับสูง</h2>
<p>แสดงกลุ่มค่าปรับแต่งขั้นสูง ซึ่งสามารถตั้งค่าเพิ่มเติมได้ เช่น:</p>
<ul>
    <li>ฟังก์ชัน PHP ที่อนุญาตให้ใช้ใน <code>txp:evaluate</code></li>
    <li>ชนิดเทมเพลตฟอร์มแบบกำหนดเอง</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="allow_article_php_scripting" title="ใช้ PHP ในบทความ?"><![CDATA[
<h2>ใช้ PHP ในบทความ?</h2>
<p>เมื่อเปิดใช้ การตั้งค่านี้จะอนุญาตให้ใช้ PHP ภายในบทความ ผู้เขียนต้องมีสิทธิ์เพียงพอในการทำเช่นนั้น (โดยปริยาย เฉพาะ <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/user-roles-and-privileges">‘Publishers’ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a>, <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/user-roles-and-privileges">‘Managing Editors’ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> และ <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/user-roles-and-privileges">‘Copy Editors’ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> เท่านั้นที่ทำได้)</p>
<p><strong>แนะนำอย่างยิ่งให้ปิดตัวเลือกนี้</strong> เว้นแต่คุณจำเป็นต้องใช้จริง ๆ เพราะโค้ด PHP ที่อาจเป็นอันตรายหรือสร้างความเสียหายซึ่งอาจทำลายเว็บไซต์ของคุณหรือทำให้ข้อมูลรั่วไปยังบุคคลที่สาม อาจถูกเพิ่มโดยผู้เขียนใด ๆ และถูกประมวลผลเมื่อมีคนดูบทความดังกล่าว</p>
<p>โค้ด PHP ต้องละเว้นแท็กเปิด-ปิด PHP และต้องครอบด้วยแท็ก <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/php"><code>&lt;txp:php&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> เสมอ</p>
        ]]></item>
        <item id="allow_form_override" title="อนุญาตให้ใช้ฟอร์มทดแทน?"><![CDATA[
<h2>อนุญาตให้ใช้ฟอร์มทดแทน?</h2>
<p>การตั้งค่านี้อนุญาตให้ผู้เขียนบทความเลือกฟอร์มอื่นแทนฟอร์มที่ใช้เวลานำบทความไปเรนเดอร์ ถ้าเปิดใช้ จะมีดรอปดาวน์ ‘Override form’ ให้เลือกเมื่อแก้ไขบทความ</p>
        ]]></item>
        <item id="allow_page_php_scripting" title="ใช้ PHP ในหน้า?"><![CDATA[
<h2>ใช้ PHP ในหน้า?</h2>
<p>เมื่อเปิดใช้ การตั้งค่านี้จะอนุญาตให้มีโค้ด PHP ภายในเทมเพลตเพจและเทมเพลตฟอร์ม</p>
<p><strong>แนะนำอย่างยิ่งให้ปิดตัวเลือกนี้</strong> เว้นแต่คุณจำเป็นต้องใช้จริง ๆ เพราะโค้ด PHP ที่อาจเป็นอันตรายหรือสร้างความเสียหายซึ่งอาจทำลายเว็บไซต์ของคุณหรือทำให้ข้อมูลรั่วไปยังบุคคลที่สาม อาจถูกเพิ่มโดยผู้ใช้อื่นและถูกประมวลผลโดยผู้ดูแลหรือผู้เยี่ยมชมที่ไม่รู้ตัว</p>
<p>โค้ด PHP ต้องละเว้นแท็กเปิด-ปิด PHP และต้องครอบด้วยแท็ก <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/php"><code>&lt;txp:php&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> เสมอ</p>
        ]]></item>
        <item id="archive_dateformat" title="รูปแบบวันที่ของเก่า"><![CDATA[
<h2>รูปแบบวันที่ของคลังเก็บ</h2>
<p>กำหนดลักษณะการแสดงวันที่บนบทความในหมวดต่างๆ ของไซต์คุณ รูปแบบวันที่สามารถเลือกได้จากเมนูแบบเลื่อนลง หรือกำหนดเองโดยใช้ไวยากรณ์ของ <a href="https://www.php.net/manual/en/function.strftime.php" rel="external">PHP <code>strftime()</code></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="articles_use_excerpts" title="แสดงสรุปใจความในหน้าจอแก้ไขบทความหรือไม่?"><![CDATA[
<h2>แสดงสรุปใจความในหน้าจอแก้ไขบทความหรือไม่?</h2>
<p>หากเลือก ‘No’ ช่องสรุปใจความจะไม่แสดงให้ผู้เขียนเห็นบนหน้าจอแก้ไขบทความ</p>
        ]]></item>
        <item id="attach_titles_to_permalinks" title="ใช้ชื่อบทความกับลิงก์ถาวร?"><![CDATA[
<h2>ใช้ชื่อบทความกับลิงก์ถาวร?</h2>
<p>การตั้งค่านี้จะผูกเวอร์ชันที่สร้างจากชื่อบทความโดยอัตโนมัติเข้ากับ URL โดยอาจสร้างอัตโนมัติหรือกำหนดเองได้ในช่อง ‘URL-only title’ เมื่อแก้ไขบทความ</p>
<p>การตั้งค่านี้จะมีผลก็ต่อเมื่อคุณใช้ URL สะอาด สำหรับบางภาษาอาจทำให้ URL ยาวและดูไม่สวย ในกรณีนั้นคุณอาจต้องการตั้งค่านี้เป็น ‘Off’</p>
        ]]></item>
        <item id="auto_dst" title="ปรับเวลาออมแสงอัตโนมัติหรือไม่?"><![CDATA[
<h2>ปรับเวลาออมแสงอัตโนมัติหรือไม่?</h2>
<p>การตั้งค่านี้อนุญาตให้ Textpattern เปลี่ยนช่วงเวลาที่ DST (Daylight Saving Time) มีผลในเขตเวลาของคุณ ถ้าตั้งค่านี้เป็น ‘No’ คุณจะสามารถเปลี่ยนค่าปรับแต่ง ‘DST enabled’ ได้เอง</p>
        ]]></item>
        <item id="comment_means_site_updated" title="ความคิดเห็นใหม่ถือว่าปรับปรุงเว็บไซต์?"><![CDATA[
<h2>ความคิดเห็นใหม่ถือว่าปรับปรุงเว็บไซต์?</h2>
<p>ฐานข้อมูล Textpattern จะเก็บข้อมูลว่าไซต์ของคุณมีการเปลี่ยนแปลงล่าสุดเมื่อใด เมื่อการตั้งค่านี้เป็น ‘Yes’ ความคิดเห็นใหม่ก็จะไปอัปเดตค่านี้ด้วย ค่านี้ใช้ตัวอย่างเช่นสำหรับฟังก์ชัน <code>"Send Last-Modified header"</code></p>
        ]]></item>
        <item id="comment_nofollow" title="ใช้ rel=&quot;nofollow&quot; กับความคิดเห็น?"><![CDATA[
<h2>ใช้ rel="nofollow" กับความคิดเห็น?</h2>
<p>หากตั้งค่าเป็น ‘Yes’ ระบบจะเพิ่มแอตทริบิวต์เพิ่มเติมให้กับลิงก์ที่ถูกสร้างในความคิดเห็น จุดประสงค์คือเพื่อลดแรงจูงใจของสแปมเมอร์ และริเริ่มใช้ร่วมกันโดยเครื่องมือค้นหาและนักพัฒนาซอฟต์แวร์หลายราย คุณสามารถอ่านรายละเอียดได้จาก <a rel="external" target="_blank" href="https://googleblog.blogspot.com/2005/01/preventing-comment-spam.html">ประกาศของ Google <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a></p>
<p><strong>หมายเหตุ:</strong> การตั้งค่านี้ไม่กระทบต่อการทำงานของไซต์คุณ แต่อาจป้องกันหรือลดอิทธิพลของความคิดเห็นของคุณ เมื่อเครื่องมือค้นหาบางชนิดจัดอันดับไซต์ที่ลิงก์มาจากความคิดเห็นเหล่านั้น</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_are_ol" title="เสนอความคิดเห็นเป็นรายการมีเลขกำกับ?"><![CDATA[
<h2>เสนอความคิดเห็นเป็นรายการมีเลขกำกับ?</h2>
<p>กำหนดว่าความคิดเห็นในบทความจะถูกครอบด้วยแท็ก HTML <code>&lt;ol&gt;</code> และความคิดเห็นแต่ละรายการครอบด้วยแท็ก <code>&lt;li&gt;</code> (ทำให้แสดงเป็นรายการมีเลขลำดับ) หรือจะใช้แท็ก <code>&lt;div&gt;</code> ครอบความคิดเห็นแต่ละรายการแทน</p>
<p>ไม่ว่าคุณจะตั้งค่าแบบใด คุณสามารถเขียนแท็กทับในระดับฟอร์มแต่ละอันได้โดยแก้ไขแท็ก <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/comments"><code>&lt;txp:comments /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> ที่อยู่ในฟอร์ม <code>comments_display</code></p>
        ]]></item>
        <item id="comments_auto_append" title="ผนวกความคิดเห็นเข้ากับบทความโดยอัตโนมัติหรือไม่?"><![CDATA[
<h2>ผนวกความคิดเห็นเข้ากับบทความโดยอัตโนมัติหรือไม่?</h2>
<p>การตั้งค่านี้กำหนดว่าความคิดเห็นและฟอร์มแสดงความคิดเห็นจะถูกผนวกเข้ากับบทความแต่ละบทความอัตโนมัติหรือไม่ (โดยการแทรกเนื้อหาของฟอร์ม <code>comments_display</code> ให้เอง)</p>
<p>ส่วนใหญ่แล้วคุณจะต้องการตั้งค่านี้เป็น ‘No’ เพราะจะช่วยให้คุณกำหนดตำแหน่งของความคิดเห็นในดีไซน์ไซต์ได้ยืดหยุ่นกว่า คุณจำเป็นต้องเพิ่มแท็ก <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/comments"><code>&lt;txp:comments /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> ด้วยตนเองในเทมเพลตที่อิงกับบทความทุกที่ที่ต้องการให้มีความคิดเห็น</p>
<p>หากคุณพบว่ามีการแสดงความคิดเห็นซ้ำในบทความ แสดงว่าในเทมเพลตมีแท็ก <code>&lt;txp:comments /&gt;</code> อยู่แล้ว พร้อมกันกับการตั้งค่า ‘ผนวกความคิดเห็นเข้ากับบทความโดยอัตโนมัติ?’ เป็น ‘Yes’ ด้วย</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_dateformat" title="รูปแบบวันที่แสดงความคิดเห็น"><![CDATA[
<h2>รูปแบบวันที่ของความคิดเห็น</h2>
<p>กำหนดลักษณะการแสดงวันที่ของความคิดเห็นสำหรับผู้เยี่ยมชมไซต์ของคุณ รูปแบบวันที่สามารถเลือกได้จากเมนูแบบเลื่อนลง หรือกำหนดเองโดยใช้ไวยากรณ์ของ <a href="https://www.php.net/manual/en/function.strftime.php" rel="external">PHP <code>strftime()</code></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_default_invite" title="คำชวนให้แสดงความคิดเห็นปริยาย"><![CDATA[
<h2>คำชวนให้แสดงความคิดเห็นปริยาย</h2>
<p>หากคุณอนุญาตให้ผู้เยี่ยมชมแสดงความคิดเห็นบนไซต์ นี่คือข้อความเชิญชวนปริยาย ตัวอย่างเช่น:</p>
<ul>
    <li>Comments</li>
    <li>Add a comment</li>
    <li>Feedback</li>
    <li>Annotate</li>
</ul>
<p>โปรดทราบว่าข้อความเชิญชวนนี้สามารถเปลี่ยนแปลงได้เสมอในระดับบทความแต่ละบท</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_disabled_after" title="ปิดรับความคิดเห็นหลัง"><![CDATA[
<h2>ปิดรับความคิดเห็นหลัง</h2>
<p>ใช้เพื่อกำหนดระยะเวลาหลังจากนั้นจะปิดการแสดงความคิดเห็นสำหรับบทความ (สามารถตั้งเป็น ‘Never’ เพื่อเปิดให้แสดงความคิดเห็นได้ไม่จำกัดเวลา)</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_disallow_images" title="อนุญาตให้แนบรูปในความคิดเห็นหรือไม่?"><![CDATA[
<h2>อนุญาตให้แนบรูปในความคิดเห็นหรือไม่?</h2>
<p>หากตั้งค่านี้เป็น ‘No’ รูปภาพใด ๆ ที่รวมอยู่ในความคิดเห็นจะถูกลบออก</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_mode" title="โหมดแสดงความคิดเห็น"><![CDATA[
<h2>โหมดแสดงความคิดเห็น</h2>
<p>ถ้าเลือก ‘nopopup’ (แนะนำ) หน้าต่างปัจจุบันจะรีเฟรชให้แสดงเฉพาะบทความปัจจุบัน โดยมีความคิดเห็นอยู่ด้านล่าง</p>
<p>ถ้าเลือก ‘popup’ เมื่อคลิกลิงก์ความคิดเห็นจะเปิดหน้าต่างเบราว์เซอร์ใหม่ (ใช้ฟอร์ม <code>popup_comments</code>)</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_moderate" title="จัดการความคิดเห็น?"><![CDATA[
<h2>จัดการความคิดเห็น?</h2>
<p>หากตั้งค่านี้เป็น ‘Yes’ ความคิดเห็นใหม่ทุกอันจะถูกปิดการแสดงผลจนกว่าจะผ่านการตรวจสอบ คุณต้องจัดการและเปิดให้ความคิดเห็นแต่ละรายการแสดงผลด้วยตนเอง (จะมีข้อความอีเมลแจ้งผู้เขียนบทความเมื่อมีความคิดเห็นใหม่เข้ามา)</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_on_default" title="เปิดความคิดเห็นโดยปริยาย?"><![CDATA[
<h2>เปิดความคิดเห็นโดยปริยาย?</h2>
<p>หากตั้งค่านี้เป็น ‘Yes’ ความคิดเห็นจะถูกเปิดใช้โดยอัตโนมัติสำหรับทุกบทความที่เผยแพร่ หากตั้งเป็น ‘No’ คุณต้องเปิดความคิดเห็นที่พาเนล ‘Write’ ของบทความทุกครั้งที่คุณต้องการรับความคิดเห็น</p>
<p>สามารถเปิด/ปิดความคิดเห็นได้ทุกเมื่อในระดับบทความแต่ละบท</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_require_email" title="ต้องระบุอีเมลเพื่อลงความคิดเห็นหรือไม่?"><![CDATA[
<h2>ความคิดเห็นต้องการที่อยู่อีเมลของผู้แสดงความคิดเห็นหรือไม่?</h2>
<p>ถ้าตั้งค่าเป็น ‘Yes’ ผู้ที่ต้องการแสดงความคิดเห็นในบทความของคุณจะต้องกรอกที่อยู่อีเมลในฟอร์มความคิดเห็น หากไม่ระบุอีเมลจะไม่สามารถส่งความคิดเห็นได้</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_require_name" title="ต้องระบุชื่อเพื่อลงความคิดเห็นหรือไม่?"><![CDATA[
<h2>ความคิดเห็นต้องการชื่อของผู้แสดงความคิดเห็นหรือไม่?</h2>
<p>ถ้าตั้งค่าเป็น ‘Yes’ ผู้ที่ต้องการแสดงความคิดเห็นในบทความของคุณจะต้องกรอกชื่อในฟอร์มความคิดเห็น หากไม่ระบุชื่อจะไม่สามารถส่งความคิดเห็นได้</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_sendmail" title="ส่งความคิดเห็นไปยังอีเมลผู้แต่ง?"><![CDATA[
<h2>ส่งความคิดเห็นไปยังอีเมลผู้แต่ง?</h2>
<p>ถ้าตั้งค่าเป็น ‘Yes’ เมื่อมีความคิดเห็นใหม่ในบทความ ฉบับสำเนาจะถูกส่งทางอีเมลไปยังผู้แต่งบทความนั้น</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_use_fat_textile" title="ให้ใช้มาร์กอัป Textile เพิ่มเติมในความคิดเห็นหรือไม่?"><![CDATA[
<h2>ให้ใช้มาร์กอัป Textile เพิ่มเติมในความคิดเห็นหรือไม่?</h2>
<p>เมื่อเลือกเป็น ‘Yes’ ความคิดเห็นอาจมีองค์ประกอบของ <a rel="external" target="_blank" href="https://textpattern.com/textile-sandbox">Textile <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> ซึ่งโดยปกติจะถูกมองเป็นข้อความธรรมดา เช่น:</p>
<ul>
    <li>หัวข้อ</li>
    <li>รายการลำดับเลขและไม่ลำดับเลข</li>
    <li>เชิงอรรถ</li>
    <li>ตาราง</li>
    <li>โค้ด</li>
    <li>ไวยากรณ์บล็อกแบบขยาย (<code>bc..</code>, <code>bq..</code> เป็นต้น)</li>
</ul>
<p><strong>หมายเหตุ:</strong> ด้วยเหตุผลด้านความปลอดภัย HTML ดิบจะถูกแปลงเป็นข้อความธรรมดา</p>
        ]]></item>
        <item id="concurrent_logins" title="บัญชีที่อนุญาตให้ล็อกอินพร้อมกัน"><![CDATA[
<h2>บัญชีที่อนุญาตให้ล็อกอินพร้อมกัน</h2>
<p>รายการชื่อล็อกอินของบัญชีที่อนุญาตให้ล็อกอินได้จากเบราว์เซอร์/เซสชันหลายตัว คั่นด้วยจุลภาค ฟีเจอร์นี้มีประโยชน์ในระหว่างพัฒนา เพื่อแชร์การล็อกอินกับลูกค้า</p>
<p>การใช้ฟีเจอร์นี้เป็นความเสี่ยงด้านความปลอดภัยและ <strong>ไม่แนะนำให้ใช้บนไซต์ live</strong> พาเนลการวินิจฉัยจะแสดงคำเตือนถ้าบัญชีของคุณถูกตั้งให้ใช้การล็อกอินพร้อมกันบนเว็บไซต์ live</p>
        ]]></item>
        <item id="custom_form_types" title="ชนิดเทมเพลตฟอร์มแบบกำหนดเอง"><![CDATA[
<h2>ชนิดเทมเพลตฟอร์มแบบกำหนดเอง</h2>
<p>นอกเหนือจากชนิดเทมเพลตฟอร์มมาตรฐาน (article, file, misc ฯลฯ) ผู้เผยแพร่สามารถกำหนดชนิดเองได้ จุดประสงค์ของชนิดเทมเพลตฟอร์มแบบกำหนดเองมีสองอย่างคือ เพื่อจัดหมวดฟอร์มให้เข้าใจง่ายขึ้น และเพื่อกำหนดทรัพยากร (asset) แบบกำหนดเอง</p>
<p>รูปแบบของค่าปรับแต่งนี้คือแบบ <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/INI_file">INI <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> โดยแต่ละ section จะสอดคล้องกับชนิดเทมเพลตฟอร์มหนึ่งแบบ</p>
<p>หากต้องการกำหนดชนิดฟอร์มเอง (เช่น <code>js</code>) จะต้องเติม section <code>[js]</code> ในบรรทัดแยกต่างหาก สามารถตั้งชื่อเรื่องปริยายได้ผ่านรายการ <code>title="Javascript"</code> ใน section นั้น และหากต้องการสามารถเพิ่มชื่อเรื่องภาษาท้องถิ่นเข้าไปได้ด้วย (เช่น <code>ru="Скрипт"</code>)</p>
<p>นอกจากนี้ยังสามารถระบุ <a rel="external" target="_blank" href="https://www.iana.org/assignments/media-types/media-types.xhtml">ชนิดสื่อ (media type) <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> ของเทมเพลตฟอร์มได้ (เดิมเรียกว่า MIME type) เช่น <code>mediatype="application/javascript"</code> ซึ่งจะเปลี่ยนเทมเพลตฟอร์มชนิดนี้ให้กลายเป็น asset แบบกำหนดเองซึ่งสามารถเสิร์ฟด้วยชนิดสื่อที่กำหนดได้ ไม่ว่าจะจากฐานข้อมูลหรือจากไฟล์บนดิสก์ผ่านแท็ก <code>&lt;txp:output_form /&gt;</code> ตัวอย่างเช่น เทมเพลตฟอร์มชื่อ <code>myscript.js</code> ชนิด <code>[js]</code> มี media type เป็น <code>application/javascript</code> สามารถรวมเข้าในโค้ดของคุณได้ดังนี้:</p>
<pre><code>&lt;txp:output_form form="myscript.js"
    format="flat.script" /&gt;</code></pre>
<p>ซึ่งจะสร้างแท็ก HTML <code>&lt;script&gt;</code> ดังนี้:<p>
<pre><code>&lt;script src="path/to/flat/myscript.js"&gt;&lt;/script&gt;</code></pre>
<p>มีเพียงเทมเพลตฟอร์มที่ชื่อมีนามสกุลตรงกับชนิดของตนเอง (เช่น <code>myscript.js</code>) เท่านั้นที่สามารถเสิร์ฟเป็นไฟล์แบน (flat file) ได้ ในกรณีนั้น Textpattern จะไม่ประมวลผลเลย และสามารถเข้าถึงได้ผ่าน URL ของมัน</p>
If a form template needs processing (if it contains Textpattern tags), you must serve it from the database. In this case you shouldn’t add the extension to the form name - call it just <code>myscript</code> (without <code>.js</code>) to make it inaccessible via a standard URL - and include it like so:</p>
<pre><code>&lt;txp::myscript format="script" /&gt;</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="custom_overview" title="ฟิลด์กำหนดเอง"><![CDATA[
<h2>ฟิลด์กำหนดเอง</h2>
<p>ฟิลด์กำหนดเองใช้เก็บข้อมูลเพิ่มเติมของบทความ คุณสามารถกำหนดได้สูงสุดสิบฟิลด์ด้วยการตั้งชื่อไว้ที่นี่ แต่ละฟิลด์จะปรากฏเป็นช่องแยกต่างหากบนพาเนล Write เพื่อให้สามารถผูกข้อมูลพิเศษกับแต่ละบทความได้</p>
<p>คุณตั้งชื่อฟิลด์อย่างไรก็ได้ แต่โปรดคำนึงถึงข้อควรระวังดังต่อไปนี้:</p>
<ul>
<li>การใช้ช่องว่างช่วยให้อ่านง่ายขึ้นบนพาเนล Write แต่ฟิลด์เหล่านั้นจะ <em>ไม่สามารถ</em> ใช้เป็นพารามิเตอร์สำหรับการเรียงหรือตัวกรองในแท็ก article_custom ได้ พิจารณาใช้ขีดล่างแทนหากคุณต้องการใช้ความสามารถนี้</li>
<li>ตั้งชื่อฟิลด์อย่างระมัดระวัง ไม่ให้ชนกับชื่อฟิลด์ที่สงวนไว้ใน Textpattern ตัวอย่างเช่น อย่าใช้ <code>title</code>, <code>category</code>, <code>limit</code>, <code>status</code> เป็นต้น เพราะจะทำให้เกิดพฤติกรรมผิดปกติหรือไซต์เสีย</li>
<li>ข้อมูลในแต่ละฟิลด์จำกัดที่ 255 อักขระและเป็นข้อความเท่านั้น</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="dateformat" title="รูปแบบวันที่"><![CDATA[
<h2>รูปแบบวันที่</h2>
<p>กำหนดลักษณะการแสดงวันที่บนบทความในหน้าแรกของไซต์คุณ รูปแบบวันที่สามารถเลือกได้จากเมนูแบบเลื่อนลง หรือกำหนดเองโดยใช้ไวยากรณ์ของ <a href="https://www.php.net/manual/en/function.strftime.php" rel="external">PHP <code>strftime()</code></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="default_event" title="พาเนลปริยาย"><![CDATA[
<h2>พาเนลปริยาย</h2>
<p>พาเนลของส่วนจัดการ Textpattern ที่จะปรากฏเป็นอันดับแรกเมื่อใครก็ตามล็อกอิน</p>
        ]]></item>
        <item id="default_publish_status" title="สถานะการเผยแพร่ปริยาย"><![CDATA[
<h2>สถานะการเผยแพร่ปริยาย</h2>
<p>กำหนดสถานะการมองเห็นของบทความ Textpattern ที่สร้างขึ้นใหม่</p>
<p>โปรดทราบว่าค่าปรับแต่งนี้ไม่มีผลต่อสถานะของบทความที่สร้างหรือแก้ไขก่อนหน้านี้</p>
<p>สถานะการเผยแพร่ปริยายมีดังต่อไปนี้:</p>
<ul>
    <li>Draft</li>
    <li>Hidden</li>
    <li>Pending</li>
    <li>Live</li>
    <li>Sticky</li>
</ul>
<p>บทความสถานะ <strong>draft</strong> ถือว่าอยู่ระหว่างจัดทำ และจะไม่สามารถดูได้จากภายนอกพื้นที่ผู้ดูแล Textpattern (คือมองไม่เห็นบนส่วนหน้า Textpattern และไม่ถูกส่งออกในฟีด)</p>
<p>บทความสถานะ <strong>hidden</strong> จะไม่สามารถดูได้จากภายนอกพื้นที่ผู้ดูแล Textpattern</p>
<p>บทความสถานะ <strong>pending</strong> ถือว่าพร้อมเผยแพร่และรอการอนุมัติ แต่ยังไม่สามารถดูได้จากภายนอกพื้นที่ผู้ดูแล Textpattern</p>
<p>บทความสถานะ <strong>live</strong> มักจะมองเห็นได้จากภายนอกพื้นที่ผู้ดูแล Textpattern (คือมองเห็นบนส่วนหน้า Textpattern และถูกส่งออกในฟีดหากตั้งค่าอนุญาต) หากบทความอยู่สถานะ live และมีวันหมดอายุ สถานะจะยังคงเป็น live หลังจากถึงวันนั้น แต่บทความจะปรากฏภายนอกพื้นที่ผู้ดูแลก็ต่อเมื่ออนุญาตให้เผยแพร่บทความที่หมดอายุแล้ว</p>
<p>บทความสถานะ <strong>sticky</strong> คล้ายกับ <strong>live</strong> ในแง่ที่สามารถดูได้จากภายนอกพื้นที่ผู้ดูแล Textpattern แต่จะ <strong>ไม่</strong> ปรากฏในรายการบทความ เว้นแต่แท็ก <code>article</code> หรือ <code>article_custom</code> ที่ใช้อยู่จะมีแอตทริบิวต์ <code>status</code> เป็นค่า <code>sticky</code></p>
        ]]></item>
        <item id="doctype" title="Doctype"><![CDATA[
<h2>Doctype</h2>
<p>เลือก Doctype HTML ที่คุณต้องการใช้ (HTML5 หรือ XHTML) ซึ่งมีผลต่อฟอร์มป้อนความคิดเห็น การเรนเดอร์ Textile ของแท็ก <code>&lt;abbr&gt;</code> หรือ <code>&lt;acronym&gt;</code> และแท็ก <code>&lt;link&gt;</code> ที่สร้างโดยแท็ก <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/css"><code>&lt;txp:css /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a></p>
        ]]></item>
        <item id="enable_dev_preview" title="เปิดใช้การพรีวิวธีมพัฒนา?"><![CDATA[
<h2>เปิดใช้การพรีวิวธีมพัฒนา?</h2>
<p>ผู้ใช้ที่มีสิทธิ์เพียงพอ (โดยปริยายคือบทบาท Publisher และ Designer) สามารถพัฒนาธีมใหม่และพรีวิวได้อย่างปลอดภัย ในขณะที่ผู้ใช้คนอื่นจะยังเห็นธีมเดิม (จนกว่าจะดีพลอยธีมใหม่)</p>
<p>อย่างไรก็ตาม ผู้ใช้ที่มีสิทธิ์ซึ่งไม่ต้องการมีส่วนร่วมในการพัฒนาธีมสามารถปิดการพรีวิวธีมพัฒนาได้ จากนั้นพวกเขาจะเห็นธีม ‘public’ ปัจจุบันเหมือนกับผู้เยี่ยมชมไซต์ทั่วไป</p>
        ]]></item>
        <item id="enable_short_tags" title="เปิดใช้ short tag หรือไม่?"><![CDATA[
<h2>เปิดใช้ short tag หรือไม่?</h2>
<p>แท็กของ Textpattern มีรูปแบบ <code>&lt;txp:tag_name attribute1="value" ... /&gt;</code> สามารถลดปริมาณการพิมพ์โดยเปิดใช้รูปแบบย่อ ซึ่งตัด <code>txp:</code> ออกได้ โดยปฏิบัติตามหลักพื้นฐานง่าย ๆ ต่อไปนี้ ตัวอย่างเช่น:</p>
<ul>
    <li><code>&lt;txp:article_id /&gt;</code> กลายเป็น <code>&lt;article::id /&gt;</code></li>
    <li><code>&lt;txp:recent_articles/&gt;</code> กลายเป็น <code>&lt;recent::articles /&gt;</code></li>
    <li><code>&lt;txp:file_download_list /&gt;</code> กลายเป็น <code>&lt;file::download_list /&gt;</code></li>
    <li><code>&lt;txp:smd_if /&gt;</code> กลายเป็น <code>&lt;smd::if /&gt;</code></li>
    <li><code>&lt;txp:smd_if&gt; ... &lt;txp:else /&gt; ... &lt;/txp:smd_if&gt;</code> กลายเป็น <code>&lt;smd::if&gt; ... &lt;smd::else /&gt; ... &lt;/smd::if&gt;</code> (สังเกตได้ว่าสามารถใช้คำนำหน้าปลั๊กอินกับแท็ก <code>else</code> ได้)</li>
</ul>
<p>ถ้าแท็กมีอันเดอร์สกอร์ และคุณเปิด short tag แนวคิดพื้นฐานคือ:</p>
<ol>
    <li>ลบคำนำหน้า <code>txp:</code></li>
    <li>แทนที่อันเดอร์สกอร์ตัวแรกด้วย <code>::</code></li>
</ol>
<p>โปรดทราบว่าการตั้งค่านี้ไม่มีผลกับความสามารถในการใช้โค้ดสั้น <code>&lt;txp:output_form /&gt;</code> เพื่อเรนเดอร์ฟอร์ม คุณยังสามารถใช้ <code>&lt;txp::shortcode /&gt;</code> ได้ ซึ่งจะตีความเป็น <code>&lt;txp:output_form form="shortcode" /&gt;</code></p>
        ]]></item>
        <item id="enable_xmlrpc_server" title="เปิดใช้เซิร์ฟเวอร์ XML-RPC?"><![CDATA[
<h2>เปิดใช้เซิร์ฟเวอร์ XML-RPC?</h2>
<p>หากคุณต้องการใช้ <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/XML-RPC">XML-RPC <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> เพื่อควบคุม Textpattern จากระยะไกล (เช่น ผ่านแอปเดสก์ท็อปหรือมือถือ) คุณต้องเปิดใช้เซิร์ฟเวอร์ XML-RPC โดยตั้งค่านี้เป็น ‘Yes’</p>
        ]]></item>
        <item id="enhanced_email" title="ใช้ความสามารถเมลขั้นสูง"><![CDATA[
<h2>ใช้ความสามารถเมลขั้นสูง</h2>
<p>การตั้งค่านี้เป็น ‘No’ จะทำให้อีเมลทั้งหมด—เช่นคำขอตั้งรหัสผ่านบัญชีใหม่ และอีเมลจากปลั๊กอินอย่าง com_connect—ถูกส่งผ่านฟังก์ชัน <code>mail()</code> ของ PHP หากเลือก ‘Yes’ ระบบจะใช้ PHPMailer ที่มาพร้อมกันแทน ซึ่งจะเปิดให้ตั้งค่าตัวเลือกสำหรับส่งเมลผ่านเซิร์ฟเวอร์ SMTP ภายนอก</p>
<p>หากคุณมีปัญหาเรื่องการจัดส่งอีเมล (โดยเฉพาะกับผู้ให้บริการออนไลน์เช่น Gmail, Outlook, Yahoo! เป็นต้น) สาเหตุมักมาจากโดเมนของคุณไม่ถูกมองว่าเป็นแหล่งที่เชื่อถือได้ การเปลี่ยนเป็น ‘Yes’ อาจช่วยเพิ่มอัตราการส่งถึงกล่องจดหมาย นอกจากนี้ การใช้ SMTP ยังช่วยให้เข้ากันได้กับผู้ให้บริการอีเมลบางรายได้ดีขึ้นและช่วยเพิ่มโอกาสที่อีเมลจะถูกส่งถึง</p>
        ]]></item>
        <item id="expire_logs_after" title="บันทึกหมดอายุหลังจากกี่วัน?"><![CDATA[
<h2>บันทึกหมดอายุหลังจากกี่วัน?</h2>
<p>เมื่อเปิดใช้การบันทึกของ Textpattern คุณสามารถระบุได้ว่าบันทึกควรถูกเก็บไว้นานเท่าไร (หน่วยเป็นวัน) ค่า ‘7’ หมายถึงเก็บไว้ 7 วัน</p>
<p><strong>หมายเหตุ:</strong> บันทึกจะถูกลบเฉพาะเมื่อคุณเปิดดูพาเนล ‘Visitor logs’ เท่านั้น มิฉะนั้นจะยังคงเพิ่มขึ้นเรื่อย ๆ</p>
        ]]></item>
        <item id="file_base_path" title="ตำแหน่งอัปโหลดไฟล์"><![CDATA[
<h2>ตำแหน่งอัปโหลดไฟล์</h2>
<p>ตั้งค่า <strong>เส้นทางแบบสัมบูรณ์</strong> ไปยังไดเรกทอรีที่ไฟล์อัปโหลดจะถูกบันทึกถาวร PHP ต้องมีสิทธิ์เขียนในไดเรกทอรีนี้</p>
<p><strong>หมายเหตุ:</strong> เพื่อความปลอดภัยยิ่งขึ้น ควรพิจารณาย้ายไดเรกทอรีนี้ออกนอก docroot สาธารณะของเว็บไซต์ของคุณ</p>
        ]]></item>
        <item id="file_download_header" title="ส่วนหัวการดาวน์โหลดไฟล์"><![CDATA[
<h2>ส่วนหัวการดาวน์โหลดไฟล์</h2>
<p>อนุญาตให้คุณกำหนดเองว่าควรจัดการการดาวน์โหลดไฟล์อย่างไร</p>
<p>โดยปกติการดาวน์โหลดทั้งหมดจะถือเป็นไฟล์แนบและถูกดาวน์โหลด (ขึ้นอยู่กับการตั้งค่าเบราว์เซอร์ของคุณต่อไฟล์ชนิดนั้น ๆ) หากคุณต้องการให้คำแนะนำว่าต้องการให้ไฟล์บางประเภทหรือทั้งหมดถูกจัดการอย่างไร คุณสามารถใส่โค้ดแท็กไว้ที่นี่ ตัวอย่างเช่น หากต้องการให้ไฟล์ PDF ที่คุณกำหนดในหมวดหมู่ Textpattern ‘inline-pdf’ แสดงผลแบบ inline แทนการดาวน์โหลด:</p>
<pre><code>&lt;txp:evaluate query='&lt;txp:file_download_category escape="quote" /&gt;="inline-pdf"'&gt;
    &lt;txp:header name="Content-Disposition" value="inline" /&gt;
    &lt;txp:header name="Content-Type" value="application/pdf" /&gt;
&lt;/txp:evaluate&gt;
</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="file_max_upload_size" title="ขนาดไฟล์อัปโหลดสูงสุด (ไบต์)"><![CDATA[
<h2>ขนาดไฟล์อัปโหลดสูงสุด (ไบต์)</h2>
<p>คุณสามารถจำกัดขนาดสูงสุด (เป็นไบต์) ของไฟล์อัปโหลดได้ โปรดทราบว่าค่านี้ยังถูกจำกัดโดยค่าในคอนฟิกของ PHP ด้วย หาก Textpattern ตรวจพบว่าการตั้งค่า PHP จำกัดขนาดอัปโหลดไว้น้อยกว่า ค่านี้จะถูกปรับลดลงโดยอัตโนมัติ หากคุณต้องการอนุญาตให้มีการอัปโหลดไฟล์ขนาดใหญ่ผ่านเบราว์เซอร์ โปรดติดต่อผู้ให้บริการโฮสต์ (ค่าที่เกี่ยวข้องใน <code>php.ini</code> คือ <code>post_max_size</code>, <code>upload_max_filesize</code> และ <code>memory_limit</code>)</p>
        ]]></item>
        <item id="gmtoffset" title="เขตเวลา"><![CDATA[
<h2>เขตเวลา</h2>
<p>เพื่อให้แสดงวันที่ตามเขตเวลาของคุณ โปรดเลือกเขตเวลาที่คุณอยู่</p>
        ]]></item>
        <item id="img_dir" title="ไดเรกทอรีภาพ"><![CDATA[
<h2>ไดเรกทอรีภาพ</h2>
<p>หากคุณต้องการกำหนดชื่อไดเรกทอรีรูปภาพของคุณเอง สามารถกำหนดได้ที่นี่ คุณต้องสร้างไดเรกทอรีในรูทของการติดตั้ง Textpattern ก่อน และต้องแน่ใจว่า PHP สามารถเขียนในไดเรกทอรีนั้นได้</p>
<p>เส้นทางนี้เป็น <strong>เส้นทางสัมพัทธ์</strong> เสมอ (เทียบกับไดเรกทอรีรูทของ Textpattern)</p>
<p>ค่าปริยายคือ <code>images</code></p>
        ]]></item>
        <item id="include_email_atom" title="รวมที่อยู่อีเมลในฟีด Atom หรือไม่?"><![CDATA[
<h2>รวมที่อยู่อีเมลในฟีด Atom หรือไม่?</h2>
<p>การตั้งค่านี้อนุญาตให้คุณใส่ที่อยู่อีเมลของผู้เขียน (ตามที่ตั้งไว้ในบัญชีผู้ใช้) ของบทความ ลงในส่วน <code>author</code> ของฟีด Atom ของคุณ</p>
        ]]></item>
        <item id="is_dst" title="เปิดใช้เวลาออมแสงหรือไม่?"><![CDATA[
<h2>เปิดใช้เวลาออมแสงหรือไม่?</h2>
<p>กำหนดว่า DST (Daylight Saving Time) เปิดใช้อยู่หรือไม่สำหรับเขตเวลาของคุณในปัจจุบัน</p>
        ]]></item>
        <item id="logging" title="การบันทึก"><![CDATA[
<h2>การบันทึก</h2>
<p>คุณสามารถเลือกระดับการบันทึกผู้เยี่ยมชมที่ Textpattern จะทำได้ดังนี้:</p>
<ul>
    <li><strong>All hits:</strong> Textpattern จะบันทึกทุกการเข้าชมหน้าในไซต์ของคุณ</li>
    <li><strong>Referrers only:</strong> Textpattern จะบันทึกเฉพาะการเข้าชมที่มาจากไซต์อื่น</li>
    <li><strong>None:</strong> Textpattern จะไม่บันทึกการเข้าชมหน้าเลย</li>
</ul>
<p>ตั้งแต่ Textpattern 4.7.0 เป็นต้นมา Textpattern จะไม่รวบรวมหรือเก็บข้อมูลที่อยู่ IP ของผู้เยี่ยมชม หากคุณรวบรวมหรือเก็บที่อยู่ IP นอก Textpattern โปรดใช้มาตรการที่เหมาะสมในการจัดเก็บและ/หรือใช้ข้อมูลให้เป็นไปตามกฎหมายที่เกี่ยวข้อง เช่น <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/General_Data_Protection_Regulation">GDPR <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> และใช้มาตรการรักษาความปลอดภัยที่รัดกุมในทุกส่วนของเซิร์ฟเวอร์และการติดตั้ง Textpattern เพื่อหลีกเลี่ยงการที่ข้อมูลนี้จะถูกเจาะ</p>
<p>แนะนำอย่างยิ่งให้คุณปล่อยค่าปรับแต่งนี้ไว้ที่ค่าเริ่มต้น ‘None’ เว้นแต่คุณจำเป็นต้องใช้ข้อมูลนี้จริง ๆ และประกาศใช้งานข้อมูลดังกล่าวอย่างชัดเจนต่อสาธารณะ</p>
        ]]></item>
        <item id="max_url_len" title="ความยาวสูงสุดของ URL (อักขระ)"><![CDATA[
<h2>ความยาวสูงสุดของ URL (อักขระ)</h2>
<p>ป้องกันไม่ให้ URL ที่ยาวเกินกว่าความยาวที่กำหนดทำงานได้ อาจช่วยจำกัดความเสียหายและเพิ่มความปลอดภัยของไซต์</p>
        ]]></item>
        <item id="module_pophelp" title="แสดงลิงก์คู่มือแบบอินไลน์ฝั่งผู้ดูแล"><![CDATA[
<h2>แสดงลิงก์คู่มือแบบอินไลน์ฝั่งผู้ดูแล</h2>
<p>หากคุณต้องการซ่อนลิงก์ช่วยเหลือแบบอินไลน์ฝั่งผู้ดูแล (หน้าต่างป๊อปอัปคำอธิบาย Textpattern) ทั่วทั้งระบบ ให้สลับค่าตัวเลือกนี้เป็น ‘None’</p>
        ]]></item>
        <item id="never_display_email" title="ซ่อนอีเมลของผู้แสดงความคิดเห็นหรือไม่?"><![CDATA[
<h2>ซ่อนอีเมลของผู้แสดงความคิดเห็นหรือไม่?</h2>
<p>การตั้งค่านี้ควบคุมว่าจะให้แสดงที่อยู่อีเมลของผู้แสดงความคิดเห็นต่อสาธารณะหรือไม่</p>
<p>แนะนำว่าไม่ควรแสดงที่อยู่อีเมล เพื่อเป็นมารยาทต่อผู้ใช้ของคุณ แต่ในบางสถานการณ์อาจต้องการแสดงที่อยู่อีเมลของผู้แสดงความคิดเห็น</p>
        ]]></item>
        <item id="override_emailcharset" title="ใช้อักขระชุด ISO-8859-1 ในอีเมล (ปริยายเป็น UTF-8)?"><![CDATA[
<h2>ใช้อักขระชุด ISO-8859-1 ในอีเมล (ปริยายเป็น UTF-8)?</h2>
<p>Textpattern ใช้รหัส UTF-8 เป็นค่าปริยายเมื่อเป็นไปได้ รวมถึงอีเมลขาออกด้วย อย่างไรก็ตาม ไคลเอนต์อีเมลรุ่นเก่าบางตัว (รวมถึง Microsoft Outlook บางเวอร์ชัน) ไม่มีการรองรับ UTF-8 อย่างถูกต้อง หากคุณพบอักขระผิดเพี้ยนในอีเมล การตั้งค่านี้จะช่วยแปลงข้อความเป็นรหัส ISO-8859-1 ก่อนส่ง</p>
<p><strong>หมายเหตุ:</strong> หากคุณใช้ภาษาใดที่อักขระไม่สามารถแทนด้วย ISO-8859-1 ได้ การตั้งค่านี้จะไม่สามารถช่วยได้ คุณควรหาไคลเอนต์อีเมลที่รองรับ UTF-8 (หรือ Unicode) แทน</p>
        ]]></item>
        <item id="override_form_types" title="ชนิดฟอร์มทดแทน"><![CDATA[
<h2>ชนิดฟอร์มทดแทน</h2>
<p>เลือกชนิดของฟอร์มที่เทมเพลตของฟอร์มจะถูกทำให้พร้อมใช้งานในพาเนล Write เป็นฟอร์มทดแทน</p>
        ]]></item>
        <item id="permlink_format" title="รูปแบบ URL ของชื่อในลิงก์ถาวร"><![CDATA[
<h2>รูปแบบ URL ของชื่อในลิงก์ถาวร</h2>
<p>กำหนดวิธีสร้างและกำหนด URL ของบทความเมื่อใช้โหมดที่ไม่ยุ่ง (non-messy)</p>
<p>เมื่อเผยแพร่บทความ URL จะถูกสร้างจากชื่อบทความ เว้นแต่จะระบุ URL เฉพาะในช่อง URL-only title</p>
<p>พิจารณาตัวอย่างชื่อบทความ: <em>Ann and Bob eat cake</em></p>
<p>เมื่อการตั้งค่ารูปแบบ URL ของชื่อในลิงก์ถาวรถูกตั้งเป็น ‘Hyphenated (title-like-this)’ URL ของบทความจะเป็น:</p>
<pre><code>https://example.com/ann-and-bob-eat-cake</code></pre>
<p>เมื่อการตั้งค่าถูกตั้งเป็น ‘Intercapped (TitleLikeThis)’ URL ของบทความจะเป็น:</p>
<pre><code>https://example.com/AnnandBobeatcake</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="permlink_mode" title="โหมดลิงก์ถาวรของบทความ"><![CDATA[
<h2>โหมดลิงก์ถาวรของบทความ</h2>
<p>กำหนดวิธีที่ใช้เข้าถึงบทความแต่ละบทจาก URL ที่สร้างโดยแท็ก <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/permlink"><code>&lt;txp:permlink&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a></p>
<p>โหมด ‘?=messy’ มีความเข้ากันได้ดีที่สุด—ทำงานได้โดยแทบไม่ต้องตั้งค่าใด ๆ—แต่ไม่ดีในเชิงความอ่านง่ายของ URL และ SEO (การเพิ่มประสิทธิภาพเครื่องมือค้นหา) ในโหมดนี้ URL ของบทความในไซต์ของคุณจะมีลักษณะเช่น:</p>
<pre><code>https://example.com/index.php?id=123</code></pre>
<p>โหมดอื่น ๆ ทั้งหมดต้องการความสามารถ rewrite URL ของเว็บเซิร์ฟเวอร์ (เช่น Apache <code>mod_rewrite</code> หรือคำสั่ง rewrite ของ NGINX ในบล็อก <code>server</code>) หากเซิร์ฟเวอร์ของคุณไม่รองรับความสามารถ rewrite กรุณาติดต่อผู้ให้บริการโฮสต์หรือใช้โหมด ‘?=messy’ ดังตัวอย่างข้างต้น</p>
        ]]></item>
        <item id="plugin_cache_dir" title="ที่อยู่ไดเรกทอรีแคชของปลั๊กอิน"><![CDATA[
<h2>ที่อยู่ไดเรกทอรีแคชของปลั๊กอิน</h2>
<p>การตั้งค่านี้ใช้หลัก ๆ สำหรับนักพัฒนาปลั๊กอิน เมื่อกำหนดแล้ว คุณสามารถวางไฟล์ซอร์สของปลั๊กอิน (ไม่ใช่เวอร์ชัน compiled) ในไดเรกทอรีนี้ และ Textpattern จะโหลดให้โดยอัตโนมัติ คุณจึงแก้ไขปลั๊กอินและเห็นผลทันทีโดยไม่ต้องติดตั้ง/เปิดใช้ใหม่ <strong>อย่างไรก็ตามต้องระวัง</strong> เพราะหากปลั๊กอินเสีย (compile ไม่ผ่าน) ก็อาจทำให้ Textpattern ใช้งานไม่ได้ด้วย</p>
<p>แนะนำให้โหลดปลั๊กอินผ่านพาเนล ‘Plugins’ ตามปกติบนไซต์ที่ใช้งานจริง แทนการใช้ไดเรกทอรีแคชปลั๊กอิน</p>
<p><strong>หมายเหตุ:</strong> อย่ากำหนดไดเรกทอรีเดียวกันให้ทั้ง ‘temporary’ และ ‘plugin cache’ เพราะจะทำให้เกิดปัญหา (Textpattern จะพยายามรันเนื้อหาไฟล์ log ชั่วคราวเป็นปลั๊กอิน)</p>
        ]]></item>
        <item id="production_status" title="สถานะการใช้งาน"><![CDATA[
<h2>สถานะการใช้งาน</h2>
<p>ไซต์ Textpattern มีโหมดดังต่อไปนี้:</p>
<ol>
    <li>‘Debugging’</li>
    <li>‘Testing’</li>
    <li>‘Live’</li>
</ol>
<h3>โหมด Debugging</h3>
<p>การรายงานข้อผิดพลาดของ PHP ทั้งหมดบนไซต์จริงของคุณจะมองเห็นได้ รวมถึงคำเตือนเกี่ยวกับโค้ดหรือปลั๊กอินที่มีปัญหา นอกจากนี้เมื่อคุณดูซอร์ส HTML ของหน้า live จะเห็นข้อมูลต่อไปนี้:</p>
<ul>
    <li>เวลาที่เซิร์ฟเวอร์ใช้ในการสร้างหน้า (‘Runtime’)</li>
    <li>จำนวนคำสั่ง MySQL ที่ประมวลผล</li>
    <li>ค่าประมาณการใช้หน่วยความจำสูงสุด</li>
    <li>แท็ก Textpattern ทั้งหมดที่พบระหว่างการสร้างหน้า (เรียกอีกอย่างว่า tag trace)</li>
</ul>
<h3>โหมด Testing</h3>
<p>การรายงานข้อผิดพลาดของ PHP ทั้งหมดบนไซต์จริงของคุณจะมองเห็นได้ รวมถึงคำเตือนเกี่ยวกับโค้ดหรือปลั๊กอินที่มีปัญหา ข้อมูลต่อไปนี้จะปรากฏเมื่อคุณดูซอร์ส HTML ของหน้า live:</p>
<ul>
    <li>เวลาที่เซิร์ฟเวอร์ใช้ในการสร้างหน้า (‘Runtime’)</li>
    <li>จำนวนคำสั่ง MySQL ที่ประมวลผล</li>
    <li>ค่าประมาณการใช้หน่วยความจำสูงสุด</li>
</ul>
<h3>โหมด Live</h3>
<p>จะไม่มีการส่งรายงานข้อผิดพลาดหรือข้อมูลการวินิจฉัยไปยังหน้า โดยทั่วไปแล้วโหมด Live เป็นที่ต้องการมากที่สุด เนื่องจากให้ประสบการณ์ใช้งานที่ดีกว่าและลดภาระบนเซิร์ฟเวอร์</p>
        ]]></item>
        <item id="public_theme_name" title="ธีมฝั่งหน้าเว็บไซต์"><![CDATA[
<h2>ธีมฝั่งหน้าเว็บไซต์</h2>
<p>ธีมฝั่งหน้าเว็บไซต์ปริยายที่จะใช้เมื่อใครก็ตามเข้าเว็บไซต์สาธารณะของคุณ Textpattern มาพร้อมธีมปริยายที่ติดตั้งไว้แล้ว รวมถึงตัวเลือกเริ่มต้นโดยไม่มีธีม คุณยังสามารถเพิ่มแพ็กเกจธีมไปยังไดเรกทอรี <code>textpattern/themes</code> เพื่อให้พร้อมสำหรับใช้งานได้</p>
        ]]></item>
        <item id="publish_expired_articles" title="เผยแพร่บทความที่หมดอายุหรือไม่?"><![CDATA[
<h2>เผยแพร่บทความที่หมดอายุหรือไม่?</h2>
<p>ถ้าตั้งค่านี้เป็น ‘Yes’ บทความที่หมดอายุแล้วจะยังคงแสดงบนไซต์ของคุณหลังจากวันหมดอายุ คุณสามารถใช้แท็ก <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/if_expired"><code>&lt;txp:if_expired /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> เพื่อแสดงเนื้อหาหรือมาร์กอัปแบบอื่นสำหรับบทความที่หมดอายุได้</p>
<p>หากตั้งเป็น ‘No’ บทความที่หมดอายุจะถูกนำออกจากไซต์สาธารณะและส่งสถานะ HTTP "410 Gone" แทน ค่าปริยายคือ ‘No’</p>
        ]]></item>
        <item id="publisher_email" title="ส่งรายละเอียดการล็อกอินจากที่อยู่อีเมลนี้"><![CDATA[
<h2>ส่งรายละเอียดการล็อกอินจากที่อยู่อีเมลนี้</h2>
<p>ระบุที่อยู่อีเมลที่จะใช้เป็น ‘From:’ ในอีเมลที่มีข้อมูลล็อกอินของผู้ใช้ใหม่</p>
<p>หากเว้นว่างไว้หรือใส่ที่อยู่อีเมลไม่ถูกต้อง Textpattern จะใช้ชื่อและที่อยู่อีเมลของผู้ใช้ที่ล็อกอินปัจจุบันแทน</p>
        ]]></item>
        <item id="rss_how_many" title="ควรรวมบทความกี่บทในฟีด?"><![CDATA[
<h2>ควรรวมบทความกี่บทในฟีด?</h2>
<p>นี่คือจำนวนสูงสุดของบทความปัจจุบันที่จะถูกส่งออกในรูปแบบ RSS และ Atom ในแต่ละครั้ง</p>
<p>แนะนำให้ใช้ค่าน้อย เช่น <code>5</code> ถึง <code>15</code></p>
        ]]></item>
        <item id="secondpass" title="จำนวนรอบการประมวลผลแท็กเพิ่มเติม"><![CDATA[
<h2>จำนวนรอบการประมวลผลแท็กเพิ่มเติม</h2>
<p>ตัวประมวลผลแท็กของ Textpattern มักจะเปลี่ยนแท็กทั้งหมดของคุณให้เป็นเนื้อหาจากฐานข้อมูลในหนึ่งรอบการประมวลผลเพจ ในบางกรณีสิ่งนี้อาจไม่เพียงพอ เช่น:</p>
<ul>
    <li>เมื่อใช้ปลั๊กอินที่โหลดลำดับต่ำเป็นแอตทริบิวต์ของแท็ก</li>
    <li>การแทนที่โค้ดภายในแท็ก <code>&lt;txp:php&gt;</code></li>
    <li>การข้ามองค์ประกอบของหน้าในช่วงต้นของเพจเพื่อให้ได้รับเนื้อหาจากแท็กที่ประมวลผลภายหลัง</li>
</ul>
<p>ด้วยเหตุผลด้านความเข้ากันได้แบบเดิม Textpattern เคยเรียกการประมวลผลเพิ่มอีกหนึ่งรอบ (เรียกว่า ‘secondpass’) ดังนั้นค่าปริยายของค่าปรับแต่งนี้จึงเป็น <code>1</code> อย่างไรก็ตาม การมีหลายรอบมากขึ้นจะเพิ่มโอกาสที่แท็กที่ไม่ตั้งใจจะเล็ดลอดและถูกประมวลผล การปรับปรุงล่าสุดในตัวประมวลผลแท็กช่วยลดความจำเป็นของการประมวลผลรอบที่สอง ดังนั้น หากคุณไม่ได้ใช้รอบที่สองด้วยเหตุผลจำเพาะ โปรดลดค่านี้เป็น <code>0</code> เพื่อเพิ่มความปลอดภัยให้ไซต์ของคุณ</p>
<p>ถ้าต่อมาคุณพบแท็กที่ไม่ได้ประมวลผลปรากฏบนเว็บไซต์ (และไม่มีข้อผิดพลาดของแท็กอื่นในโหมด Testing/Debugging เนื่องจากแท็กคู่ไม่ตรงกัน) โปรดติดต่อเราพร้อมตัวอย่างเทมเพลตเพจ/โค้ด/ปลั๊กอิน เรากำลังพยายามลดความจำเป็นของการประมวลผลหลายรอบ และข้อมูลนี้จะช่วยเราได้</p>
        ]]></item>
        <item id="send_lastmod" title="ส่งส่วนหัว &quot;Last-Modified&quot; หรือไม่?"><![CDATA[
<h2>ส่งส่วนหัว "Last-Modified" หรือไม่?</h2>
<p>เมื่อเปิดใช้ Textpattern จะอ่านข้อความส่วนหัว HTTP <code>If-Modified-Since</code> ที่เบราว์เซอร์ส่งมา (ถ้ามี) แล้วเปรียบเทียบกับเวลาที่ไซต์มีการปรับปรุงล่าสุด หากไม่มีการเปลี่ยนแปลงตั้งแต่ครั้งล่าสุดที่ผู้เยี่ยมชมโหลดหน้า (คือ timestamp ที่เบราว์เซอร์ส่งมาตรงกับเวลาปรับปรุงล่าสุดของไซต์) ระบบจะส่งส่วนหัวกลับไปเพื่อบอกให้เบราว์เซอร์ใช้หน้าในแคชแทน</p>
<p>ช่วยลดการใช้แบนด์วิดท์ เวลาโหลดหน้า และภาระบนเว็บเซิร์ฟเวอร์ได้</p>
        ]]></item>
        <item id="show_comment_count_in_feed" title="แสดงจำนวนความคิดเห็นในฟีดหรือไม่?"><![CDATA[
<h2>แสดงจำนวนความคิดเห็นในฟีดหรือไม่?</h2>
<p>เมื่อเลือกเป็น ‘Yes’ การตั้งค่านี้จะต่อท้ายจำนวนความคิดเห็นไว้ในชื่อบทความในฟีด RSS/Atom ของคุณ</p>
        ]]></item>
        <item id="site_slogan" title="คำขวัญเว็บไซต์"><![CDATA[
<h2>คำขวัญเว็บไซต์</h2>
<p><a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/site_slogan">คำขวัญของไซต์ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> คือสรุปหรือคำอธิบายของไซต์คุณ ซึ่งจะถูกใช้เป็นคำอธิบายไซต์ของคุณทุกที่ที่จำเป็น เช่น ในฟีด RSS/Atom และอาจใช้ในตำแหน่งต่าง ๆ บนไซต์ของคุณตามต้องการ</p>
<p><strong>หมายเหตุ:</strong> คำขวัญเว็บไซต์เป็นตัวเลือก แต่ในบางกรณีจำเป็นสำหรับฟีด RSS หรือ Atom ที่ถูกต้องตามมาตรฐาน</p>
        ]]></item>
        <item id="sitename" title="ชื่อเว็บไซต์"><![CDATA[
<h2>ชื่อเว็บไซต์</h2>
<p><a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/site_name">ชื่อหรือชื่อเรื่องของไซต์ของคุณ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> ซึ่งจะปรากฏในแถบชื่อเรื่องของเบราว์เซอร์ผู้เยี่ยมชมหรือโปรแกรมอ่านฟีด และในตำแหน่งอื่น ๆ บนไซต์ของคุณตามต้องการ</p>
        ]]></item>
        <item id="siteurl" title="Site URL"><![CDATA[
<h2>Site URL</h2>
<p>นี่คือที่อยู่ของไซต์ Textpattern ของคุณ เช่น <code>www.example.com</code></p>
<p><strong>หมายเหตุ:</strong> ไม่ต้องใส่ <code>http://</code>, <code>https://</code> หรือสแลชปิดท้าย <code>/</code></p>
        ]]></item>
        <item id="skin_dir" title="ไดเรกทอรีธีม"><![CDATA[
<h2>ไดเรกทอรีธีม</h2>
<p>หากคุณต้องการกำหนดชื่อไดเรกทอรีที่ใช้บันทึกไฟล์ธีมฝั่งหน้าเว็บไซต์ถาวร สามารถทำได้ที่นี่ คุณต้องสร้างไดเรกทอรีในรูทของการติดตั้ง Textpattern ก่อน และต้องแน่ใจว่า PHP สามารถเขียนในไดเรกทอรีนั้นได้</p>
<p>เส้นทางนี้เป็น <strong>เส้นทางสัมพัทธ์</strong> เสมอ (เทียบกับไดเรกทอรีรูทของ Textpattern)</p>
<p>ค่าปริยายคือ <code>themes</code></p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_from" title="ที่อยู่ผู้ส่ง SMTP"><![CDATA[
<h2>ที่อยู่ผู้ส่ง SMTP</h2>
<p>ควรปล่อยค่าปรับแต่งนี้ว่างไว้ เว้นแต่คุณพบปัญหาเรื่องการส่งอีเมลใน Textpattern (เช่น ไม่มีอีเมลถูกส่งเลย) หากเกิดปัญหานั้นขึ้น คุณสามารถระบุที่อยู่อีเมลใด ๆ ที่ถูกต้องได้ที่นี่ โดยควรเป็นโดเมนเดียวกับเว็บไซต์ที่คุณติดตั้ง Textpattern (เช่น หากเว็บไซต์ของคุณคือ <code>https://example.com</code> คุณอาจใช้ <code>you@example.com</code>)</p>
<p>รายละเอียดทางเทคนิคสำหรับผู้ที่สนใจ:</p>
<ul>
    <li>บนเซิร์ฟเวอร์ UNIX-like/macOS ที่อยู่อีเมลที่ใส่จะใช้เป็นพารามิเตอร์ที่ 4 (นำหน้าด้วย "-f") ของฟังก์ชัน PHP <code>mail()</code></li>
    <li>บนเซิร์ฟเวอร์ Windows ที่อยู่อีเมลที่ใส่จะถูกใช้เพื่อกำหนด (หรือล้างค่า) การตั้งค่า <code>sendmail_from</code> ใน php.ini</li>
</ul>
<p>สิ่งนี้ทำให้แน่ใจได้ว่าที่อยู่ผู้ส่งของซอง SMTP (ซึ่งอาจไม่ตรงกับส่วนหัว "From:" ที่คุณเห็นในอีเมลเสมอไป) จะถูกตั้งเป็นที่อยู่อีเมลที่คุณใส่ที่นี่ ซึ่งจำเป็นสำหรับเซิร์ฟเวอร์บางแห่งในการส่งอีเมล</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_host" title="โฮสต์ SMTP"><![CDATA[
<h2>โฮสต์ SMTP</h2>
<p>เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการส่งอีเมลและใช้ประโยชน์จากการส่งอีเมลผ่านบริการภายนอก (เช่น SendGrid, AWS SES, Mailchimp, Mailgun ฯลฯ) โปรดระบุเซิร์ฟเวอร์ SMTP ที่นี่ ตรวจสอบค่าจากผู้ให้บริการ SMTP ของคุณ</p>
<p>ค่านี้อาจถูกกำหนดผ่านคอนสแตนต์ <code>SMTP_HOST</code> ในไฟล์ <code>config.php</code> ซึ่งในกรณีนั้นค่าจะถูกล็อกและไม่สามารถแก้ไขจากพาเนล Preferences ได้</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_pass" title="รหัสผ่าน SMTP"><![CDATA[
<h2>รหัสผ่าน SMTP</h2>
<p>ถ้าการเชื่อมต่อ SMTP ของคุณต้องใช้รหัสผ่านสำหรับชื่อผู้ใช้ที่กำหนด โปรดใส่ที่นี่ ตรวจสอบรายละเอียดจากเอกสารของผู้ให้บริการ</p>
<p>หมายเหตุ: แม้รหัสผ่านจะไม่ถูกแสดงที่นี่ แต่จะถูกเก็บในฐานข้อมูลตาราง prefs ในรูปข้อความธรรมดา หากคุณต้องการเพิ่มความปลอดภัย คุณอาจกำหนดคอนสแตนต์ <code>SMTP_PASS</code> ในไฟล์ <code>config.php</code> แทน</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_port" title="พอร์ต SMTP"><![CDATA[
<h2>พอร์ต SMTP</h2>
<p>หากคุณระบุโฮสต์ SMTP คุณต้องระบุพอร์ตเพื่อเปิดการส่งเมลผ่าน SMTP พอร์ตที่ใช้กันทั่วไปคือ:</p>
<ul>
    <li>25 - สำหรับเมลไม่เข้ารหัส</li>
    <li>465 - พอร์ตเก่า (ไม่เป็นทางการ) สำหรับเมลแบบเข้ารหัส</li>
    <li>587 - ค่าปริยาย (แนะนำ) สำหรับอีเมลแบบ TLS ที่ปลอดภัย</li>
</ul>
<p>ผู้ให้บริการ SMTP ของคุณอาจใช้พอร์ตต่างจากนี้ โปรดตรวจสอบจากเอกสารของผู้ให้บริการ</p>
<p>ค่านี้อาจถูกกำหนดผ่านคอนสแตนต์ <code>SMTP_PORT</code> ในไฟล์ <code>config.php</code> ซึ่งในกรณีนั้นค่าจะถูกล็อกจากพาเนล Preferences</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_sectype" title="วิธีรักษาความปลอดภัย SMTP"><![CDATA[
<h2>วิธีรักษาความปลอดภัย SMTP</h2>
<p>เลือกกลไกที่ผู้ให้บริการ SMTP ของคุณใช้เป็นโปรโตคอลความปลอดภัยของอีเมล ตรวจสอบรายละเอียดจากเอกสารของผู้ให้บริการ</p>
<p>ค่านี้อาจถูกกำหนดผ่านคอนสแตนต์ <code>SMTP_SECTYPE</code> ในไฟล์ <code>config.php</code> ซึ่งในกรณีนั้นค่าจะถูกล็อกจากพาเนล Preferences</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_user" title="ชื่อผู้ใช้ SMTP"><![CDATA[
<h2>ชื่อผู้ใช้ SMTP</h2>
<p>หากการเชื่อมต่อ SMTP ของคุณต้องใช้ชื่อผู้ใช้/ล็อกอิน โปรดระบุที่นี่ ตรวจสอบรายละเอียดจากเอกสารของผู้ให้บริการ</p>
<p>ค่านี้อาจถูกกำหนดผ่านคอนสแตนต์ <code>SMTP_USER</code> ในไฟล์ <code>config.php</code> ซึ่งในกรณีนั้นค่าจะถูกล็อกจากพาเนล Preferences</p>
        ]]></item>
        <item id="spam_blocklists" title="รายชื่อบล็อกสแปม (คั่นด้วยจุลภาค)"><![CDATA[
<h2>รายชื่อบล็อกสแปม (คั่นด้วยจุลภาค)</h2>
<p>ผู้ให้บริการ <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/blocklisting">blocklist <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> ที่ใส่ที่นี่จะถูกสอบถามทุกครั้งที่มีการโพสต์ความคิดเห็นลงบล็อกของคุณ และระบบจะตรวจสอบที่อยู่ IP ของผู้โพสต์ความเห็น ถ้า IP ถูกระบุในรายชื่อ หมายความว่าเคยมีรายงานสแปมจาก IP นี้มาก่อน และความคิดเห็นจะถูกปฏิเสธ ไม่ว่าผลการตรวจสอบจะเป็นอย่างไร ที่อยู่ IP ของผู้โพสต์ความเห็นจะไม่ถูกเก็บใน Textpattern</p>
<p>คุณสามารถใส่รายการชื่อโดเมน คั่นด้วยจุลภาค โปรดทราบว่าคุณต้องรับผิดชอบในการตรวจสอบให้แน่ใจว่า blocklist ที่เลือกนั้นเหมาะสมและใช้งานได้จริง</p>
        ]]></item>
        <item id="syndicate_body_or_excerpt" title="ส่งออกเฉพาะสรุปบทความหรือไม่?"><![CDATA[
<h2>ส่งออกเฉพาะสรุปบทความ <strong>เท่านั้น</strong> หรือไม่?</h2>
<p>หากตั้งเป็น ‘No’ รายการในฟีดจะมีเนื้อความเต็มของบทความ</p>
<p>หากตั้งเป็น ‘Yes’ รายการในฟีดจะใช้สรุปบทความแทนเนื้อความเต็มเมื่อมีสรุปอยู่</p>
        ]]></item>
        <item id="tempdir" title="โฟลเดอร์ชั่วคราว"><![CDATA[
<h2>โฟลเดอร์ชั่วคราว</h2>
<p>กำหนด <strong>เส้นทางแบบสัมบูรณ์</strong> ไปยังไดเรกทอรีชั่วคราว (มักเรียก ‘tmp’ หรือ ‘temp’) PHP ต้องสามารถเขียนในไดเรกทอรีนี้ได้ ไดเรกทอรีนี้ใช้สำหรับไฟล์ชั่วคราว เช่น การอัปโหลดทุกชนิด (ปลั๊กอิน ไฟล์ หรือรูปภาพ)</p>
<p><strong>หมายเหตุ:</strong>
<ul>
    <li>อย่ากำหนดไดเรกทอรีเดียวกันให้ทั้ง ‘temporary’ และ ‘plugin cache’ เพราะจะทำให้เกิดปัญหา (Textpattern จะพยายามรันเนื้อหาไฟล์ log ชั่วคราวเป็นปลั๊กอิน)</li>
    <li>เพื่อความปลอดภัยที่ดียิ่งขึ้น ควรพิจารณาย้ายไดเรกทอรีนี้ออกนอก docroot สาธารณะของเว็บไซต์ของคุณ</li>
</ul>
</p>
        ]]></item>
        <item id="theme_name" title="ธีมธุรการ"><![CDATA[
<h2>ธีมธุรการ</h2>
<p>ธีมฝั่งผู้ดูแลปริยายที่จะใช้เมื่อใครก็ตามล็อกอินเข้าสู่ Textpattern Textpattern มีธีมผู้ดูแลที่ติดตั้งไว้ล่วงหน้าหลายชุด และคุณยังสามารถเพิ่มแพ็กเกจธีมแบบกำหนดเองลงในไดเรกทอรี <code>textpattern/admin-themes</code> เพื่อใช้งานได้</p>
        ]]></item>
        <item id="trailing_slash" title="เพิ่มสแลชปิดท้ายให้ URL หรือไม่"><![CDATA[
<h2>เพิ่มสแลชปิดท้ายให้ URL หรือไม่</h2>
<p>กำหนดว่า Textpattern จะเพิ่มสแลชปิดท้ายโดยอัตโนมัติให้ URL ที่สร้างหรือไม่ ตัวเลือกมีดังนี้:</p>
<ul>
    <li><strong>No</strong> - ไม่เคยเพิ่ม</li>
    <li><strong>List</strong> - เพิ่มเฉพาะเพจรายการ (เช่น เมื่อดูรายการบทความ ไม่ใช่เมื่อดูบทความเดี่ยว)</li>
    <li><strong>Yes</strong> - เพิ่มเสมอ</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="txp_evaluate_functions" title="ฟังก์ชัน PHP ที่อนุญาตใน txp:evaluate"><![CDATA[
<h2>ฟังก์ชัน PHP ที่อนุญาตใน txp:evaluate</h2>
<p>เป็นรายการที่คั่นด้วยจุลภาคของรายการ <code>function</code> หรือ <code>alias=function</code> เช่น <code>md5</code>, <code>replace=str_replace</code> รายการที่ระบุในลิสต์นี้สามารถใช้ภายในแอตทริบิวต์ <code>query</code> ของแท็ก <code>&lt;txp:evaluate /&gt;</code> ได้:</p>
<pre><code>&lt;txp:evaluate query="replace('cats', 'dogs', 'I like cats.')" /&gt;</code></pre>
<p><code>function</code> ควรคืนค่าเป็นสเกลาร์ (<strong>ห้าม</strong> เป็นอาร์เรย์/อ็อบเจ็กต์)</p>
        ]]></item>
        <item id="use_comments" title="รับความคิดเห็นหรือไม่?"><![CDATA[
<h2>รับความคิดเห็นหรือไม่?</h2>
<p>การตั้งค่านี้กำหนดว่าจะเปิดหรือปิดฟังก์ชันการแสดงความคิดเห็นของ Textpattern</p>
        ]]></item>
        <item id="use_mail_on_feeds_id" title="ใช้อีเมลเพื่อสร้าง ID ฟีด (ปริยายเป็น Site URL) หรือไม่?"><![CDATA[
<h2>ใช้อีเมลเพื่อสร้าง ID ฟีด (ปริยายเป็น Site URL) หรือไม่?</h2>
<p>รายการในฟีด Atom ต้องการ ID ที่ไม่ซ้ำกัน</p>
<p>เพื่อสร้าง ID ที่ไม่ซ้ำสำหรับไซต์ของคุณ Textpattern อนุญาตให้คุณเลือกว่าจะใช้ที่อยู่อีเมลหรือชื่อโดเมนรวมใน ID เหล่านี้ อีเมลจะเป็นอีเมลแรกที่ใช้เมื่อติดตั้งไซต์ เว้นแต่คุณมีแนวโน้มจะเปลี่ยนชื่อโดเมนในอนาคต ก็สามารถตั้งค่านี้เป็น ‘No’ ได้อย่างปลอดภัย</p>
        ]]></item>
        <item id="use_plugins" title="ใช้ปลั๊กอินหรือไม่?"><![CDATA[
<h2>ใช้ปลั๊กอินหรือไม่?</h2>
<p>อนุญาตให้คุณปิดการรองรับปลั๊กอินของ Textpattern ทั้งหมด ช่วยให้สะดวกหากคุณกำลังดีบักข้อผิดพลาดบนไซต์ และต้องการตรวจสอบว่ามีปลั๊กอินเกี่ยวข้องหรือไม่</p>
        ]]></item>
        <item id="use_textile" title="รูปแบบตัวอักษรเริ่มต้น"><![CDATA[
<h2>รูปแบบตัวอักษรเริ่มต้น</h2>
<p>การตั้งค่ารูปแบบข้อความที่คุณเลือกที่นี่จะกลายเป็นค่าปริยายสำหรับการมาร์กอัปสรุปและเนื้อความบนพาเนล ‘Write’ คุณสามารถเลือกให้ประมวลผล Textile เต็มรูปแบบ ให้แปลงบรรทัดใหม่เป็นแท็กพารากราฟ HTML หรือไม่ต้องแปลงข้อความเลยก็ได้</p>
<p><a rel="external" target="_blank" href="https://textpattern.com/textile-sandbox">Textile <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a> เป็นยูทิลิตี้ที่ช่วยทำให้การแปลงข้อความธรรมดาเป็น HTML ง่ายขึ้น เมื่อเปิดใช้ Textile จะประมวลผลข้อความเนื้อความของบทความและคืนค่ากลับมาเป็น HTML ที่มีโครงสร้างถูกต้อง</p>
<p>Textile ยังมีคำสั่งที่ทรงพลังแต่เรียนรู้ง่ายสำหรับจัดรูปแบบข้อความ กำหนดโครงสร้าง เช่น รายการ หัวข้อ และบล็อกอ้างอิง รวมถึงแทรกลิงก์และรูปภาพ</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="section" title="พาเนลเซ็กชัน">
        <item id="section_category" title="บทนำ"><![CDATA[
<h2>บทนำ</h2>
<p>เซ็กชันใน Textpattern ควรมองเทียบได้กับหมวดในหนังสือพิมพ์ แต่ละเซ็กชันเป็นส่วนหนึ่งของสิ่งพิมพ์เดียวกัน แต่แต่ละส่วนอาจมีเลย์เอาต์ต่างกัน หรือรูปแบบบทความต่างกัน เป็นต้น</p>
<p>สำหรับเว็บไซต์ส่วนใหญ่ มักต้องสร้างเพียงจำนวนน้อยที่สุดของเซ็กชันเท่านั้น</p>
<h3>ตัวอย่างสถานการณ์ของเว็บไซต์ที่มีสามเซ็กชัน:</h3>
<ol>
    <li><strong>Archive:</strong> ‘Section’ ที่บทความทั้งหมดซึ่งปรากฏบนหน้าแรกเป็นสมาชิกอยู่ เมื่อผู้อ่านคลิกลิงก์ถาวรของบทความ บทความนั้นจะแสดงด้วยเลย์เอาต์หน้าซึ่งกำหนดให้กับ ‘Section’ นี้ หากต้องการไปยังรายชื่อบทความล่าสุดแบบแบ่งหน้าในเซ็กชัน "Archive" URL จะเป็น <code>https://example.com/archive/</code></li>
    <li><strong>About:</strong> หน้าข้อมูล ‘เกี่ยวกับไซต์นี้’ ซึ่งต่างจากหน้าแรกและเซ็กชัน "Archive" ตรงที่มีลักษณะนิ่งกว่า อาจมีเลย์เอาต์ต่างออกไป และมักมีบทความเพียงบทความเดียว เซ็กชัน ‘About’ จะเข้าถึงได้ที่ <code>https://example.com/about/</code></li>
    <li><strong>Photos:</strong> ‘Section’ ที่มีเลย์เอาต์แตกต่าง (และอาจใช้ CSS ต่างกัน) เพื่อแสดงรูปภาพแทนบทความ</li>
</ol>
<p>โปรดทราบว่ามีเซ็กชันพิเศษที่ซ่อนอยู่ชื่อ default อยู่เสมอ เซ็กชันปริยายนี้จะใช้เพจชื่อ default และสไตล์ชื่อ default และเป็นส่วนที่สร้างหน้าแรกของไซต์คุณ</p>
        ]]></item>
        <item id="section_default" title="เซ็กชันปริยายสำหรับเผยแพร่"><![CDATA[
<h2>เซ็กชันปริยายสำหรับเผยแพร่</h2>
<p>ตัวเลือกนี้กำหนดว่าเซ็กชันใดจะถูกเลือกไว้ล่วงหน้าในเมนู Section เมื่อสร้างบทความใหม่ในพาเนล ‘Write’</p>
<p>หากบทความส่วนใหญ่ของคุณอยู่ในเซ็กชันใดเซ็กชันหนึ่ง ให้เลือกจากรายการตรงนี้ การเปลี่ยนแปลงจะมีผลทันที</p>
<p>คุณสามารถเขียนทับค่าในระดับบทความแต่ละบทได้ในพาเนล ‘Write’ โดยเลือกเซ็กชันอื่นในส่วน ‘Sort and display’</p>
        ]]></item>
        <item id="section_description" title="คำบรรยาย"><![CDATA[
<h2>คำบรรยาย</h2>
<p>คำบรรยายเซ็กชันเป็นส่วนที่ไม่บังคับ ซึ่งช่วยให้เครื่องมือค้นหาและตัวรวบรวมข้อมูลของเว็บไซต์ระบุและจัดเรียงเนื้อหาได้ดีขึ้น</p>
<p>คำบรรยายบทความจำกัดความยาวสูงสุด 255 อักขระ โปรดทราบว่าเครื่องมือค้นหาบางชนิดกำหนดจำนวนอักขระสูงสุดของ <code>meta description</code> ของหน้าเพื่อความเหมาะสมในการแสดงในหน้าผลการค้นหา (SERP) ซึ่งอาจน้อยกว่าขีดจำกัด 255 อักขระใน Textpattern</p>
        ]]></item>
        <item id="section_on_frontpage" title="บทความในเซ็กชันนี้แสดงบนหน้าแรกหรือไม่?"><![CDATA[
<h2>บทความในเซ็กชันนี้แสดงบนหน้าแรกหรือไม่?</h2>
<p>บทความในบางเซ็กชัน เช่น หน้าที่มีลักษณะเป็นหน้าเว็บ ‘สแตติก’ มากกว่า อาจไม่เหมาะที่จะอยู่ในกระแสเนื้อหาที่ขึ้นกับเวลาของหน้าแรกของไซต์คุณ</p>
<p>การตั้งค่านี้เป็น ‘No’ จะทำให้บทความที่อยู่ในเซ็กชันนี้ไม่ปรากฏบนหน้าแรก</p>
        ]]></item>
        <item id="section_searchable" title="รวมเซ็กชันนี้ในการค้นหาของไซต์หรือไม่?"><![CDATA[
<h2>รวมเซ็กชันนี้ในการค้นหาของไซต์หรือไม่?</h2>
<p>กำหนดว่าบทความในเซ็กชันนี้จะปรากฏในผลการค้นหาทั้งไซต์หรือไม่</p>
        ]]></item>
        <item id="section_syndicate" title="รวมบทความในเซ็กชันนี้ในฟีดหรือไม่?"><![CDATA[
<h2>รวมบทความในเซ็กชันนี้ในฟีดหรือไม่?</h2>
<p>กำหนดว่าบทความในเซ็กชันนี้จะปรากฏในฟีด RSS และ Atom ของไซต์หรือไม่</p>
        ]]></item>
        <item id="section_uses_css" title="ใช้สไตล์"><![CDATA[
<h2>ใช้สไตล์</h2>
<p>หากคุณต้องการเขียนทับสไตล์ชีตปริยายของเซ็กชันใดเซ็กชันหนึ่ง สามารถตั้งค่าได้ที่นี่</p>
<p>ตัวเลือกนี้มีผลเฉพาะสไตล์ชีตที่เก็บไว้ในพาเนล ‘Styles’ ของ Textpattern เท่านั้น หากคุณเก็บไฟล์ CSS ไว้นอก Textpattern (ซึ่งแนะนำอย่างยิ่ง) ตัวเลือกนี้จะไม่มีผล</p>
        ]]></item>
        <item id="section_uses_page" title="ใช้หน้า"><![CDATA[
<h2>ใช้หน้า</h2>
<p>ใน Textpattern เซ็กชันแต่ละอันจะจับคู่กับเทมเพลตเพจ</p>
        ]]></item>
        <item id="section_uses_skin" title="ใช้ธีม"><![CDATA[
<h2>ใช้ธีม</h2>
<p>ถ้าคุณต้องการเปลี่ยนธีมที่ใช้สำหรับเซ็กชันใดเซ็กชันหนึ่ง สามารถเลือกได้จากรายชื่อธีมที่ติดตั้งไว้ปัจจุบัน</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="setup" title="พาเนลติดตั้ง">
        <item id="setup_admin_url" title="ซับโดเมนผู้ดูแล"><![CDATA[
<h2>ซับโดเมนผู้ดูแล</h2>
<p>ซับโดเมนที่คุณต้องการใช้เพื่อเข้าถึงส่วนจัดการ Textpattern (เช่น <code>admin.example.com</code>)</p>
<p>โปรดดูรายละเอียดเพิ่มเติมได้จาก <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/setup/multi-site-installation">การติดตั้ง Textpattern หลายไซต์</a></p>
        ]]></item>
    <item id="setup_cookie_domain" title="โดเมนของคุกกี้"><![CDATA[
<h2>โดเมนของคุกกี้</h2>
<p>(ซับ)โดเมนที่คุณต้องการใช้กับคุกกี้ของ Textpattern</p>
<p>โปรดดูรายละเอียดเพิ่มเติมได้จาก <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/setup/multi-site-installation">การติดตั้ง Textpattern หลายไซต์</a></p>
        ]]></item>
        <item id="setup_user_login" title="ชื่อล็อกอินผู้ใช้"><![CDATA[
<h2>ชื่อล็อกอินผู้ใช้</h2>
<p>ชื่อล็อกอินของบัญชีผู้ดูแล (‘Publisher’) ที่คุณจะใช้ในการจัดการไซต์ของคุณ</p>
<p>แม้จะไม่มีข้อจำกัดต่อชื่อ แต่ควรหลีกเลี่ยงชุดอักขระที่ซับซ้อนเกินไปและชื่อผู้ใช้ที่คาดเดาได้ง่าย (เช่น <code>admin</code>, <code>administrator</code> เป็นต้น)</p>
        ]]></item>
        <item id="setup_user_pass" title="รหัสผ่านผู้ใช้"><![CDATA[
<h2>รหัสผ่านผู้ใช้</h2>
<p>เนื่องจากบัญชีนี้มีสิทธิ์สูงสุดใน Textpattern โปรดเลือกรหัสผ่านที่รัดกุมมาก หรือดียิ่งกว่าคือใช้ passphrase</p>
<h3>คำแนะนำ</h3>
<ul>
    <li>ผสมตัวอักษรตัวเล็กและตัวใหญ่</li>
    <li>ใช้ตัวเลข</li>
    <li>ใช้สัญลักษณ์</li>
    <li>ให้มีความยาวอย่างน้อยแปดอักขระ</li>
    <li><strong>หลีกเลี่ยง</strong> ข้อมูลส่วนตัวทุกชนิด (วันที่ ชื่อ สถานที่ สมาชิกครอบครัว สัตว์เลี้ยง ฯลฯ)</li>
    <li><strong>หลีกเลี่ยง</strong> คำในพจนานุกรมคำเดียวหรือซ้ำกัน ไม่ว่าจะเป็นภาษาใดหรือรูปแบบตัวพิมพ์อย่างไร</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="table_prefix" title="คำนำหน้าตาราง"><![CDATA[
<h2>คำนำหน้าตาราง</h2>
    <p>คุณจำเป็นต้องใช้คำนำหน้าตารางก็ต่อเมื่อคุณต้องการติดตั้ง Textpattern หลายชุดในฐานข้อมูลเดียว การติดตั้ง Textpattern แต่ละชุดต้องใช้คำนำหน้าที่ไม่ซ้ำกัน</p>
    <p>โปรดทราบว่าคำนำหน้าต้องเป็นไปตามกฎต่อไปนี้:</p>
<ul>
    <li><strong>อักขระตัวแรก:</strong> ต้องเป็น a-z, A-Z หรืออันเดอร์สกอร์</li>
    <li><strong>อักขระถัดไป:</strong> ใช้ได้เฉพาะ a-z, A-Z, 0-9 หรืออันเดอร์สกอร์</li>
</ul>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="skin" title="พาเนลธีม">
        <item id="skin_author" title="ผู้เขียนธีม"><![CDATA[
<h2>ผู้เขียนธีม</h2>
<p>ผู้สร้างธีมนี้ (ไม่บังคับ)</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_author_uri" title="เว็บไซต์ของธีม"><![CDATA[
<h2>เว็บไซต์ของธีม</h2>
<p>URL ที่ใช้ดูข้อมูลฉบับเต็มและ/หรือตัวล่าสุดของธีมนี้ (ไม่บังคับ)</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_delete_entirely" title="ลบไฟล์เทมเพลตของธีมออกจากดิสก์ด้วย"><![CDATA[
<h2>ลบไฟล์เทมเพลตของธีมออกจากดิสก์ด้วย</h2>
<p>หากทำเครื่องหมาย ไฟล์เทมเพลตทั้งหมดในธีมที่เลือกจะถูกลบออกจากดิสก์อย่างถาวร อย่างไรก็ตาม ไดเรกทอรีที่เกี่ยวข้องกับธีมและไดเรกทอรีย่อยจะไม่ถูกลบถ้ามีไฟล์อื่น (เช่น JavaScript รูปภาพ ฯลฯ) อยู่ภายใน</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_delete_from_database" title="ลบเทมเพลตที่ไม่ใช้แล้วออกจากฐานข้อมูลเมื่อทำการนำเข้า"><![CDATA[
<h2>ลบเทมเพลตที่ไม่ใช้แล้วออกจากฐานข้อมูลเมื่อทำการนำเข้า</h2>
<p>หากทำเครื่องหมาย เทมเพลตแต่ละอันในธีมที่เลือกซึ่งไม่มีไฟล์ที่ตรงกันบนดิสก์จะถูกลบออกจากฐานข้อมูลอย่างถาวร หลังจากดำเนินการเสร็จ เทมเพลตในฐานข้อมูลของคุณจะสะท้อนสิ่งที่อยู่บนดิสก์ให้มากที่สุดเท่าที่เป็นไปได้</p>
<p>โปรดทราบว่าหากคุณลบไฟล์เทมเพลตที่ Textpattern ต้องการ ระบบจะสร้างเวอร์ชันว่างให้คุณในฐานข้อมูล</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_delete_from_disk" title="ลบเทมเพลตที่ไม่ใช้แล้วออกจากดิสก์เมื่อทำการส่งออก"><![CDATA[
<h2>ลบเทมเพลตที่ไม่ใช้แล้วออกจากดิสก์เมื่อทำการส่งออก</h2>
<p>หากทำเครื่องหมาย ไฟล์เทมเพลตแต่ละไฟล์ในธีมที่เลือกซึ่งไม่มีรายการที่ตรงกันในฐานข้อมูลจะถูกลบออกจากธีมบนดิสก์อย่างถาวร หลังจากดำเนินการเสร็จ เทมเพลตในระบบไฟล์ของคุณจะตรงกับสิ่งที่อยู่ในฐานข้อมูลอย่างครบถ้วน</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_description" title="คำบรรยายธีม"><![CDATA[
<h2>คำบรรยายธีม</h2>
<p>สามารถระบุสรุปสั้น ๆ ของดีไซน์/เลย์เอาต์ธีมนี้ได้ (ไม่บังคับ)</p>
<p>คำบรรยายธีมจำกัดความยาวสูงสุด 255 อักขระ</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_import" title="นำเข้าธีม"><![CDATA[
<h2>นำเข้าธีมจากดิสก์</h2>
<p>ฟอร์มนี้อนุญาตให้คุณนำเข้าธีมเข้าสู่ฐานข้อมูล Textpattern จากไดเรกทอรี themes ของคุณ</p>
<p>ธีมที่นำเข้าได้ต้องประกอบด้วยโฟลเดอร์หลักที่อ่านได้ ใช้ชื่อธีมเป็นชื่อโฟลเดอร์ และมีไฟล์ <code>manifest.json</code> ที่อ่านได้และอยู่ในรูปแบบที่คาดหวังภายในโฟลเดอร์นั้น โฟลเดอร์ธีมยังควรมีเพจ ฟอร์ม และสไตล์อยู่ในโฟลเดอร์ย่อยที่ชื่อเดียวกัน</p>
<p>เพจและฟอร์มควรใช้ส่วนขยายไฟล์ <code>.txp</code> ส่วนสไตล์ชีตคาดหวังให้เป็นไฟล์ <code>.css</code> ฟอร์มควรถูกจัดกลุ่มตามชนิดไว้ในไดเรกทอรีเฉพาะ Textpattern จะสร้างเทมเพลตสำคัญที่ขาดหายให้ในระหว่างการนำเข้า</p>
<p>ดูข้อมูลเพิ่มเติมเกี่ยวกับการสร้าง ติดตั้ง และใช้ธีมภายใน Textpattern CMS ได้จาก <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/themes/">เอกสารธีม <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a></p>
        ]]></item>
        <item id="skin_name" title="ชื่อธีม"><![CDATA[
<h2>ชื่อธีม</h2>
<p>ชื่อของธีมใช้เป็นชื่อไดเรกทอรีของธีมและจุดประสงค์ด้านเทคนิคอื่น ๆ (ต้องระบุ)</p>
<p>ไม่ควรมีอักขระพิเศษหรือช่องว่างในชื่อ</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_overview" title="แนะนำธีม"><![CDATA[
<h2>แนะนำธีม</h2>
<p>ธีมของ Textpattern คือกลุ่มของเพจ ฟอร์ม และสไตล์ชีต ธีมช่วยให้คุณแยกทรัพยากรของไซต์เป็นกลุ่ม ๆ เพื่อให้ง่ายต่อการระบุตัวตนหรือการแบ่งปันกับผู้อื่น การสร้างหรือนำเข้าธีมและทรัพยากรที่อยู่ในธีม <em>จะไม่</em> มีผลใด ๆ ต่อไซต์ที่คุณมีอยู่ คุณสามารถแก้ไขหรือปรับเปลี่ยนทรัพยากรใดก็ได้ที่ไม่ได้เชื่อมกับ Section ของไซต์ และมันจะไม่กระทบไซต์จริง</p>
<p>หากต้องการแก้ไขทรัพยากรในธีม ให้ไปที่พาเนล Pages, Forms หรือ Styles แล้วใช้ตัวเลือกดรอปดาวน์เลือกธีมที่คุณต้องการทำงานด้วย ธีมที่คุณกำลังทำงานอยู่จะถูกจดจำตลอดพื้นที่ผู้ดูแล เพื่อให้คุณสลับไปมาระหว่างชนิดของทรัพยากรได้อย่างรวดเร็วและง่ายดาย ซึ่งเรียกว่า <em>working theme</em> ของคุณ</p>
<p>โปรดดูข้อมูลเพิ่มเติมได้จาก <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/build/themes-creating-using-and-sharing">Textpattern User Documentation <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(opens an external link in a new window)</span></a></p>
        ]]></item>
        <item id="skin_title" title="ชื่อเรื่องของธีม"><![CDATA[
<h2>ชื่อเรื่องของธีม</h2>
<p>ชื่ออธิบายของธีม ใช้สำหรับระบุธีมภายในพาเนลต่าง ๆ ของ Textpattern</p>
<p>ชื่อเรื่องสามารถมีอักขระพิเศษและช่องว่างได้</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_version" title="เวอร์ชันของธีม"><![CDATA[
<h2>เวอร์ชันของธีม</h2>
<p>หมายเลขเวอร์ชันของธีมที่ติดตั้ง (ไม่บังคับ)</p>
        ]]></item>
    </group>
</help>
</resources>
