<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
<help lang="uk">
    <group id="admin" title="Панель користувачів">
        <item id="about_privileges" title="Про ролі"><![CDATA[
<h2>Про ролі</h2>
<h3>Видавець</h3>
<ul>
    <li>може керувати статтями, коментарями та посиланнями</li>
    <li>може використовувати PHP у статтях, якщо в налаштуваннях адміністратора параметр «Allow PHP in articles?» установлено в значення «Yes»</li>
    <li>може керувати зображеннями та файлами</li>
    <li>може керувати розділами та категоріями</li>
    <li>може керувати сторінками, формами та стилями</li>
    <li>може переглядати діагностичну інформацію</li>
    <li>може керувати налаштуваннями сайту</li>
    <li>може керувати користувачами</li>
    <li>може керувати журналами відвідувачів</li>
    <li>може керувати плагінами</li>
    <li>може імпортувати дані</li>
</ul>
<h3>Керівник редакції</h3>
<ul>
    <li>може керувати статтями, коментарями та посиланнями</li>
    <li>може використовувати PHP у статтях, якщо в налаштуваннях адміністратора параметр «Allow PHP in articles?» установлено в значення «Yes»</li>
    <li>може керувати зображеннями та файлами</li>
    <li>може керувати розділами та категоріями</li>
    <li>може керувати сторінками, формами та стилями</li>
    <li>може переглядати діагностичну інформацію</li>
    <li>може керувати налаштуваннями сайту</li>
    <li>може переглядати користувачів</li>
    <li>може керувати журналами відвідувачів</li>
    <li>може керувати плагінами</li>
    <li>може імпортувати дані</li>
</ul>
<h3>Літературний редактор</h3>
<ul>
    <li>може керувати статтями з одним обмеженням:
        <ul>
            <li>не може видаляти ті, що належать іншим користувачам</li>
        </ul>
    </li>
    <li>може керувати коментарями та посиланнями</li>
    <li>може керувати зображеннями та файлами</li>
    <li>може керувати категоріями</li>
    <li>може керувати сторінками та формами</li>
    <li>може переглядати користувачів</li>
    <li>може керувати журналами відвідувачів</li>
</ul>
<h3>Штатний автор</h3>
<ul>
    <li>може керувати власними статтями, переглядати статті інших користувачів</li>
    <li>може керувати зображеннями та файлами</li>
</ul>
<h3>Фрилансер</h3>
<ul>
    <li>може керувати власними статтями в обмеженому сенсі:
        <ul>
            <li>може змінювати статтю тільки до моменту її публікації</li>
            <li>може застосовувати статус лише <em>тільки</em> «Чернетка», «Прихована» або «В очікуванні»</li>
        </ul>
    </li>
    <li>може переглядати статті інших користувачів</li>
</ul>
<h3>Дизайнер</h3>
<ul>
    <li>може керувати власними статтями в обмеженому сенсі:
        <ul>
            <li>може змінювати статтю тільки до моменту її публікації</li>
            <li>може застосовувати статус лише <em>тільки</em> «Чернетка», «Прихована» або «В очікуванні»</li>
        </ul>
    </li>
    <li>може переглядати статті інших користувачів</li>
    <li>може керувати зображеннями</li>
    <li>може керувати розділами</li>
    <li>може керувати сторінками, формами та стилями</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="create_author" title="Створити автора"><![CDATA[
<h2>Додати нового автора</h2>
<p>Новому автору буде надіслано електронного листа з вітальним повідомленням та інструкціями щодо входу.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="article" title="Панель написання">
        <item id="article_image" title="Зображення до статті"><![CDATA[
<h2>Зображення до статті</h2>
<p>Щоб пов’язати зображення з цією статтею, вкажіть одне з наведеного:</p>
<ol>
    <li>один або кілька ідентифікаторів зображень Textpattern, розділених комами (наприклад, <code>12, 25, 18</code>)</li>
    <li>один або кілька відносних URL до зображення, розділених комами (наприклад, <code>/images/my_pic.jpg</code>)</li>
    <li>один або кілька повних URL, розділених комами (наприклад, <code>https://example.com/path/to/images/my_pic.jpg</code>)</li>
</ol>
<p>Перше зображення можна показати, розмістивши тег <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/article_image"><code>&lt;txp:article_image /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a> усередині форми статті. Типово він виводить повноцінний HTML-тег <code>&lt;img&gt;</code> до вибраного зображення.</p>
<p>Галереї можна відображати за допомогою тега <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/images"><code>&lt;txp:images /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="body" title="Основний текст"><![CDATA[
<h2>Основний текст</h2>
<p>Основний вміст статті міститься в її основному тексті.</p>
<p>Готуючи або створюючи статті для публікації в Textpattern, автор може перемикатися між трьома поданнями статті: звичайний текст, HTML-розмітка (код, за допомогою якого веббраузер відображає статтю) та попередній перегляд.</p>
        ]]></item>
        <item id="description" title="Опис"><![CDATA[
<h2>Опис</h2>
<p>Опис статті є необов’язковим, але може допомогти пошуковим системам і вебсканерам краще ідентифікувати та впорядковувати вміст.</p>
<p>Опис статті обмежено максимум 255 символами. Зверніть увагу, що деякі пошукові системи з практичних міркувань накладають обмеження на довжину <code>meta description</code> сторінки в результатах видачі (SERP), і воно може бути меншим за обмеження в 255 символів у Textpattern.</p>
<p>Зверніть увагу, що опис статті відрізняється від уривку статті, хоча обидва приймають подібний вміст. Опис статті в першу чергу призначений для використання пошуковими системами та сканерами, тоді як уривок статті більше підходить як людинозрозумілий короткий підсумок там, де це потрібно.</p>
        ]]></item>
        <item id="excerpt" title="Уривок"><![CDATA[
<h2>Уривок</h2>
<p>Уривки статей не є обов’язковими. Їх можна використовувати як короткий підсумок статті, що відображається як частина змісту, використовується замість повного тексту статті в RSS/Atom-стрічках сайту або для інших цілей.</p>
        ]]></item>
        <item id="expire_date" title="Дата завершення публікації"><![CDATA[
<h2>Дата завершення публікації</h2>
<p>Час, коли стаття позначається як прострочена. Час необов’язковий і може бути встановлений на довільний момент у минулому або майбутньому.</p>
<p>Поля відповідають такій інформації:</p>
<ul>
    <li>Рік / місяць / день</li>
    <li>Година (24-годинний формат) : хвилина : секунда</li>
</ul>
<p>Коли настане вказаний час, або якщо задано час у минулому, дія статті завершиться.</p>
<p>Якщо ввімкнено опцію показу прострочених статей, стаття залишиться видимою. Якщо опцію вимкнено, відвідувачам сторінки статті буде повернуто HTTP-помилку 410 замість вмісту статті.</p>
        ]]></item>
        <item id="keywords" title="Ключові слова"><![CDATA[
<h2>Ключові слова</h2>
<p>Ключові слова корисні для уточнення зв’язків між статтями понад ті, що вже забезпечуються категоріями.</p>
<p>Ключові слова мають бути окремими словами, розділеними комами.</p>
        ]]></item>
        <item id="override_form" title="Форма-перевизначення"><![CDATA[
<h2>Форма-перевизначення</h2>
<p>Стаття може за бажанням використовувати форму, відмінну від призначеної за замовчуванням, – наприклад, показувати уривок статті за допомогою <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/excerpt"><code>&lt;txp:excerpt /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a> замість основного тексту статті з <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/body"><code>&lt;txp:body /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a>. Це можна налаштувати тут.</p>
        ]]></item>
        <item id="publish_date" title="Дата публікації"><![CDATA[
<h2>Дата публікації</h2>
<p>Час, коли статтю або файл опубліковано чи востаннє змінено. Час можна встановити на момент публікації або на довільний момент у минулому чи майбутньому.</p>
<p>Поля відповідають такій інформації:</p>
<ul>
    <li>Рік / місяць / день</li>
    <li>Година (24-годинний формат) : хвилина : секунда</li>
</ul>
<p>Елемент з міткою часу, більшою за поточний (тобто в майбутньому), не з’явиться на публічній частині сайту та в RSS/Atom-стрічках до настання цього моменту.</p>
        ]]></item>
        <item id="status" title="Статус"><![CDATA[
<h2>Статус</h2>
<p>Визначає статус видимості публікації цієї статті Textpattern.</p>
<p>Статус публікації може мати одне з таких значень:</p>
<ul>
<li><strong>Draft</strong>: вважається незавершеною роботою та не відображається поза зоною адміністрування Textpattern (тобто не видно на сайті та не публікується в стрічках).</li>
<li><strong>Hidden</strong>: стаття не відображається поза зоною адміністрування Textpattern. Корисно, щоб прибрати вміст із сайту, не видаляючи його.</li>
<li><strong>Pending</strong>: вважається готовою до публікації та очікує затвердження, але не відображається поза зоною адміністрування Textpattern.</li>
<li><strong>Live</strong>: зазвичай відображається поза зоною адміністрування Textpattern (тобто видно на сайті, публікується в стрічках, якщо це дозволено налаштуваннями). Якщо стаття має статус Live і дату завершення публікації, статус залишиться Live після настання цієї дати, але стаття буде видима поза адмінзоною лише за умови, що показ прострочених статей дозволено.</li>
<li><strong>Sticky</strong>: подібно до статті зі статусом <strong>Live</strong> у тому сенсі, що її можуть переглядати відвідувачі сайту, але вона <strong>не</strong> з’являється в списках статей, якщо відповідний тег <code>article</code> або <code>article_custom</code> не містить атрибут <code>status</code> зі значенням <code>sticky</code>.</li>
</ul>
<p>Примітка: вміст, який не видно публічно на сайті, усе ще може бути переглянутий авторизованими користувачами.</p>
        ]]></item>
        <item id="title" title="Заголовок"><![CDATA[
<h2>Заголовок</h2>
<p>Додайте відповідний заголовок для цієї статті.</p>
<p>Довжина заголовка статті обмежена 255 символами.</p>
        ]]></item>
        <item id="url_title" title="Заголовок лише для URL"><![CDATA[
<h2>Заголовок лише для URL</h2>
<p>Щоб використати певний заголовок у постійному URL статті, введіть його тут. Якщо залишити поле порожнім, заголовок URL буде автоматично сформовано з заголовка статті.</p>
<p>Це особливо корисно, якщо заголовок статті містить не-ASCII символи.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="category" title="Панель категорій">
        <item id="article_category" title="Статті"><![CDATA[
<h2>Статті</h2>
<p>На відміну від розділів, які визначають навігаційну структуру сайту, категорії статей дозволяють організовувати статті за тематикою. Після призначення категорій можна переглядати списки статей, що належать до конкретних категорій.</p>
<p>Наприклад, імовірні категорії статей на сайті про їжу можуть бути такими:</p>
<ul>
    <li>сирі інгредієнти</li>
    <li>покупки</li>
    <li>рецепти</li>
    <li>подача</li>
    <li>ресторани</li>
    <li>шеф-кухарі</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="category_description" title="Опис"><![CDATA[
<h2>Опис категорії</h2>
<p>Опис категорії є необов’язковим, але може допомогти пошуковим системам і вебсканерам краще ідентифікувати та впорядковувати вміст.</p>
<p>Опис категорії обмежено максимум 255 символами. Зверніть увагу, що деякі пошукові системи з практичних міркувань накладають обмеження на довжину <code>meta description</code> сторінки в результатах видачі (SERP), і воно може бути меншим за обмеження в 255 символів у Textpattern.</p>
        ]]></item>
        <item id="file_category" title="Файли"><![CDATA[
<h2>Файли</h2>
<p>Категорії файлів є необов’язковими, але корисні для групування вибраних завантажених файлів.</p>
        ]]></item>
        <item id="image_category" title="Зображення"><![CDATA[
<h2>Зображення</h2>
<p>Категорії зображень є необов’язковими, але корисні як для внутрішньої організації, так і для визначення наборів зображень, які можна відобразити за допомогою тега <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/images"><code>&lt;txp:images /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="link_category" title="Посилання"><![CDATA[
<h2>Посилання</h2>
<p>Категорії посилань не є обов’язковими, але корисні для показу різних груп посилань, наприклад «Друзі», «Римляни», «Співвітчизники».</p>
<p>Вибіркові списки посилань на кшталт цих виводяться за допомогою тега <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/linklist"><code>&lt;txp:linklist /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a> приблизно так:</p>
<pre><code>&lt;code&gt;&lt;txp:linklist category="Friends" /&gt;&lt;/code&gt;.</code></pre>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="diag" title="Панель діагностики">
        <item id="clean_url_data_failed" title="Не вдалося перевірити дані для «чистих» URL"><![CDATA[
<h2>Не вдалося перевірити дані для «чистих» URL</h2>
<p>Схоже, що URL сайту (наприклад, <code>https://example.com/section/article</code>) наразі не працюють, або вебсервер не підтримує процедуру тестування для визначення, чи працюють «чисті» URL; якщо «чисті» URL на сайті працюють як очікується, це повідомлення можна спокійно ігнорувати.</p>
<p>Якщо «чисті» URL <em>не</em> працюють, це може означати, що:</p>
<ul>
    <li>налаштування «Site URL» некоректне, або сторінку за цією адресою не обслуговує цей екземпляр Textpattern</li>
    <li>сервер потребує змін у файлі <code>.htaccess</code> або подібній серверній директиві, щоб «чисті» URL запрацювали</li>
    <li>сервер взагалі не підтримує «чисті» URL</li>
</ul>
<p>Тест «чистих» URL намагається отримати сторінку з вебадреси, вказаної в параметрі «Site URL» у налаштуваннях, щоб перевірити, чи всі параметри «чистих» URL працюють коректно. Якщо за цим URL розміщено інший сайт або його замінено статичною сторінкою чи подібним, тест завершиться з помилкою. Поки проблему не буде усунуто, слід використовувати «брудні» URL (наприклад, <code>https://example.com?s=section&amp;id=4</code>). Переконайтеся, що параметр «Permanent link mode» у налаштуваннях адміністратора встановлений відповідним чином.</p>
<p>Зверніть увагу, що використання плагіна для переведення сайту в «режим обслуговування» може спричинити появу цього попередження.</p>
        ]]></item>
        <item id="clean_url_test_failed" title="Не вдалося пройти тест «чистих» URL"><![CDATA[
<h2>Не вдалося пройти тест «чистих» URL</h2>
<p>Схоже, що URL сайту (наприклад, <code>https://example.com/section/article</code>) наразі не працюють, або вебсервер не підтримує процедуру тестування для визначення, чи працюють «чисті» URL; якщо «чисті» URL на сайті працюють як очікується, це повідомлення можна спокійно ігнорувати.</p>
<p>Якщо «чисті» URL <em>не</em> працюють, це може означати, що:</p>
<ul>
    <li>налаштування «Site URL» некоректне, або сторінку за цією адресою не обслуговує цей екземпляр Textpattern</li>
    <li>сервер потребує змін у файлі <code>.htaccess</code> або подібній серверній директиві, щоб «чисті» URL запрацювали</li>
    <li>сервер взагалі не підтримує «чисті» URL</li>
</ul>
<p>Тест «чистих» URL намагається отримати сторінку з вебадреси, вказаної в параметрі «Site URL» у налаштуваннях, щоб перевірити, чи всі параметри «чистих» URL працюють коректно. Якщо за цим URL розміщено інший сайт або його замінено статичною сторінкою чи подібним, тест завершиться з помилкою. Поки проблему не буде усунуто, слід використовувати «брудні» URL (наприклад, <code>https://example.com?s=section&amp;id=4</code>). Переконайтеся, що параметр «Permanent link mode» у налаштуваннях адміністратора встановлений відповідним чином.</p>
        ]]></item>
        <item id="concurrent_user_live" title="Одночасні входи на робочому сервері"><![CDATA[
<h2>Одночасні входи на робочому сервері</h2>
<p>Дозвіл входу до вашого облікового запису користувача з кількох сеансів створює ризик для безпеки й не рекомендується. Будь ласка, вимкніть цю функцію на панелі розширених налаштувань, якщо тільки ви не розумієте ризики й не вважаєте їх прийнятними.</p>
        ]]></item>
        <item id="diag_clear_private" title="Приховати приватну інформацію"><![CDATA[
<h2>Приховати приватну інформацію</h2>
<p>Приховати конфіденційну інформацію для додаткової безпеки. Якщо діагностичну інформацію потрібно опублікувати у відкритому доступі, наприклад на форумі підтримки Textpattern, це зменшує ризики безпеки завдяки вилученню чутливих відомостей про сервер.</p>
        ]]></item>
        <item id="dev_version_live" title="Код розробки на робочому сервері"><![CDATA[
<h2>Код розробки на робочому сервері</h2>
<p>Тестові (у процесі розробки) версії Textpattern не рекомендується використовувати на продуктивних сайтах. Це попередження можна спокійно ігнорувати, якщо ви розумієте ризики й вважаєте їх прийнятними.</p>
        ]]></item>
        <item id="dir_not_writable" title="Каталог недоступний для запису"><![CDATA[
<h2>Каталог недоступний для запису</h2>
<p>Щоб використовувати можливості завантаження файлів і зображень, ці каталоги мають бути доступні для запису для PHP від імені користувача вебсервера. Це можна зробити за допомогою (S)FTP-клієнта або, як альтернатива, з командного рядка, виконавши команду <code>chmod 755 /path/to/dir</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="dns_lookup_fails" title="Помилка DNS"><![CDATA[
<h2>Помилка DNS-пошуку</h2>
<p>Схоже, що URL, вказаний як адреса сайту, недосяжний.</p>
        ]]></item>
        <item id="file_uploads_disabled" title="Можливість завантажувати файли вимкнена"><![CDATA[
<h2>Можливість завантажувати файли вимкнена</h2>
<p>Поточна конфігурація сервера свідчить, що завантаження файлів вимкнено. Будь ласка, перевірте й змініть параметр <code>file_uploads</code> у файлі <code>php.ini</code> або зверніться по допомогу до хостинг-провайдера.</p>
        ]]></item>
        <item id="htaccess_missing" title="Файл .htaccess відсутній"><![CDATA[
<h2>Файл .htaccess відсутній</h2>
<p>Використовується режим постійних посилань, який потребує файлу <code>.htaccess</code>, але цей файл не знайдено. Файл входить до постачання Textpattern і розташований у корені Textpattern поруч із <code>index.php</code> і каталогом <code>textpattern</code>. Рекомендовані директиви такі:</p>
<pre><code># BEGIN Textpattern
  #DirectoryIndex index.php index.html

  #Options +FollowSymLinks
  #Options -Indexes
  #ErrorDocument 403 default

  &lt;IfModule mod_rewrite.c&gt;
    RewriteEngine On
    #RewriteBase /relative/web/path/

    RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} -f [OR]
    RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} -d
    RewriteRule ^(.+) - [PT,L]

    RewriteCond %{REQUEST_URI} !=/favicon.ico
    RewriteRule ^(.*) index.php

    RewriteCond %{HTTP:Authorization}  !^$
    RewriteRule .* - [E=REMOTE_USER:%{HTTP:Authorization}]
  &lt;/IfModule&gt;

  &lt;IfModule mod_mime.c&gt;
    AddType image/svg+xml  svg svgz
    AddEncoding gzip       svgz
  &lt;/IfModule&gt;
  # END Textpattern</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="index_inaccessible" title="Індекс сайту недоступний"><![CDATA[
<h2>Індекс сайту недоступний</h2>
<p>Кореневий файл <code>index.php</code>, указаний як індекс сайту, недоступний для читання сервером. Будь ласка, перевірте його наявність і права доступу.</p>
        ]]></item>
        <item id="missing_files" title="Відсутні файли"><![CDATA[
<h2>Відсутні файли</h2>
<p>У Textpattern бракує одного або кількох важливих файлів. Переконайтеся, що всі перелічені файли присутні на сервері та розташовані в правильних місцях.</p>
        ]]></item>
        <item id="mod_rewrite_missing" title="Відсутній модуль Apache mod_rewrite"><![CDATA[
<h2>Відсутній модуль Apache mod_rewrite</h2>
<p>Модуль Apache <code>mod_rewrite</code> не встановлено або вимкнено. Його рекомендовано для коректної роботи Textpattern. Переконайтеся, що модуль існує й активований, або зверніться до хостинг-провайдера по допомогу.</p>
        ]]></item>
        <item id="modified_files" title="Змінені файли"><![CDATA[
<h2>Змінені файли</h2>
<p>Файли вважаються зміненими, якщо їхня контрольна сума відрізняється від еталонного списку контрольних сум, що постачається з Textpattern. Якщо будь-які файли інсталяції Textpattern відрізняються від очікуваних, їх буде виділено тут.</p>
        ]]></item>
        <item id="mysql_table_errors" title="Помилки таблиць MySQL"><![CDATA[
<h2>Помилки таблиць MySQL</h2>
<p>У базі даних MySQL Textpattern, можливо, є пошкодження або інші проблеми. Спробуйте виправити пошкоджені таблиці за допомогою інструменту керування MySQL, наприклад <a rel="external" target="_blank" href="https://www.adminer.org">Adminer <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a> або <a rel="external" target="_blank" href="https://www.phpmyadmin.net">phpMyAdmin <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="no_temp_dir" title="Не визначено каталог тимчасових файлів"><![CDATA[
<h2>Не визначено каталог тимчасових файлів</h2>
<p>Хоча Textpattern може працювати без каталогу тимчасових файлів, деякі функції можуть поводитися не так, як очікується, якщо цей параметр не встановлено. Відвідайте панель Admin Preferences і задайте «Temporary directory path».</p>
        ]]></item>
        <item id="old_placeholder_exists" title="Розділ має таку саму назву, як і директорія"><![CDATA[
<h2>Розділ має таку саму назву, як і директорія</h2>
<p>Назви наявних каталогів можуть конфліктувати з назвами розділів, що використовуються в схемі постійних посилань на статті. Щоб уникнути проблем, за потреби видаліть каталоги з конфліктними назвами, якщо це безпечно, або змініть назви розділів так, щоб вони не збігалися.</p>
        ]]></item>
        <item id="path_to_site_inaccessible" title="Каталог сайту недоступний для читання"><![CDATA[
<h2>Каталог сайту недоступний для читання</h2>
<p>Каталог, що містить кореневий файл <code>index.php</code>, указаний як індекс сайту, недоступний для читання сервером. Будь ласка, перевірте права доступу.</p>
        ]]></item>
        <item id="php_scripting_enabled" title="PHP-скрипти дозволені"><![CDATA[
<h2>PHP-скрипти дозволені</h2>
<p>Textpattern дозволяє авторам та адміністраторам вбудовувати код PHP у статті та сторінки/форми, якщо ці функції ввімкнено. Оскільки це пов’язано з ризиками безпеки — може виконуватися будь-який PHP-код, зокрема потенційно небезпечний, який може знищити вашу інсталяцію або розкрити інформацію третім сторонам, — настійно рекомендується вимкнути ці параметри в <a href="?event=prefs#prefs_group_publish">панелі Preferences</a>, якщо ви не маєте нагальної потреби у цих можливостях.</p>
<p>Багато поліпшень сайтів Textpattern, що раніше потребували фрагментів PHP, тепер можна реалізувати за допомогою <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/">вбудованих тегів</a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="php_version_required" title="Мінімальні вимоги до версій"><![CDATA[
<h2>Мінімальні вимоги до версій</h2>
<p>Textpattern потребує певних можливостей мови програмування PHP і сервера баз даних MySQL. Будь ласка, перегляньте наведену таблицю, щоб визначити мінімальні системні вимоги:</p>
<div class="txp-listtables">
    <table class="txp-list">
        <thead>
            <tr>
                <th scope="col">Версія Textpattern</th>
                <th scope="col">Мінімальна версія PHP</th>
                <th scope="col">Мінімальна версія MySQL</th>
            </tr>
        </thead>
        <tbody>
            <tr>
                <th scope="row">4.9.x</th>
                <td>5.6.0</td>
                <td>5.5.0</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.8.x</th>
                <td>5.5.0</td>
                <td>5.0.3</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.7.x</th>
                <td>5.4.0</td>
                <td>5.0.3</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.6.x</th>
                <td>5.3.3</td>
                <td>4.1</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.5.x</th>
                <td>5.2.3</td>
                <td>4.1</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.0.1 - 4.4.1</th>
                <td>4.3</td>
                <td>3.23</td>
            </tr>
        </tbody>
    </table>
</div>
<p>Окрім наведених вище системних вимог, потрібні такі розширення PHP:</p>
<ul>
    <li><a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/book.mysqli.php">mysqli <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a></li>
    <li><a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/book.xml.php">XML <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a></li>
    <li><a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/book.json.php">JSON <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a></li>
</ul>
<p>У файлі <code>php.ini</code> сайту, глобальному або локальному, потрібно вказати параметр <code>date.timezone</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="setup_still_exists" title="Каталог setup усе ще існує"><![CDATA[
<h2>Каталог setup усе ще існує</h2>
<p>Після інсталяції Textpattern каталог <code>textpattern/setup</code> та його вміст більше не потрібні, і їх слід видалити з міркувань безпеки.</p>
        ]]></item>
        <item id="site_url_mismatch" title="Невідповідність Site URL"><![CDATA[
<h2>Невідповідність Site URL</h2>
<p>Значення «Site URL», указане на панелі «Preferences», не збігається з фактичним URL, за якою відвідують сайт.</p>
<p>Якщо сайт можна відкрити за кількома різними URL і він поводиться очікувано, це повідомлення можна безпечно ігнорувати.</p>
<p>В іншому разі перевірте й за потреби змініть значення «Site URL» у налаштуваннях адміністратора. Обґрунтоване припущення щодо правильного Site URL наведено в попереджувальному повідомленні на панелі «Diagnostics».</p>
        ]]></item>
        <item id="some_php_functions_disabled" title="Функції PHP […] вимкнено на вашому сервері"><![CDATA[
<h2>Функції PHP […] вимкнено на вашому сервері</h2>
<p>Хостинг-провайдер або адміністратор сервера вимкнув одну чи більше функцій PHP, деякі з яких можуть впливати на роботу Textpattern.</p>
<p>Щоб отримати додаткову інформацію, перегляньте <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/diagnostics-panel#diagnostic-reporting-on-php-functions">документацію користувача Textpattern <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="textpattern_version_update" title="Оновлення версії Textpattern"><![CDATA[
<h2>Оновлення версії Textpattern</h2>
<p>Доступна новіша версія Textpattern. Щоб скористатися останніми можливостями та мати оновлення безпеки, рекомендується виконати оновлення.</p>
<p>Будь ласка, зверніть увагу, що, хоча ми прагнемо зробити процес оновлення якомога безболіснішим і простішим:</p>
<ul>
    <li>Якщо від вашої поточної версії відрізняється лише остання цифра, оновлення, ймовірно, буде зворотно сумісним з плагінами та темами.</li>
    <li>Якщо відрізняються останні дві цифри, оновлення може вимагати оновлення окремих плагінів та/або тем, хоча, ймовірно, вони й надалі працюватимуть у певному обсязі.</li>
    <li>Якщо перша цифра відрізняється від поточної версії, оновлення, скоріш за все, вимагатиме оновлення більшості плагінів і тем. Якщо ви значною мірою покладаєтеся на певний плагін або функцію теми, перед початком оновлення проконсультуйтеся з автором або учасниками спільноти.</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="textpattern_version_update_beta" title="Доступний попередній реліз Textpattern"><![CDATA[
<h2>Доступне оновлення попереднього релізу Textpattern</h2>
<p>Доступна новіша попередня версія Textpattern. Ми шукаємо активних волонтерів для тестування цієї версії, щоб зробити фінальний реліз якнайстабільнішим. Ми прагнемо зробити процес оновлення безболісним і простим, навіть для бета-версій.</p>
<p>Якщо ви вирішите долучитися, зверніть увагу:</p>
<ul>
    <li>Не використовуйте цей бета-реліз на продуктивному сайті, якщо у вас немає актуальної резервної копії файлів сайту й бази даних і ви не знаєте, як її відновити.</li>
    <li>Будь ласка, <a href="https://github.com/textpattern/textpattern/issues">повідомляйте про всі проблеми</a>, указуючи бета-версію, яку ви використовуєте. Перед виходом стабільної версії може знадобитися ще кілька бета-релізів, залежно від отриманих звітів.</li>
    <li>Якщо ви розгортаєте цей бета-реліз, обов’язково оновіться до фінальної версії, щойно її буде випущено.</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="tmp_plugin_paths_match" title="Шляхи до тимчасового каталогу та кешу плагінів не повинні збігатися"><![CDATA[
<h2>Шляхи до тимчасового каталогу та кешу плагінів не повинні збігатися</h2>
<p>Плагіни мають зберігатися у власному каталозі й не повинні спільно використовувати каталог тимчасових файлів. Це потенційний ризик для безпеки й може негативно вплинути на ваш сайт, якщо тимчасовий каталог буде очищено. Переконайтеся, що шлях до тимчасового каталогу відрізняється від шляху до кешу плагінів.</p>
        ]]></item>
        <item id="update_server_inaccessible" title="Сервер оновлень недоступний"><![CDATA[
<h2>Сервер оновлень недоступний</h2>
<p>Не вдалося виконати перевірку наявності оновлень, найчастіше через перевантаження мережі або завершення часу очікування підключення. Зазвичай це вирішується протягом години-двох, тож спробуйте повернутися на цю панель пізніше.</p>
        ]]></item>
        <item id="warn_mail_unavailable" title="У вашій інсталяції PHP відсутня функція mail()"><![CDATA[
<h2>У вашій інсталяції PHP відсутня функція mail()</h2>
<p>Функцію PHP <a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/function.mail.php">mail <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a> вимкнено. Тому Textpattern не може надсилати електронні листи, і деякі функції будуть недоступні. Наприклад, повідомлення про нові коментарі не будуть надсилатися, а нові користувачі не отримуватимуть вітального листа. Втім користувачів усе одно можна додавати.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="file" title="Панель файлів">
        <item id="file_reassign" title="Перепризначити файл"><![CDATA[
<h2>Перепризначити файл</h2>
<p>Коли ви завантажуєте файл замість того, що позначено як «Missing» («Відсутній»), вибраний файл завантажується на сервер і прив’язується до початкової інформації про файл у базі даних. Це означає, що ім’я початкового файлу залишиться, як і вся інша пов’язана інформація, як-от кількість завантажень і категорія. Втім, розмір файлу буде оновлено відповідно до нового файлу.</p>
        ]]></item>
        <item id="file_replace" title="Замінити файл"><![CDATA[
<h2>Замінити файл</h2>
<p>Завантаження файлу тут замінить вміст наявного файлу на сервері, але збереже стару назву файла. Кількість завантажень та інша пов’язана інформація залишаться без змін.</p>
        ]]></item>
        <item id="timestamp_file" title="Дата публікації"><![CDATA[
<h2>Дата публікації</h2>
<p>Час, коли файл опубліковано або востаннє змінено. Час можна встановити на момент публікації або на довільний момент у минулому чи майбутньому.</p>
<p>Поля відповідають такій інформації:</p>
<ul>
    <li>Рік / місяць / день</li>
    <li>Година (24-годинний формат) : хвилина : секунда</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="upload" title="Завантажити файл"><![CDATA[
<h2>Завантажити файл</h2>
<p>Використовуйте цю форму, щоб завантажити файли або зображення на свій сервер.</p>
<p>Використовуйте код Textile для відображення зображень у статтях, код Textpattern для розміщення зображень у шаблонах сторінок або HTML-код для розміщення зображень в інших місцях.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="form" title="Панель форм">
        <item id="forms_overview" title="Вступ до форм"><![CDATA[
<h2>Вступ до форм</h2>
<p>У Textpattern форма — це фрагмент або блок тексту, HTML і тегів Textpattern, який можна повторно використовувати для відображення вмісту.</p>
<p>Ось приклад форми, яку можна назвати <code>ordinary_list</code>:</p>
<pre><code>&lt;li&gt;
    &lt;txp:permlink&gt;
        &lt;txp:title /&gt;
    &lt;/txp:permlink&gt;
&lt;/li&gt;</code></pre>
<p>Її можна використати для показу HTML-списку (ul) пов’язаних статей:</p>
<pre><code>&lt;txp:related_articles form="ordinary_list" wraptag="ul" /&gt;</code></pre>
<p>Оскільки роль цієї форми — виводити список заголовків, її можна застосувати всередині інших тегів, наприклад показати 20 статей з поточного розділу:</p>
<pre><code>&lt;txp:article form="ordinary_list" limit="20" wraptag="ol" /&gt;</code></pre>
<p>Також можна використовувати форму для показу повторюваного вмісту, наприклад, шапки та підвалу у ваших шаблонах сторінок. Це означає, що вміст існує лише в одному місці, і якщо ви вирішите змінити його, це потрібно буде зробити лише один раз. Зазвичай вміст із форми виводиться так:</p>
<pre><code>&lt;txp:output_form form="your_form_name" /&gt;</code></pre>
<p>Розмір форми може сягати 64 КіБ. Прикладом підвалу можуть бути заголовки, абзаци, посилання, умовні теги та посилання на інші форми, такі як <code>ordinary_list</code>.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="image" title="Панель зображень">
        <item id="create_thumbnail" title="Створити мініатюру"><![CDATA[
<h2>Створити мініатюру</h2>
<p>Дозволяє (повторно) створити мініатюру заданих розмірів із зображення повного розміру.</p>
<p>Для власних розмірів мініатюра буде масштабована до вибраних вами розмірів, якщо не встановлено прапорець «Crop». У такому разі мініатюру буде вирізано з центральної частини зображення без масштабування.</p>
<p>Для автоматичних розмірів мініатюру буде масштабовано відповідно до розмірів і (необов’язкових) параметрів обрізання, заданих у поточній темі адмінпанелі.</p>
        ]]></item>
        <item id="replace_image_form" title="Замінити зображення"><![CDATA[
<h2>Замінити зображення</h2>
<p>Зображення, завантажене тут, просто замінить наявне, пов’язане з цим записом у базі даних.</p>
        ]]></item>
        <item id="upload_image" title="Завантажити зображення"><![CDATA[
<h2>Завантажити зображення</h2>
<p>Завантажте одне або кілька зображень на свій сервер.</p>
<p>Після завантаження до каталогу <code>images</code> ім’я вашого початкового файлу зображення зберігатиметься лише всередині бази даних Textpattern; сам файл зображення буде перейменовано в послідовний номер + розширення файлу.</p>
        ]]></item>
        <item id="upload_thumbnail" title="Завантажити мініатюру"><![CDATA[
<h2>Завантажити мініатюру</h2>
<p>Для зображень у повному розмірі можна призначати власні мініатюри. Вони корисні для створення посилань на повнорозмірні зображення та їх індексації.</p>
<p>Посилання на мініатюру має такий самий вигляд, як і посилання на зображення повного розміру, але з додаванням <code>t</code> до назви файлу. Наприклад, щоб послатись на мініатюру, пов’язану із зображенням повного розміру, що зберігається за адресою <code>/images/12.jpg</code>, потрібно використати <code>/images/12t.jpg</code>.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="lang" title="Панель мов">
        <item id="get_textpack" title="Встановити Textpack"><![CDATA[
<h2>Встановити Textpack</h2>
<p>Вставте додаткові мовні рядки для свого сайту в це поле та виберіть «Upload», щоб установити їх.</p>
<p>Рядки зазвичай поширюються у вигляді завантажуваного Textpack-файлу, який постачається разом із плагіном, щоб мовні рядки плагіна могли нативно використовуватись у Textpattern.</p>
<p>Потім перекладачі можуть за потреби перекласти ці пакети й поширити локалізований вміст у спільноті.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="link" title="Панель посилань">
        <item id="link_description" title="Опис"><![CDATA[
<h2>Опис</h2>
<p>Опис посилань є необов’язковим і корисним для підписів до посилань, створення атрибутів <code>title=""</code> (підказки) для посилань або просто для власної внутрішньої документації.</p>
        ]]></item>
        <item id="link_sort" title="Значення для сортування"><![CDATA[
<h2>Значення для сортування</h2>
<p>Корисно для сортування списків посилань природною мовою, наприклад, за прізвищем людини, а не за ім’ям, або за фразами, що починаються з означеного чи неозначеного артикля.</p>
        ]]></item>
        <item id="link_url" title="URL"><![CDATA[
<h2>URL</h2>
<p>Адреса посилання. Якщо посилання вказує на інший сайт, воно має починатися з <code>http://</code> або <code>https://</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="timestamp_link" title="Дата публікації"><![CDATA[
<h2>Дата публікації</h2>
<p>Час, коли посилання опубліковано або востаннє змінено. Час можна встановити на момент публікації або на довільний момент у минулому чи майбутньому.</p>
<p>Поля відповідають такій інформації:</p>
<ul>
    <li>Рік / місяць / день</li>
    <li>Година (24-годинний формат) : хвилина : секунда</li>
</ul>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="login" title="Панель входу">
        <item id="remember_login" title="Залишатися в системі з цього браузера"><![CDATA[
<h2>Залишатися в системі з цього браузера</h2>
<p>Якщо відмічено, ви залишатиметеся в системі свого облікового запису Textpattern у поточному веббраузері, доки не вирішите вийти. Якщо не відмічено, ви будете автоматично виведені з системи після періоду бездіяльності.</p>
<p>Потрібно, щоб у вашому браузері були дозволені cookie.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="plugin" title="Панель плагінів">
        <item id="install_plugin" title="Встановити плагін"><![CDATA[
<h2>Встановити плагін</h2>
<p>Вставте сюди вміст скомпільованого текстового файла плагіна, а потім натисніть «Upload», щоб розпочати інсталяцію. Будь-який плагін, який ви завантажите з тим самим ім’ям, що й уже встановлений, буде перезаписано новою версією.</p>
<p>Текст плагіна, який ви вставляєте сюди, — це <strong>не</strong> сирий PHP-код, а текст у кодуванні Base64, зазвичай з префіксом-заголовком, що містить інформацію про плагін (назва, версія, опис, ім’я автора тощо).</p>
<p>Скомпільовані версії плагінів зазвичай можна отримати з <a rel="external" target="_blank" href="https://plugins.textpattern.com/">репозиторію плагінів <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a> або з іншого каналу автора плагіна, наприклад з його вебсайту чи GitHub.</p>
<p>Ви також можете вставити сюди URL до скомпільованого текстового файла Textpattern, якщо зовнішній сайт дозволяє це.</p>
<p>Усі завантажені плагіни проходитимуть етап перевірки, що дає змогу переглянути код і вміст плагіна перед інсталяцією.</p>
        ]]></item>
        <item id="upload_plugin" title="Завантажити плагін"><![CDATA[
<h2>Завантажити плагін</h2>
<p>Скористайтеся цією формою, щоб завантажити файл плагіна. Завантажені плагіни (та пов’язані ресурси) зберігаються в каталозі «plugins».</p>
<p>Типи плагінів, які можна завантажити тут:</p>
<ul>
<li>шаблони Textpattern PHP, що містять повний код, метадані, текстові рядки Textpack і текст довідки;</li>
<li>скомпільовані текстові файли Textpattern, що містять повний код, метадані, текстові рядки Textpack і текст довідки;</li>
<li>zip-пакети Textpattern, які містять дані manifest і код, метадані, рядки Textpack, текст довідки та супутні файли;</li>
<li>сирі PHP-файли (хоча вони не заповнюють додаткові метадані й не рекомендуються).</li>
</ul>
<p>Будь-який плагін, який ви завантажите з тим самим ім’ям, що й уже встановлений, буде перезаписано новою версією.</p>
<p>Усі завантажені плагіни проходитимуть етап перевірки, що дає змогу переглянути код і вміст плагіна перед інсталяцією.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="prefs" title="Панель налаштувань">
        <item id="admin_side_plugins" title="Використовувати плагіни, які впливають на адмінпанель?"><![CDATA[
<h2>Використовувати плагіни, які впливають на адмінпанель?</h2>
<p>Плагіни для адмінпанелі можуть змінювати роботу інтерфейсу адміністрування. Вони можуть під’єднуватися до вже наявних дій, як-от редагування чи публікація статей, або можуть додавати нові панелі з додатковими/розширеними можливостями.</p>
<p>Якщо ви хочете дізнатися більше про плагіни для адмінпанелі, перегляньте сторінку <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/development/">Extending Textpattern <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a> у <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/">документації користувача Textpattern <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a>. Усі типи плагінів перелічені на сайті <a rel="external" target="_blank" href="https://plugins.textpattern.com/">Textpattern Plugins <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="advanced_options" title="Розширені налаштування"><![CDATA[
<h2>Розширені налаштування</h2>
<p>Показати групу розширених параметрів, де можна налаштувати додаткові опції, такі як:</p>
<ul>
    <li>функції PHP, дозволені в <code>txp:evaluate</code>;</li>
    <li>власні типи шаблонів форм.</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="allow_article_php_scripting" title="Дозволити PHP у статтях?"><![CDATA[
<h2>Дозволити PHP у статтях?</h2>
<p>Якщо ввімкнено, цей параметр дозволяє використовувати PHP у статтях. Автор має мати достатні права для цього (типово це можуть робити лише <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/user-roles-and-privileges">«Publishers» <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a>, <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/user-roles-and-privileges">«Managing Editors» <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a> і <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/user-roles-and-privileges">«Copy Editors» <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a>).</p>
<p><strong>Настійно рекомендується вимкнути цей параметр</strong>, якщо ви не маєте нагальної потреби у цій можливості. Будь-який потенційно небезпечний PHP-код, який може знищити ваш сайт або розкрити інформацію третім сторонам, може бути доданий будь-яким автором і виконаний будь-ким, хто переглядає статтю.</p>
<p>У коді PHP потрібно опустити відкривні й закривні PHP-теги та обгорнути його в теги <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/php"><code>&lt;txp:php&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="allow_form_override" title="Дозволити змінювати шаблон форми?"><![CDATA[
<h2>Дозволити змінювати шаблон форми?</h2>
<p>Цей параметр дозволяє авторам статей перевизначати форму, яка використовується під час відображення їхніх статей. Якщо ввімкнено, під час редагування статті буде доступне спадне меню «Форма-перевизначення».</p>
        ]]></item>
        <item id="allow_page_php_scripting" title="Дозволити PHP на сторінках?"><![CDATA[
<h2>Дозволити PHP на сторінках?</h2>
<p>Якщо ввімкнено, цей параметр дозволяє використовувати код PHP у шаблонах сторінок і форм.</p>
<p><strong>Настійно рекомендується вимкнути цей параметр</strong>, якщо ви не маєте нагальної потреби у цій можливості. Будь-який потенційно небезпечний PHP-код, який може знищити ваш сайт або розкрити інформацію третім сторонам, може бути доданий будь-яким іншим користувачем і виконаний адміністратором або відвідувачем сайту, що нічого не підозрює.</p>
<p>У коді PHP потрібно опустити відкривні й закривні PHP-теги та обгорнути його в теги <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/php"><code>&lt;txp:php&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="archive_dateformat" title="Формат дати архіву"><![CDATA[
<h2>Формат дати архіву</h2>
<p>Як дати відображатимуться в публікаціях у розділах вашого сайту. Формат дати можна вибрати з розкривного меню або налаштувати за допомогою синтаксису <a href="https://www.php.net/manual/en/function.strftime.php" rel="external">PHP <code>strftime()</code></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="articles_use_excerpts" title="Показувати уривок на сторінці редагування статті?"><![CDATA[
<h2>Показувати уривок на сторінці редагування статті?</h2>
<p>Якщо вибрати «No», поле уривку не буде показане автору на екрані редагування статті.</p>
        ]]></item>
        <item id="attach_titles_to_permalinks" title="Додавати заголовки до постійних посилань?"><![CDATA[
<h2>Додавати заголовки до постійних посилань?</h2>
<p>Цей параметр додасть до URL автоматично згенеровану версію заголовка статті. Вона або генерується автоматично, або може бути перевизначена вручну в полі «Заголовок лише для URL» під час редагування статті.</p>
<p>Цей параметр впливає лише тоді, коли ви використовуєте «чисті» URL. Для деяких мов це може призводити до надто довгих і незграбних URL, у такому разі, ймовірно, варто встановити для цього параметра значення «Off».</p>
        ]]></item>
        <item id="auto_dst" title="Автоматично налаштовувати перехід на літній час?"><![CDATA[
<h2>Автоматично налаштовувати перехід на літній час?</h2>
<p>Цей параметр дозволяє Textpattern змінювати момент переходу на літній час (DST) у вашому часовому поясі. Якщо встановити «No», ви зможете змінювати параметр «DST enabled» вручну.</p>
        ]]></item>
        <item id="comment_means_site_updated" title="Чи означає новий коментар оновлення сайту?"><![CDATA[
<h2>Чи означає новий коментар оновлення сайту?</h2>
<p>База даних Textpattern відстежує час останньої зміни на вашому сайті. Якщо цей параметр установлено в «Yes», новий коментар також оновить це значення. Воно використовується, наприклад, для функції <code>"Send Last-Modified header"</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="comment_nofollow" title="Застосовувати rel=&quot;nofollow&quot; у коментарях?"><![CDATA[
<h2>Застосовувати rel="nofollow" у коментарях?</h2>
<p>Якщо встановлено «Yes», до посилань, створених у коментарях, буде додано додатковий атрибут. Він призначений для зменшення привабливості спаму в коментарях та був запроваджений низкою пошукових систем і розробників програмного забезпечення. Докладніше можна дізнатися з <a rel="external" target="_blank" href="https://googleblog.blogspot.com/2005/01/preventing-comment-spam.html">оголошення Google <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a>.</p>
<p><strong>Примітка.</strong> Цей параметр не впливає на функціональність вашого сайту. Він може запобігти або зменшити вплив ваших коментарів під час ранжування деякими пошуковими системами сайтів, на які ці коментарі посилаються.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_are_ol" title="Показувати коментарі пронумерованим списком?"><![CDATA[
<h2>Показувати коментарі пронумерованим списком?</h2>
<p>Визначає, чи будуть коментарі до статей обгорнуті HTML-тегом <code>&lt;ol&gt;</code>, а окремі коментарі — тегом <code>&lt;li&gt;</code> (що призведе до показу коментарів як пронумерованого списку), чи ж окремі коментарі будуть обгорнуті тегом <code>&lt;div&gt;</code>.</p>
<p>За будь-якого значення ви можете перевизначити використовувані теги на рівні окремих форм, змінивши тег <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/comments"><code>&lt;txp:comments /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a> у формі <code>comments_display</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_auto_append" title="Автоматично додавати коментарі до статей?"><![CDATA[
<h2>Автоматично додавати коментарі до статей?</h2>
<p>Цей параметр визначає, чи будуть коментарі та форма коментування автоматично додаватися до всіх окремих статей (автоматичне включення вмісту форми <code>comments_display</code>).</p>
<p>У більшості випадків варто встановити для цього параметра значення «No», оскільки це забезпечує більшу гнучкість у розміщенні коментарів у дизайні сайту. Вам потрібно буде вручну додати тег <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/comments"><code>&lt;txp:comments /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a> у всі шаблони статей, де ви хочете показувати коментарі.</p>
<p>Якщо у статті коментарі відображаються двічі, найімовірніше, у ваших шаблонах уже є тег <code>&lt;txp:comments /&gt;</code>, а параметр «Автоматично додавати коментарі до статей?» також установлено в «Yes».</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_dateformat" title="Формат дати коментарів"><![CDATA[
<h2>Формат дати коментарів</h2>
<p>Як дати коментарів відображатимуться для відвідувачів вашого сайту. Формат дати можна вибрати з розкривного меню або налаштувати за допомогою синтаксису <a href="https://www.php.net/manual/en/function.strftime.php" rel="external">PHP <code>strftime()</code></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_default_invite" title="Запрошення до коментування за замовчуванням"><![CDATA[
<h2>Запрошення до коментування за замовчуванням</h2>
<p>Якщо ви дозволяєте відвідувачам коментувати ваш сайт, це — текст запрошення за замовчуванням. Наприклад:</p>
<ul>
    <li>Коментарі</li>
    <li>Додати коментар</li>
    <li>Відгуки</li>
    <li>Анотації</li>
</ul>
<p>Зверніть увагу, що текст запрошення завжди можна змінити окремо для кожної статті.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_disabled_after" title="Коментарі вимикаються через"><![CDATA[
<h2>Коментарі вимикаються через</h2>
<p>Використовуйте цей параметр, щоб задати проміжок часу, після якого коментування статей буде вимкнене (можна встановити «Never», щоб дозволити коментування без обмеження в часі).</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_disallow_images" title="Дозволити зображення коментаторів у коментарях?"><![CDATA[
<h2>Дозволити зображення коментаторів у коментарях?</h2>
<p>Якщо встановити значення «No», усі зображення, додані в коментарі, буде видалено.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_mode" title="Режим коментарів"><![CDATA[
<h2>Режим коментарів</h2>
<p>Якщо вибрано «nopopup» (рекомендовано), поточне вікно оновиться, щоб показати лише поточну статтю зі списком коментарів унизу.</p>
<p>Якщо вибрано «popup», під час натискання посилання для коментування відкриється нове вікно браузера (використовується форма <code>popup_comments</code>).</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_moderate" title="Модерувати коментарі?"><![CDATA[
<h2>Модерувати коментарі?</h2>
<p>Якщо встановити значення «Yes», кожен новий коментар матиме вимкнену видимість, доки його не буде переглянуто. Ви маєте вручну модерувати й робити кожен коментар видимим (повідомлення буде надіслано автору статті, коли надійде новий коментар).</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_on_default" title="Увімкнені за замовчуванням?"><![CDATA[
<h2>Увімкнені за замовчуванням?</h2>
<p>Якщо встановити значення «Yes», коментарі автоматично вмикатимуться для кожної опублікованої статті. Якщо встановити «No», вам доведеться вмикати коментарі на панелі «Write» щоразу, коли ви хочете їх дозволити.</p>
<p>Коментарі можна вмикати/вимикати будь-коли окремо для кожної статті.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_require_email" title="У коментарях вимагати адресу електронної пошти коментатора?"><![CDATA[
<h2>У коментарях вимагати адресу електронної пошти користувача?</h2>
<p>Якщо встановити значення «Yes», користувачі, які хочуть залишити коментар до статті, повинні будуть ввести адресу електронної пошти у форму введення коментаря. Вони не зможуть надіслати коментар без електронної адреси.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_require_name" title="У коментарях вимагати ім’я коментатора?"><![CDATA[
<h2>У коментарях вимагати ім’я коментатора?</h2>
<p>Якщо встановити значення «Yes», користувачі, які хочуть залишити коментар до статті, повинні будуть ввести ім’я у форму введення коментаря. Вони не зможуть відправити коментар без імені.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_sendmail" title="Надсилати коментарі автору електронною поштою?"><![CDATA[
<h2>Надсилати коментарі автору електронною поштою?</h2>
<p>Якщо встановити значення «Yes», щоразу, коли на статтю надійде новий коментар, його копія буде надіслана електронною поштою автору цієї статті.</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_use_fat_textile" title="Дозволити розширену розмітку Textile у коментарях?"><![CDATA[
<h2>Дозволити розширену розмітку Textile у коментарях?</h2>
<p>Якщо встановити значення «Yes», коментарі можуть містити елементи <a rel="external" target="_blank" href="https://textpattern.com/textile-sandbox">Textile <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a>, які інакше оброблялися б як звичайний текст, зокрема:</p>
<ul>
    <li>заголовки</li>
    <li>нумеровані та марковані списки</li>
    <li>виноски</li>
    <li>таблиці</li>
    <li>код</li>
    <li>розширений блоковий синтаксис (<code>bc..</code>, <code>bq..</code> тощо)</li>
</ul>
<p><strong>Примітка.</strong> З міркувань безпеки сирий HTML перетворюється на звичайний текст.</p>
        ]]></item>
        <item id="concurrent_logins" title="Облікові записи, яким дозволено одночасний вхід"><![CDATA[
<h2>Облікові записи, яким дозволено одночасний вхід</h2>
<p>Список імен облікових записів, розділений комами, які можуть входити до системи з кількох браузерів/сеансів. Це корисно під час розробки сайту для спільного використання логіна з клієнтами.</p>
<p>Використання цієї можливості створює ризик для безпеки й <strong>не рекомендується на робочих сайтах</strong>. Діагностична панель видаватиме попередження, якщо для вашого облікового запису дозволено одночасні входи на робочому сайті.</p>
        ]]></item>
        <item id="custom_form_types" title="Додаткові типи форм"><![CDATA[
<h2>Додаткові типи форм</h2>
<p>На додаток до стандартних типів шаблонів форм (article, file, misc тощо), Publishers можуть визначати власні типи. Призначення власних типів шаблонів форм подвійне: спрощення класифікації шаблонів форм і визначення власних ресурсів.</p>
<p>Формат цього параметра — <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/INI_file">INI <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a>, де кожен розділ відповідає певному типу шаблона форми.</p>
<p>Щоб визначити власний тип форми (наприклад, <code>js</code>), потрібно додати (на окремому рядку) розділ <code>[js]</code>. Заголовок за замовчуванням можна задати за допомогою параметра <code>title="Javascript"</code> у відповідному розділі. За потреби можна також додати локалізовані заголовки (наприклад, <code>ru="Скрипт"</code>).</p>
<p>Крім того, можна вказати <a rel="external" target="_blank" href="https://www.iana.org/assignments/media-types/media-types.xhtml">тип медіа <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a> (раніше відомий як MIME-тип) для шаблона форми, наприклад <code>mediatype="application/javascript"</code>. Це перетворює шаблони форм цього типу на власні ресурси, які можна віддавати з бази даних або з диска (у вигляді звичайних файлів) з указаним типом медіа через тег <code>&lt;txp:output_form /&gt;</code>. Наприклад, шаблон форми з назвою <code>myscript.js</code> типу <code>[js]</code> і типом медіа <code>application/javascript</code> можна підключити так:</p>
<pre><code>&lt;txp:output_form form="myscript.js"
    format="flat.script" /&gt;</code></pre>
<p>Це згенерує такий HTML-тег <code>&lt;script&gt;</code>:<p>
<pre><code>&lt;script src="path/to/flat/myscript.js"&gt;&lt;/script&gt;</code></pre>
<p>Як звичайні файли можна віддавати лише ті шаблони форм, чия назва містить розширення, що відповідає їхньому типу (наприклад, <code>myscript.js</code>). У такому разі Textpattern їх зовсім не оброблятиме, і вони будуть доступні через URL.</p>
Якщо шаблон форми потрібно обробляти (якщо він містить теги Textpattern), слід віддавати його з бази даних. У такому разі не додавайте розширення до назви форми — назвіть її просто <code>myscript</code> (без <code>.js</code>), щоб вона не була доступною за стандартним URL, — і підключайте так:</p>
<pre><code>&lt;txp::myscript format="script" /&gt;</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="custom_overview" title="Додаткові поля"><![CDATA[
<h2>Додаткові поля</h2>
<p>Додаткові поля використовуються для зберігання додаткових даних статті. Ви можете визначити до десяти таких полів, указавши їхні назви тут. Кожне з них буде показане як окреме поле на панелі Write, що дозволить пов’язувати з кожною статтею власні дані.</p>
<p>Ви можете називати поля як завгодно, але зверніть увагу на таке:</p>
<ul>
<li>Пробіли в назвах підвищують читабельність на панелі Write, але тоді ці поля <em>не</em> можна буде використовувати як параметри сортування чи фільтрування в тезі article_custom. Якщо ви хочете мати таку можливість, використовуйте замість пробілів підкреслення.</li>
<li>Будьте обережні, щоб назви полів не збігалися з зарезервованими назвами полів у Textpattern. Наприклад, не використовуйте <code>title</code>, <code>category</code>, <code>limit</code>, <code>status</code> тощо, інакше ви можете отримати дивну поведінку або зламаний сайт.</li>
<li>Дані в кожному полі обмежено 255 символами тексту.</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="dateformat" title="Формат дати"><![CDATA[
<h2>Формат дати</h2>
<p>Як дати відображатимуться в публікаціях на головній сторінці вашого сайту. Формат дати можна вибрати з розкривного меню або налаштувати за допомогою синтаксису <a href="https://www.php.net/manual/en/function.strftime.php" rel="external">PHP <code>strftime()</code></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="default_event" title="Панель за замовчуванням"><![CDATA[
<h2>Панель за замовчуванням</h2>
<p>Панель інтерфейсу адміністрування Textpattern, яка першою з’являтиметься після входу до системи.</p>
        ]]></item>
        <item id="default_publish_status" title="Статус публікації за замовчуванням"><![CDATA[
<h2>Статус публікації за замовчуванням</h2>
<p>Визначає статус видимості публікації для новостворених статей Textpattern.</p>
<p>Зверніть увагу, що це налаштування не впливає на статус статей, створених або відредагованих до зміни параметра.</p>
<p>Статус публікації за замовчуванням може мати одне з таких значень:</p>
<ul>
    <li>Draft</li>
    <li>Hidden</li>
    <li>Pending</li>
    <li>Live</li>
    <li>Sticky</li>
</ul>
<p><strong>Чернетка</strong> вважається незавершеною роботою й не відображається поза зоною адміністрування Textpattern (тобто не видно на публічній частині сайту й не публікується в стрічках).</p>
<p><strong>Прихована</strong> стаття не відображається поза зоною адміністрування Textpattern.</p>
<p><strong>Очікувана</strong> стаття вважається готовою до публікації й очікує затвердження, але не відображається поза зоною адміністрування Textpattern.</p>
<p><strong>Опублікована</strong> стаття зазвичай відображається поза зоною адміністрування Textpattern (тобто видима на публічній частині сайту, публікується в стрічках, якщо це дозволено налаштуваннями). Якщо стаття має статус live і дату завершення публікації, статус залишиться live після настання цієї дати, але стаття буде видима поза адмінзоною лише за умови, що показ прострочених статей дозволено.</p>
<p><strong>Закріплена</strong> стаття подібна до <strong>опублікованої</strong>, оскільки її можна переглядати поза зоною адміністрування Textpattern, але вона <strong>не</strong> з’являється в списках статей, якщо відповідний тег <code>article</code> або <code>article_custom</code> не містить атрибут <code>status</code> зі значенням <code>sticky</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="doctype" title="Doctype"><![CDATA[
<h2>Doctype</h2>
<p>Виберіть, який HTML-doctype ви хочете використовувати (HTML5 або XHTML). Це впливає на форми введення коментарів, обробку розмітки Textile для <code>&lt;abbr&gt;</code> або <code>&lt;acronym&gt;</code>, а також на теги <code>&lt;link&gt;</code>, згенеровані тегом <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/css"><code>&lt;txp:css /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="enable_dev_preview" title="Увімкнути попередній перегляд теми розробки?"><![CDATA[
<h2>Увімкнути попередній перегляд теми розробки?</h2>
<p>Користувачі з достатніми правами (типово ролі Publisher і Designer) можуть безпечно розробляти та попередньо переглядати нову тему, тоді як усі інші користувачі й надалі бачитимуть стару тему (доки нову не буде розгорнуто).</p>
<p>Однак привілейовані користувачі, які не хочуть брати участь у розробці тем, можуть вимкнути попередній перегляд теми розробки. Тоді вони так само, як і звичайні відвідувачі сайту, бачитимуть поточну «публічну» тему.</p>
        ]]></item>
        <item id="enable_short_tags" title="Увімкнути підтримку коротких тегів?"><![CDATA[
<h2>Увімкнути підтримку коротких тегів?</h2>
<p>Теги Textpattern мають вигляд <code>&lt;txp:tag_name attribute1="value" ... /&gt;</code>. Можна зменшити кількість друку, увімкнувши скорочений запис, за якого можна опустити префікс <code>txp:</code>, дотримуючись простих правил. Ось кілька прикладів для демонстрації:</p>
<ul>
    <li><code>&lt;txp:article_id /&gt;</code> перетворюється на <code>&lt;article::id /&gt;</code></li>
    <li><code>&lt;txp:recent_articles/&gt;</code> перетворюється на <code>&lt;recent::articles /&gt;</code></li>
    <li><code>&lt;txp:file_download_list /&gt;</code> перетворюється на <code>&lt;file::download_list /&gt;</code></li>
    <li><code>&lt;txp:smd_if /&gt;</code> перетворюється на <code>&lt;smd::if /&gt;</code></li>
    <li><code>&lt;txp:smd_if&gt; ... &lt;txp:else /&gt; ... &lt;/txp:smd_if&gt;</code> перетворюється на <code>&lt;smd::if&gt; ... &lt;smd::else /&gt; ... &lt;/smd::if&gt;</code> (зверніть увагу, що префікс плагіна можна використовувати для тега <code>else</code>).</li>
</ul>
<p>Якщо тег містить символ підкреслення й ви ввімкнули короткі теги, базовий принцип такий:</p>
<ol>
    <li>Видаліть префікс <code>txp:</code>.</li>
    <li>Замініть першу появу символу підкреслення на <code>::</code>.</li>
</ol>
<p>Зверніть увагу, що це налаштування не впливає на можливість використовувати короткі коди <code>&lt;txp:output_form /&gt;</code> для виводу фрагментів форм. Ви й надалі можете використовувати <code>&lt;txp::shortcode /&gt;</code>, який буде інтерпретовано як <code>&lt;txp:output_form form="shortcode" /&gt;</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="enable_xmlrpc_server" title="Увімкнути XML-RPC сервер?"><![CDATA[
<h2>Увімкнути XML-RPC сервер?</h2>
<p>Якщо ви хочете використовувати <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/XML-RPC">XML-RPC <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a> для віддаленого керування Textpattern (наприклад, із настільних або мобільних застосунків), потрібно ввімкнути сервер XML-RPC, установивши цей параметр у значення «Yes».</p>
        ]]></item>
        <item id="enhanced_email" title="Використовувати розширені можливості пошти"><![CDATA[
<h2>Використовувати розширені можливості пошти</h2>
<p>Якщо встановити значення «No», усі електронні листи — як-от запити на скидання пароля облікового запису або листи від плагінів, таких як com_connect — надсилатимуться через функцію PHP <code>mail()</code>. Якщо встановити «Yes», буде використано вбудований PHPMailer, що відкриває додаткові налаштування для надсилання пошти через сторонні SMTP-сервери.</p>
<p>Якщо у вас виникають проблеми з доставкою листів (особливо до онлайн-провайдерів, таких як Gmail, Outlook, Yahoo! тощо), імовірною причиною є те, що ваш домен не вважається надійним джерелом. Перемикання в значення «Yes» може поліпшити доставку. Крім того, використання SMTP може забезпечити кращу сумісність із деякими постачальниками електронної пошти й ще більше підвищити надійність доставки.</p>
        ]]></item>
        <item id="expire_logs_after" title="Через скільки днів записи журналів мають втрачати чинність?"><![CDATA[
<h2>Через скільки днів записи журналів мають втрачати чинність?</h2>
<p>Якщо журналювання в Textpattern увімкнено, ви можете вказати, як довго (у днях) слід зберігати журнали. Наприклад, «7» означає, що журнали будуть доступні впродовж семи днів.</p>
<p><strong>Примітка.</strong> Журнали очищуються лише під час перегляду панелі «Visitor logs», інакше вони будуть безперервно зростати.</p>
        ]]></item>
        <item id="file_base_path" title="Шлях до каталогу файлів"><![CDATA[
<h2>Шлях до каталогу файлів</h2>
<p>Визначає <strong>абсолютний шлях</strong> до каталогу, де будуть постійно зберігатися завантажені файли. PHP повинен мати право на запис у цей каталог.</p>
<p><strong>Примітка.</strong> З міркувань безпеки розгляньте можливість розмістити цей каталог поза публічно доступним коренем сайту (docroot).</p>
        ]]></item>
        <item id="file_download_header" title="Заголовок завантаження файлів"><![CDATA[
<h2>Заголовок завантаження файлів</h2>
<p>Дозволяє налаштувати спосіб обробки завантажень файлів.</p>
<p>Зазвичай усі завантаження обробляються як вкладення й завантажуються (залежно від того, як браузер налаштований обробляти цей тип файлів). Якщо ви хочете визначити підказки щодо бажаного способу обробки деяких чи всіх типів файлів, ви можете вказати тут код тегів. Наприклад, щоб файли PDF, які ви додали до категорії Textpattern «inline-pdf», відображалися всередині браузера, а не завантажувалися, можна використати таке:</p>
<pre><code>&lt;txp:evaluate query='&lt;txp:file_download_category escape="quote" /&gt;="inline-pdf"'&gt;
    &lt;txp:header name="Content-Disposition" value="inline" /&gt;
    &lt;txp:header name="Content-Type" value="application/pdf" /&gt;
&lt;/txp:evaluate&gt;
</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="file_max_upload_size" title="Максимальний розмір завантажуваних файлів (у байтах)"><![CDATA[
<h2>Максимальний розмір завантажуваних файлів (у байтах)</h2>
<p>Ви можете обмежити максимальний розмір (у байтах) для завантажуваних файлів. Зверніть увагу, що це значення також обмежено конфігурацією PHP. Якщо Textpattern виявить, що конфігурація PHP обмежує розмір завантаження меншим значенням, параметр буде автоматично зменшено. Якщо ви хочете дозволити більші завантаження файлів через браузер, зверніться до хостинг-провайдера (відповідні параметри у файлі <code>php.ini</code> — це <code>post_max_size</code>, <code>upload_max_filesize</code> і <code>memory_limit</code>).</p>
        ]]></item>
        <item id="gmtoffset" title="Часовий пояс"><![CDATA[
<h2>Часовий пояс</h2>
<p>Щоб дати відображалися у вашому локальному часовому поясі, виберіть його в цьому полі.</p>
        ]]></item>
        <item id="img_dir" title="Каталог зображень"><![CDATA[
<h2>Каталог зображень</h2>
<p>Якщо ви хочете змінити назву каталогу зображень, ви можете зробити це тут. Спочатку створіть каталог у корені інсталяції Textpattern, а також переконайтеся, що в нього можна записувати від імені PHP.</p>
<p>Цей шлях завжди є <strong>відносним</strong> (до каталогу кореня вашої інсталяції Textpattern).</p>
<p>Типове значення — <code>images</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="include_email_atom" title="Включати адресу електронної пошти в Atom-стрічки?"><![CDATA[
<h2>Включати адресу електронної пошти в Atom-стрічки?</h2>
<p>Це дозволяє включати адресу електронної пошти автора статті (з його облікового запису користувача) до блоку <code>author</code> в Atom-стрічках.</p>
        ]]></item>
        <item id="is_dst" title="Перехід на літній час увімкнено?"><![CDATA[
<h2>Перехід на літній час увімкнено?</h2>
<p>Чи використовується зараз перехід на літній час (DST) у вашому часовому поясі.</p>
        ]]></item>
        <item id="logging" title="Журнали"><![CDATA[
<h2>Журнали</h2>
<p>Ви можете вибрати рівень журналювання відвідувачів, який виконуватиме Textpattern:</p>
<ul>
    <li><strong>Усі відвідування.</strong> Textpattern реєструватиме всі перегляди сторінок на вашому сайті.</li>
    <li><strong>Лише джерела переходів.</strong> Textpattern реєструватиме лише відвідування, що прийшли з інших сайтів.</li>
    <li><strong>Немає.</strong> Textpattern не реєструватиме жодних переглядів сторінок.</li>
</ul>
<p>Починаючи з версії Textpattern 4.7.0, Textpattern не збирає й не зберігає IP-адреси відвідувачів. Якщо ви збираєте або зберігаєте IP-адреси поза Textpattern, уживайте відповідних заходів для їх зберігання та/або використання згідно з чинним законодавством, як-от <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/General_Data_Protection_Regulation">GDPR <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a>, і забезпечте належний рівень безпеки на всіх рівнях сервера й інсталяції Textpattern, щоб уникнути витоку цих даних.</p>
<p>Настійно рекомендується залишати це налаштування в значенні «None», якщо ви не маєте нагальної потреби в цих даних і, крім того, не повідомляєте публічно про те, як саме плануєте їх використовувати.</p>
        ]]></item>
        <item id="max_url_len" title="Максимальна довжина URL (у символах)"><![CDATA[
<h2>Максимальна довжина URL (у символах)</h2>
<p>Це запобігає роботі URL, довжина яких перевищує вказане значення. Може бути корисним для зниження ризиків і підвищення безпеки сайту.</p>
        ]]></item>
        <item id="module_pophelp" title="Показувати вбудовані посилання на довідку в адмінпанелі"><![CDATA[
<h2>Показувати вбудовані посилання на довідку в адмінпанелі</h2>
<p>Якщо ви хочете приховати вбудовані посилання на довідку (спливаючі вікна довідки Textpattern) в адмінпанелі, змініть це налаштування на «None».</p>
        ]]></item>
        <item id="never_display_email" title="Приховувати адресу електронної пошти коментатора?"><![CDATA[
<h2>Приховувати адресу електронної пошти коментатора?</h2>
<p>Цей параметр керує тим, чи має адреса електронної пошти коментатора показуватися публічно.</p>
<p>Рекомендується не показувати електронні адреси з поваги до користувачів, але інколи може знадобитися показувати адреси коментаторів.</p>
        ]]></item>
        <item id="override_emailcharset" title="Використовувати кодування ISO-8859-1 в електронних листах (типово UTF-8)?"><![CDATA[
<h2>Використовувати кодування ISO-8859-1 в електронних листах (типово UTF-8)?</h2>
<p>Textpattern типово використовує кодування UTF-8 де це можливо, зокрема для вихідних листів. Однак деякі старі клієнти електронної пошти (включно з деякими версіями Microsoft Outlook) не мають коректної підтримки UTF-8. Якщо ви бачите «кракозябри» в отриманих листах, цей параметр перетворюватиме текст у кодування ISO-8859-1 перед надсиланням.</p>
<p><strong>Примітка.</strong> Якщо ви користуєтеся мовою, символи якої не можна відобразити в ISO-8859-1, цей параметр, на жаль, не допоможе. Вам слід знайти клієнт електронної пошти, сумісний із UTF-8 (або Unicode).</p>
        ]]></item>
        <item id="override_form_types" title="Перевизначити типи форм"><![CDATA[
<h2>Перевизначити типи форм</h2>
<p>Виберіть, для яких типів форм їхні шаблони будуть доступні на панелі Write як форми-перевизначення.</p>
        ]]></item>
        <item id="permlink_format" title="Шаблон URL заголовка постійного посилання"><![CDATA[
<h2>Шаблон URL заголовка постійного посилання</h2>
<p>Визначає спосіб побудови та призначення URL статей, якщо використовується не «брудний» режим.</p>
<p>Під час публікації статті її URL генерується з заголовка статті, якщо в полі «URL-only title» не вказано конкретний URL.</p>
<p>Розглянемо приклад заголовка статті: <em>Ann and Bob eat cake</em></p>
<p>Якщо параметр шаблона URL заголовка постійного посилання встановлено в «Hyphenated (title-like-this)», URL статті матиме вигляд:</p>
<pre><code>https://example.com/ann-and-bob-eat-cake</code></pre>
<p>Якщо параметр установлено в «Intercapped (TitleLikeThis)», URL статті матиме вигляд:</p>
<pre><code>https://example.com/AnnandBobeatcake</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="permlink_mode" title="Шаблон URL статті"><![CDATA[
<h2>Шаблон URL статті</h2>
<p>Визначає спосіб, у який окремі статті досягаються через URL, показуваний тегом <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/permlink"><code>&lt;txp:permlink&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a>.</p>
<p>Режим «?=messy» є найсуміснішим — для його роботи потрібно мінімальне або нульове налаштування, — але найменш зручним з погляду читабельності URL та оптимізації для пошукових систем (SEO). У цьому режимі URL статей на вашому сайті виглядатимуть так:</p>
<pre><code>https://example.com/index.php?id=123</code></pre>
<p>Усі інші режими потребують можливостей перезапису URL на вебсервері (наприклад, модуля Apache <code>mod_rewrite</code> або директив перезапису NGINX у блоці <code>server</code>). Якщо ваш сервер не підтримує таку функціональність, зверніться до хостинг-провайдера або використовуйте режим «?=messy», описаний вище.</p>
        ]]></item>
        <item id="plugin_cache_dir" title="Шлях до кешу плагінів"><![CDATA[
<h2>Шлях до кешу плагінів</h2>
<p>Цей параметр переважно використовується розробниками плагінів. Якщо його вказано, ви можете покласти початковий (нескомпільований) файл плагіна в цей каталог, і Textpattern автоматично завантажуватиме його, тож ви зможете легко редагувати плагін і відразу бачити результат без інсталяції/активації плагіна. <strong>Майте на увазі</strong>, що, використовуючи цей метод, ви можете зламати Textpattern, якщо плагін не компілюється й містить помилки!</p>
<p>На робочому сайті рекомендується завантажувати плагіни через стандартну панель «Plugins», а не використовуючи каталог кешу плагінів.</p>
<p><strong>Примітка.</strong> Не вказуйте один і той самий каталог і як «temporary», і як «plugin cache», оскільки це спричинить проблеми (Textpattern намагатиметься виконувати вміст тимчасових файлів журналів як плагіни).</p>
        ]]></item>
        <item id="production_status" title="Робочий статус"><![CDATA[
<h2>Робочий статус</h2>
<p>Сайт на Textpattern може працювати в одному з трьох режимів:</p>
<ol>
    <li>«Debugging»</li>
    <li>«Testing»</li>
    <li>«Live»</li>
</ol>
<h3>Режим Debugging</h3>
<p>Усі повідомлення про помилки PHP на вашому живому сайті будуть видимі, як і попередження про некоректний код і плагіни. Крім того, при перегляді HTML-коду сторінки буде видно таку інформацію:</p>
<ul>
    <li>час, витрачений сервером на побудову сторінки («Runtime»);</li>
    <li>кількість виконаних запитів до MySQL;</li>
    <li>орієнтовне пікове споживання пам’яті;</li>
    <li>усі теги Textpattern, з якими система зіткнулася під час побудови сторінки (так званий «слід тегів»).</li>
</ul>
<h3>Режим Testing</h3>
<p>Усі повідомлення про помилки PHP на вашому живому сайті будуть видимі, як і попередження про некоректний код і плагіни. Під час перегляду HTML-коду сторінки буде видно:</p>
<ul>
    <li>час, витрачений сервером на побудову сторінки («Runtime»);</li>
    <li>кількість виконаних запитів до MySQL;</li>
    <li>орієнтовне пікове споживання пам’яті.</li>
</ul>
<h3>Режим Live</h3>
<p>Жодних повідомлень про помилки або діагностичної інформації не буде відправлено до сторінки. Зазвичай режим Live є кращим, оскільки забезпечує найкращий досвід для користувачів і найменше навантаження на сервер.</p>
        ]]></item>
        <item id="public_theme_name" title="Тема публічної частини"><![CDATA[
<h2>Тема публічної частини</h2>
<p>Тема за замовчуванням для публічної частини сайту, яку буде використано для всіх відвідувачів вашого вебсайту. Textpattern постачається з попередньо встановленою типовою темою, а також із можливістю почати без теми. Ви також можете додавати пакети тем до каталогу <code>textpattern/themes</code>, щоб зробити їх доступними.</p>
        ]]></item>
        <item id="publish_expired_articles" title="Публікувати прострочені статті?"><![CDATA[
<h2>Публікувати прострочені статті?</h2>
<p>Якщо встановити значення «Yes», прострочені статті й надалі відображатимуться на сайті після завершення їхнього терміну дії. Ви можете використати тег <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/if_expired"><code>&lt;txp:if_expired /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a>, щоб показувати альтернативний вміст або розмітку для прострочених статей.</p>
<p>Якщо встановити значення «No», прострочені статті будуть вилучені з публічної частини сайту й повертатимуть статус HTTP «410 Gone». Типове значення параметра — «No».</p>
        ]]></item>
        <item id="publisher_email" title="Надсилати дані для входу з цієї адреси електронної пошти"><![CDATA[
<h2>Надсилати дані для входу з цієї адреси електронної пошти</h2>
<p>Укажіть адресу електронної пошти, яка використовуватиметься як адреса в полі «From:» у повідомленнях із даними для входу для нових користувачів.</p>
<p>Якщо це поле залишити порожнім або вказати в ньому некоректну адресу, Textpattern використає ім’я та адресу поточного користувача замість цього.</p>
        ]]></item>
        <item id="rss_how_many" title="Скільки статей має бути включено до стрічок?"><![CDATA[
<h2>Скільки статей має бути включено до стрічок?</h2>
<p>Це максимальна кількість актуальних статей, які одночасно публікуються в RSS- і Atom-стрічках.</p>
<p>Рекомендується низьке значення, наприклад від <code>5</code> до <code>15</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="secondpass" title="Кількість додаткових проходів парсера"><![CDATA[
<h2>Кількість додаткових проходів парсера</h2>
<p>Парсер тегів Textpattern зазвичай замінює всі теги вмістом із бази даних за один прохід шаблона сторінки. У деяких випадках цього може бути недостатньо, наприклад:</p>
<ul>
    <li>коли використовуються плагіни з низьким порядком завантаження як атрибути тегів;</li>
    <li>для заміни коду всередині тегів <code>&lt;txp:php&gt;</code>;</li>
    <li>для пропуску елементів сторінки, розташованих раніше, щоб вони могли отримати вміст, отриманий із тега, обробленого пізніше.</li>
</ul>
<p>Історично Textpattern виконував один додатковий прохід (так званий «secondpass») із міркувань сумісності зі старими версіями, тому типове значення цього параметра — <code>1</code>. Однак більше проходів збільшує ймовірність небажаної обробки тегів. Нещодавні поліпшення парсера зменшили потребу в цьому другому проході. Тож, якщо ви не використовуєте другий прохід із конкретною метою, радимо зменшити це значення до <code>0</code>, щоб зробити ваш сайт безпечнішим.</p>
<p>Якщо згодом ви виявите, що деякі теги залишаються необробленими й відображаються на сайті як текст (і за умови відсутності інших помилок тегів у режимах Testing/Debugging, як-от невідповідних пар тегів), будь ласка, надішліть нам приклад шаблона сторінки/коду/плагіна. Ми намагаємося повністю позбутися потреби в додаткових проходах парсера, і ця інформація допоможе нам у цьому.</p>
        ]]></item>
        <item id="send_lastmod" title="Відсилати заголовок &quot;Last-Modified&quot;?"><![CDATA[
<h2>Відсилати заголовок "Last-Modified"?</h2>
<p>Якщо цей параметр увімкнено, Textpattern зчитуватиме заголовок HTTP <code>If-Modified-Since</code> від відвідувача (якщо він є) та порівнюватиме його з часом останнього оновлення сайту. Якщо з моменту останнього відвідування сторінки нічого не змінилося (тобто мітка часу, що надсилається браузером, збігається з часом останнього оновлення), буде надіслано заголовок, що наказує браузеру відвідувача використати кешовану версію сторінки.</p>
<p>Це може зменшити споживання трафіку, час завантаження сторінок і навантаження на вебсервер.</p>
        ]]></item>
        <item id="show_comment_count_in_feed" title="Показувати кількість коментарів у стрічках?"><![CDATA[
<h2>Показувати кількість коментарів у стрічках?</h2>
<p>Якщо встановити значення «Yes», до заголовків статей у RSS/Atom-стрічках буде додано кількість коментарів.</p>
        ]]></item>
        <item id="site_slogan" title="Слоган сайту"><![CDATA[
<h2>Слоган сайту</h2>
<p><a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/site_slogan">Слоган сайту <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a> — це короткий опис або резюме сайту. Він використовуватиметься як опис сайту де це потрібно, наприклад у RSS/Atom-стрічках, і його можна виводити в будь-якій кількості місць на сайті на ваш розсуд.</p>
<p><strong>Примітка.</strong> Слоган сайту є необов’язковим, але може бути потрібним для коректної RSS- або Atom-стрічки.</p>
        ]]></item>
        <item id="sitename" title="Назва сайту"><![CDATA[
<h2>Назва сайту</h2>
<p><a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/site_name">Назва або заголовок сайту <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a>. Вона відображатиметься в заголовку вікна браузера відвідувача або в його RSS-ридері, а також у будь-якій кількості інших місць на сайті на ваш розсуд.</p>
        ]]></item>
        <item id="siteurl" title="Site URL"><![CDATA[
<h2>Site URL</h2>
<p>Це адреса вашого сайту на Textpattern, наприклад <code>www.example.com</code>.</p>
<p><strong>Примітка.</strong> Не потрібно додавати <code>http://</code>, <code>https://</code> або кінцевий слеш <code>/</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_dir" title="Каталог тем"><![CDATA[
<h2>Каталог тем</h2>
<p>Якщо ви хочете змінити назву каталогу, у якому постійно зберігатимуться файли тем публічної частини, ви можете зробити це тут. Спочатку створіть цей каталог у корені інсталяції Textpattern, а також переконайтеся, що в нього можна записувати від імені PHP.</p>
<p>Цей шлях завжди є <strong>відносним</strong> (до каталогу кореня вашої інсталяції Textpattern).</p>
<p>Типове значення — <code>themes</code>.</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_from" title="Адреса відправника в SMTP-конверті"><![CDATA[
<h2>Адреса відправника в SMTP-конверті</h2>
<p>Це налаштування слід залишити порожнім, якщо тільки у вас немає проблем із надсиланням електронної пошти в Textpattern (якщо листи взагалі не надсилаються). Якщо така проблема виникла, ви можете ввести тут будь-яку коректну адресу електронної пошти, бажано з таким самим доменом, як і у вебсайту, на якому встановлено Textpattern (тобто, якщо ваш сайт — <code>https://example.com</code>, можна вказати <code>you@example.com</code>).</p>
<p>Для тих, хто цікавиться технічними подробицями:</p>
<ul>
    <li>на серверах UNIX-подібних систем/macOS указана адреса електронної пошти використовується як четвертий параметр (із префіксом «-f») для функції PHP <code>mail()</code>;</li>
    <li>на серверах Windows указана адреса використовується для встановлення (або перевизначення) параметра <code>sendmail_from</code> у php.ini.</li>
</ul>
<p>Це забезпечує встановлення адреси відправника в SMTP-конверті (яка не обов’язково збігається з полем "From:", яке ви зазвичай бачите в листах) як адреси, указаної тут, що є обов’язковою умовою для надсилання електронної пошти на деяких вебсерверах.</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_host" title="SMTP-хост"><![CDATA[
<h2>SMTP-хост</h2>
<p>Щоб поліпшити доставку повідомлень і скористатися можливістю надсилати електронну пошту через зовнішній сервіс (наприклад, SendGrid, AWS SES, Mailchimp, Mailgun тощо), укажіть тут SMTP-сервер. Отримайте це значення в документації свого SMTP-провайдера.</p>
<p>Це значення також можна вказати, оголосивши константу <code>SMTP_HOST</code> у файлі <code>config.php</code>; у такому разі поле на панелі Preferences буде недоступним для редагування.</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_pass" title="SMTP-пароль"><![CDATA[
<h2>SMTP-пароль</h2>
<p>Якщо під час підключення до SMTP потрібен пароль для вказаного імені користувача, укажіть його тут. Деталі див. у документації провайдера.</p>
<p>Примітка: хоча пароль не відображається тут, він <em>зберігається</em> у вигляді звичайного тексту в таблиці prefs бази даних. Якщо ви хочете підвищити рівень безпеки, можна оголосити константу <code>SMTP_PASS</code> у файлі <code>config.php</code> замість зберігання пароля в базі.</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_port" title="SMTP-порт"><![CDATA[
<h2>SMTP-порт</h2>
<p>Якщо ви вказали SMTP-хост, потрібно вказати порт для ввімкнення маршрутизації через SMTP. Типові порти:</p>
<ul>
    <li>25 — для незахищеної пошти;</li>
    <li>465 — застарілий (неофіційний) порт для захищеної пошти;</li>
    <li>587 — типовий (рекомендований) порт для захищеної пошти з TLS.</li>
</ul>
<p>Ваш SMTP-провайдер може використовувати інший порт, тому перевірте це в їхній документації.</p>
<p>Це значення також можна вказати, оголосивши константу <code>SMTP_PORT</code> у файлі <code>config.php</code>; у такому разі поле на панелі Preferences буде недоступним для редагування.</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_sectype" title="Метод безпеки SMTP"><![CDATA[
<h2>Метод безпеки SMTP</h2>
<p>Виберіть механізм, який ваш SMTP-провайдер використовує як протокол безпеки електронної пошти. Деталі див. у документації провайдера.</p>
<p>Це значення також можна вказати, оголосивши константу <code>SMTP_SECTYPE</code> у файлі <code>config.php</code>; у такому разі поле на панелі Preferences буде недоступним для редагування.</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_user" title="Ім’я користувача SMTP"><![CDATA[
<h2>Ім’я користувача SMTP</h2>
<p>Якщо для підключення до SMTP потрібне ім’я користувача/логін, укажіть його тут. Деталі див. у документації провайдера.</p>
<p>Це значення також можна вказати, оголосивши константу <code>SMTP_USER</code> у файлі <code>config.php</code>; у такому разі поле на панелі Preferences буде недоступним для редагування.</p>
        ]]></item>
        <item id="spam_blocklists" title="Сервіси, що блокують спам (через кому)"><![CDATA[
<h2>Сервіси, що блокують спам (через кому)</h2>
<p>Указані тут провайдери <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/blocklisting">списків блокування <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a> опитуватимуться під час надсилання коментаря до блогу, а IP-адресу користувача, який залишив коментар, буде перевірено. Якщо адресу включено до списку, це означає, що від цієї IP-адреси раніше було зафіксовано один або кілька випадків спаму, і коментар буде відхилено. Незалежно від результатів перевірки, IP-адресу користувача, який залишив коментар, Textpattern не зберігає.</p>
<p>Ви можете ввести список доменних імен, розділених комами. Зверніть увагу, що відповідальність за коректність списків блокування покладається на вас.</p>
        ]]></item>
        <item id="syndicate_body_or_excerpt" title="Публікувати в стрічках лише уривки статей?"><![CDATA[
<h2>Публікувати в стрічках <strong>лише</strong> уривки статей?</h2>
<p>Якщо встановити значення «No», елементи стрічки міститимуть повні тіла статей.</p>
<p>Якщо встановити значення «Yes», елементи стрічки міститимуть уривки статей замість повного тексту, якщо уривки доступні.</p>
        ]]></item>
        <item id="tempdir" title="Каталог тимчасових файлів"><![CDATA[
<h2>Каталог тимчасових файлів</h2>
<p>Задає <strong>абсолютний шлях</strong> до каталогу тимчасових файлів (часто званого «tmp» або «temp»). PHP повинен мати право на запис у цей каталог. Він використовується для тимчасових файлів, наприклад для всіх типів завантажень (плагіни, файли, зображення).</p>
<p><strong>Примітки.</strong>
<ul>
    <li>Не вказуйте один і той самий каталог і як «temporary», і як «plugin cache», оскільки це спричинить проблеми (Textpattern намагатиметься виконувати вміст тимчасових файлів журналів як плагіни).</li>
    <li>З міркувань безпеки розгляньте можливість розмістити цей каталог поза публічно доступним коренем сайту (docroot).</li>
</ul>
</p>
        ]]></item>
        <item id="theme_name" title="Тема адмінки"><![CDATA[
<h2>Тема адмінки</h2>
<p>Тема інтерфейсу адміністрування за замовчуванням, яка буде використана під час входу до Textpattern. Textpattern містить кілька попередньо встановлених тем адмінки, а також можна додати власні пакети тем до каталогу <code>textpattern/admin-themes</code>, щоб зробити їх доступними.</p>
        ]]></item>
        <item id="trailing_slash" title="Додавати слеш у кінці URL"><![CDATA[
<h2>Додавати слеш у кінці URL</h2>
<p>Визначає, чи буде Textpattern автоматично додавати кінцевий слеш до згенерованих URL. Можливі варіанти:</p>
<ul>
    <li><strong>No</strong> — ніколи;</li>
    <li><strong>List</strong> — лише на сторінках зі списками (тобто не під час перегляду окремих статей);</li>
    <li><strong>Yes</strong> — завжди.</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="txp_evaluate_functions" title="Функції PHP, доступні в txp:evaluate"><![CDATA[
<h2>Функції PHP, доступні в txp:evaluate</h2>
<p>Це список елементів <code>function</code> або <code>alias=function</code>, розділених комами, наприклад <code>md5</code>, <code>replace=str_replace</code>. Елементи, указані в цьому списку, можна використовувати в атрибуті <code>query</code> тега <code>&lt;txp:evaluate /&gt;</code>:</p>
<pre><code>&lt;txp:evaluate query="replace('cats', 'dogs', 'I like cats.')" /&gt;</code></pre>
<p>Функція <code>function</code> має повертати скалярне значення (<strong>а не</strong> масив/об’єкт).</p>
        ]]></item>
        <item id="use_comments" title="Приймати коментарі?"><![CDATA[
<h2>Приймати коментарі?</h2>
<p>Цей параметр увімкнює або вимикає функціональність коментування в Textpattern.</p>
        ]]></item>
        <item id="use_mail_on_feeds_id" title="Використовувати адресу електронної пошти для формування ідентифікаторів стрічок (типово використовується Site URL)?"><![CDATA[
<h2>Використовувати адресу електронної пошти для формування ідентифікаторів стрічок (типово використовується Site URL)?</h2>
<p>Елементи Atom-стрічки мають мати унікальний ідентифікатор.</p>
<p>Щоб сформувати ідентифікатори, унікальні для вашого сайту, Textpattern дозволяє вибрати між адресою електронної пошти або доменним ім’ям для включення до цих ідентифікаторів. Адресою електронної пошти буде перша з використаних під час створення сайту. Якщо ви не плануєте змінювати доменне ім’я найближчим часом, імовірно, безпечно встановити значення «No».</p>
        ]]></item>
        <item id="use_plugins" title="Використовувати плагіни?"><![CDATA[
<h2>Використовувати плагіни?</h2>
<p>Цей параметр дозволяє вимкнути підтримку всіх плагінів Textpattern. Це корисно під час налагодження помилок на сайті, коли потрібно перевірити, чи задіяні один або кілька плагінів.</p>
        ]]></item>
        <item id="use_textile" title="Форматування тексту за замовчуванням"><![CDATA[
<h2>Форматування тексту за замовчуванням</h2>
<p>Обране тут налаштування форматування тексту стане значенням за замовчуванням для розмітки уривків і основного тексту на панелі «Write». Ви можете дозволити повну обробку Textile, перетворення розривів рядків на HTML-абзаци або взагалі не перетворювати текст.</p>
<p><a rel="external" target="_blank" href="https://textpattern.com/textile-sandbox">Textile <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a> — це утиліта, призначена для спрощення перетворення звичайного тексту на HTML. Якщо її ввімкнено, Textile оброблятиме основний текст статей і повертатиме структурно коректний HTML.</p>
<p>Textile також пропонує потужний, але простий для вивчення набір команд для форматування тексту, визначення структур, таких як списки, заголовки та блокові цитати, а також вставлення посилань і зображень.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="section" title="Панель розділів">
        <item id="section_category" title="Вступ"><![CDATA[
<h2>Вступ</h2>
<p>Розділи в Textpattern найкраще уявляти за аналогією з рубриками в газеті: усі вони належать до одного видання, але можуть мати різне компонування, різний стиль статей тощо.</p>
<p>Для більшості вебсайтів достатньо створити мінімально необхідну кількість розділів.</p>
<h3>Ймовірний приклад сайту з трьома розділами:</h3>
<ol>
    <li><strong>Архів.</strong> Розділ, до якого належать усі статті, що з’являються на головній сторінці. Коли читач клацає постійне посилання статті, вона відображається в макеті сторінки, призначеному цьому розділу. Щоб перейти до сторінкових списків останніх статей, призначених розділу «Archive», URL матиме вигляд <code>https://example.com/archive/</code>.</li>
    <li><strong>Про сайт.</strong> Сторінка «про цей сайт», що відрізняється від головної сторінки та розділу «Archive» тим, що вона більш статична, може мати інше компонування і, найімовірніше, міститиме лише одну статтю. До розділу «About» можна перейти за адресою <code>https://example.com/about/</code>.</li>
    <li><strong>Фотографії.</strong> Розділ, макет (і, можливо, CSS) якого відрізняється й відображає фотографії замість статей.</li>
</ol>
<p>Зверніть увагу, що завжди існує особливий прихований розділ з назвою default. Цей розділ використовує сторінку з назвою default і стиль з назвою default та формує головну сторінку вашого сайту.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_default" title="Розділ публікації за замовчуванням"><![CDATA[
<h2>Розділ публікації за замовчуванням</h2>
<p>Цей параметр визначає, який розділ буде попередньо вибраний у меню «Section» під час створення нової статті на панелі «Write».</p>
<p>Якщо більшість ваших статей належать до певного розділу, виберіть його зі списку тут. Зміни набудуть чинності негайно.</p>
<p>Ви можете перевизначити це налаштування окремо для кожної статті на панелі «Write», вибравши інший розділ у блоці «Sort and display».</p>
        ]]></item>
        <item id="section_description" title="Опис"><![CDATA[
<h2>Опис</h2>
<p>Опис розділу є необов’язковим, але може допомогти пошуковим системам і вебсканерам краще ідентифікувати та впорядковувати вміст.</p>
<p>Опис статті обмежено максимум 255 символами. Зверніть увагу, що деякі пошукові системи з практичних міркувань накладають обмеження на довжину <code>meta description</code> сторінки в результатах видачі (SERP), і воно може бути меншим за обмеження в 255 символів у Textpattern.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_on_frontpage" title="Чи з’являються статті розділу на головній сторінці?"><![CDATA[
<h2>Чи з’являються статті розділу на головній сторінці?</h2>
<p>Статті в деяких розділах, наприклад тих, що виконують роль більш «статичних» вебсторінок, можуть виглядати недоречними в часозалежній стрічці головної сторінки сайту.</p>
<p>Якщо встановити значення «No», статті, призначені цьому розділу, не з’являтимуться на головній сторінці.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_searchable" title="Включати цей розділ до пошуку по сайту?"><![CDATA[
<h2>Включати цей розділ до пошуку по сайту?</h2>
<p>Цей параметр визначає, чи мають статті з цього розділу з’являтися в результатах загальносайтового пошуку.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_syndicate" title="Публікувати статті цього розділу в RSS?"><![CDATA[
<h2>Публікувати статті цього розділу в RSS?</h2>
<p>Визначає, чи будуть статті цього розділу з’являтися в RSS- та Atom-стрічках сайту.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_uses_css" title="Використовувати стиль"><![CDATA[
<h2>Використовувати стиль</h2>
<p>Якщо ви хочете перевизначити таблицю стилів за замовчуванням для певного розділу, це можна задати тут.</p>
<p>Це стосується лише таблиць стилів, що зберігаються в панелі «Styles» Textpattern. Якщо ви зберігаєте CSS поза Textpattern (що настійно рекомендується), цей параметр не матиме ефекту.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_uses_page" title="Використовувати шаблон сторінки"><![CDATA[
<h2>Використовувати шаблон сторінки</h2>
<p>У Textpattern розділи пов’язуються з шаблонами сторінок.</p>
        ]]></item>
        <item id="section_uses_skin" title="Використовувати тему"><![CDATA[
<h2>Використовувати тему</h2>
<p>Якщо ви хочете змінити тему, яка використовується для певного розділу, це можна зробити тут, вибравши одну з установлених тем.</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="setup" title="Панель інсталяції">
        <item id="setup_admin_url" title="Піддомен адмінки"><![CDATA[
<h2>Піддомен адмінки</h2>
<p>Піддомен, який ви хочете використовувати для доступу до інтерфейсу адміністрування Textpattern (наприклад, <code>admin.example.com</code>).</p>
<p>Додаткову інформацію див. у розділі <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/setup/multi-site-installation">Textpattern multi-site installation</a>.</p>
        ]]></item>
    <item id="setup_cookie_domain" title="Домен cookie"><![CDATA[
<h2>Домен cookie</h2>
<p>(Під)домен, який ви хочете використовувати для cookie Textpattern.</p>
<p>Додаткову інформацію див. у розділі <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/setup/multi-site-installation">Textpattern multi-site installation</a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="setup_user_login" title="Логін користувача"><![CDATA[
<h2>Логін користувача</h2>
<p>Ім’я користувача облікового запису адміністратора (Publisher), який ви будете використовувати для адміністрування сайту.</p>
<p>Хоча обмежень на ім’я немає, краще уникати надто складних послідовностей символів і легко вгадуваних імен користувачів (наприклад, <code>admin</code>, <code>administrator</code> тощо).</p>
        ]]></item>
        <item id="setup_user_pass" title="Пароль користувача"><![CDATA[
<h2>Пароль користувача</h2>
<p>Оскільки цей обліковий запис має найвищий рівень доступу в Textpattern, виберіть дуже надійний пароль або, краще, парольну фразу.</p>
<h3>Поради</h3>
<ul>
    <li>Використовуйте суміш великих і малих літер.</li>
    <li>Використовуйте цифри.</li>
    <li>Використовуйте символи.</li>
    <li>Нехай пароль має щонайменше вісім символів.</li>
    <li><strong>Уникайте</strong> особистої інформації (дат, імен, місць, членів родини, домашніх тварин тощо).</li>
    <li><strong>Уникайте</strong> будь-яких окремих або повторюваних слів зі словника, незалежно від написання, мови чи регістру.</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="table_prefix" title="Префікс таблиць"><![CDATA[
<h2>Префікс таблиць</h2>
    <p>Використовуйте префікс таблиць лише тоді, коли вам потрібно кілька інсталяцій Textpattern в одній базі даних. Кожна інсталяція Textpattern має мати унікальний префікс.</p>
    <p>Зверніть увагу, що префікс має відповідати таким правилам:</p>
<ul>
    <li><strong>1-й символ:</strong> літера a-z, A-Z або символ підкреслення;</li>
    <li><strong>наступні символи:</strong> лише a-z, A-Z, 0-9 або підкреслення.</li>
</ul>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="skin" title="Панель тем">
        <item id="skin_author" title="Автор теми"><![CDATA[
<h2>Автор теми</h2>
<p>Автор(и) цієї теми (необов’язково).</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_author_uri" title="Вебсайт теми"><![CDATA[
<h2>Вебсайт теми</h2>
<p>URL, за якою можна знайти повну інформацію та/або останні версії цієї теми (необов’язково).</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_delete_entirely" title="Також видалити шаблони тем із диска"><![CDATA[
<h2>Також видалити шаблони тем із диска</h2>
<p>Якщо встановлено позначку, усі файли шаблонів у вибраній(их) темі(ах) буде безповоротно видалено з диска. Однак каталоги, пов’язані з темами, та їхні підкаталоги не будуть видалені, якщо в них є інші файли (наприклад, JavaScript, зображення тощо).</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_delete_from_database" title="Видалити невикористані шаблони з бази даних під час імпорту"><![CDATA[
<h2>Видалити невикористані шаблони з бази даних під час імпорту</h2>
<p>Якщо встановлено позначку, кожен шаблон у вибраній(их) темі(ах), який не має відповідного файлу на диску, буде безповоротно видалено з бази даних. Після завершення дії ваші шаблони в базі даних, наскільки можливо, відповідатимуть файлам на диску.</p>
<p>Зверніть увагу, що якщо ви видалили файли шаблонів, які потрібні Textpattern, у базі даних буде створено їхні порожні версії.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_delete_from_disk" title="Видалити невикористані шаблони з диска під час експорту"><![CDATA[
<h2>Видалити невикористані шаблони з диска під час експорту</h2>
<p>Якщо встановлено позначку, кожен файл шаблона у вибраній(их) темі(ах), що не має відповідного елемента в базі даних, буде безповоротно видалено з файлової системи теми. Після завершення дії файли шаблонів на диску будуть точно відповідати вмісту бази даних.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_description" title="Опис теми"><![CDATA[
<h2>Опис теми</h2>
<p>Можна вказати короткий опис дизайну/компонування цієї теми (необов’язково).</p>
<p>Опис теми обмежено максимум 255 символами.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_import" title="Імпортувати тему"><![CDATA[
<h2>Імпортувати тему з диска</h2>
<p>Ця форма дозволяє імпортувати тему до бази даних Textpattern із вашого каталогу тем.</p>
<p>Тема, придатна для імпорту, має складатися з доступного для читання батьківського каталогу з назвою теми як назвою каталогу та файла <code>manifest.json</code> у цьому каталозі у відповідному форматі. Каталог теми також має містити сторінки, форми та стилі в однойменних підкаталогах.</p>
<p>Файли сторінок і форм повинні мати розширення <code>.txp</code>, а таблиці стилів — розширення <code>.css</code>. Форми також мають бути згруповані за типами в окремі каталоги. Під час імпорту Textpattern створить усі відсутні обов’язкові шаблони.</p>
<p>Щоб отримати додаткову інформацію про створення, інсталяцію та використання тем у Textpattern CMS, див. <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/themes/">документацію з тем <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_name" title="Назва теми"><![CDATA[
<h2>Назва теми</h2>
<p>Назва теми використовується для назви каталогу теми та інших технічних цілей (обов’язково).</p>
<p>Назва не повинна містити спеціальних символів або пробілів.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_overview" title="Вступ до тем"><![CDATA[
<h2>Вступ до тем</h2>
<p>Тема Textpattern — це набір сторінок, форм і таблиць стилів. Теми дозволяють логічно розділяти ресурси сайту на групи для зручної ідентифікації або обміну з іншими. Дія створення чи імпорту теми та будь-яких ресурсів, які вона містить, <em>не</em> впливає на ваш наявний сайт. Ви можете вільно редагувати будь-який ресурс, не пов’язаний із розділом вашого сайту, без впливу на сам сайт.</p>
<p>Щоб редагувати ресурси теми, перейдіть на панель Pages, Forms або Styles і скористайтеся спадним списком, щоб вибрати тему, з якою ви хочете працювати. Тема, над якою ви працюєте, запам’ятовується в усьому інтерфейсі адміністрування, що дозволяє швидко перемикатися між типами ресурсів. Вона називається вашою <em>робочою темою</em>.</p>
<p>Додаткову інформацію див. у <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/build/themes-creating-using-and-sharing">документації користувача Textpattern <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(відкривається зовнішнє посилання в новому вікні)</span></a>.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_title" title="Заголовок теми"><![CDATA[
<h2>Заголовок теми</h2>
<p>Описовий заголовок теми, який використовується для ідентифікації теми в панелях Textpattern.</p>
<p>У заголовку можна використовувати спеціальні символи та пробіли.</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_version" title="Версія теми"><![CDATA[
<h2>Версія теми</h2>
<p>Номер версії встановленої версії цієї теми (необов’язково).</p>
        ]]></item>
    </group>
</help>
</resources>
