<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
<help lang="ur-PK">
    <group id="admin" title="یوزرز پینل">
        <item id="about_privileges" title="رولز کے بارے میں"><![CDATA[
<h2>رولز کے بارے میں</h2>
<h3>پبلشر</h3>
<ul>
    <li>مضامین، تبصرے اور لنکس کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>اگر ایڈمن ترجیح ’مضامین میں PHP کی اجازت دیں؟‘ کو ’ہاں‘ پر سیٹ کیا گیا ہو تو مضامین میں PHP استعمال کر سکتا ہے</li>
    <li>تصاویر اور فائلوں کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>سیکشنز اور کیٹیگریز کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>پیجز، فارم اور اسٹائل کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>تشخیصی معلومات دیکھ سکتا ہے</li>
    <li>سائٹ ترجیحات کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>یوزرز کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>وزیٹر لاگز کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>پلگ اِنز کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>ڈیٹا امپورٹ کر سکتا ہے</li>
</ul>
<h3>منیجنگ ایڈیٹر</h3>
<ul>
    <li>مضامین، تبصرے اور لنکس کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>اگر ایڈمن ترجیح ’مضامین میں PHP کی اجازت دیں؟‘ کو ’ہاں‘ پر سیٹ کیا گیا ہو تو مضامین میں PHP استعمال کر سکتا ہے</li>
    <li>تصاویر اور فائلوں کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>سیکشنز اور کیٹیگریز کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>پیجز، فارم اور اسٹائل کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>تشخیصی معلومات دیکھ سکتا ہے</li>
    <li>سائٹ ترجیحات کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>یوزرز کو دیکھ سکتا ہے</li>
    <li>وزیٹر لاگز کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>پلگ اِنز کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>ڈیٹا امپورٹ کر سکتا ہے</li>
</ul>
<h3>کاپی ایڈیٹر</h3>
<ul>
    <li>ایک پابندی کے ساتھ مضامین کو منظم کر سکتا ہے:
        <ul>
            <li>دیگر یوزرز کے مضامین کو ڈیلیٹ نہیں کر سکتا</li>
        </ul>
    </li>
    <li>تبصروں اور لنکس کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>تصاویر اور فائلوں کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>کیٹیگریز کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>پیجز اور فارم کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>یوزرز کو دیکھ سکتا ہے</li>
    <li>وزیٹر لاگز کو منظم کر سکتا ہے</li>
</ul>
<h3>اسٹاف رائٹر</h3>
<ul>
    <li>اپنے مضامین کو منظم کر سکتا ہے، دیگر یوزرز کے مضامین دیکھ سکتا ہے</li>
    <li>تصاویر اور فائلوں کو منظم کر سکتا ہے</li>
</ul>
<h3>فری لانسَر</h3>
<ul>
    <li>ایک محدود معنوں میں اپنے مضامین کو منظم کر سکتا ہے:
        <ul>
            <li>صرف اس وقت تک مضمون میں ترمیم کر سکتا ہے جب تک وہ شائع نہ ہو</li>
            <li><em>صرف</em> ڈرافٹ، ہِڈن یا پینڈنگ کی حیثیت لاگو کر سکتا ہے</li>
        </ul>
    </li>
    <li>دیگر یوزرز کے مضامین دیکھ سکتا ہے</li>
</ul>
<h3>ڈیزائنر</h3>
<ul>
    <li>ایک محدود معنوں میں اپنے مضامین کو منظم کر سکتا ہے:
        <ul>
            <li>صرف اس وقت تک مضمون میں ترمیم کر سکتا ہے جب تک وہ شائع نہ ہو</li>
            <li><em>صرف</em> ڈرافٹ، ہِڈن یا پینڈنگ کی حیثیت لاگو کر سکتا ہے</li>
        </ul>
    </li>
    <li>دیگر یوزرز کے مضامین دیکھ سکتا ہے</li>
    <li>تصاویر کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>سیکشنز کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>پیجز، فارم اور اسٹائل کو منظم کر سکتا ہے</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="create_author" title="مصنف بنائیں"><![CDATA[
<h2>نیا مصنف شامل کریں</h2>
<p>خوش آمدیدی پیغام اور لاگ اِن ہدایات نئے مصنف کو ای میل کر دی جائیں گی۔</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="article" title="رائٹ پینل">
        <item id="article_image" title="مضمون کی تصویر"><![CDATA[
<h2>مضمون کی تصویر</h2>
<p>اس مضمون کے ساتھ تصاویر کو منسلک کرنے کے لیے، یہاں درج ذیل میں سے کوئی ایک شامل کریں:</p>
<ol>
    <li>ایک یا زائد Textpattern امیج IDs، کوما سے جدا (مثلاً <code dir="ltr">12, 25, 18</code>)</li>
    <li>تصویر کے ایک یا زائد رِیلیٹو URLs، کوما سے جدا (مثلاً <code dir="ltr">/images/my_pic.jpg</code>)</li>
    <li>ایک یا زائد مکمل-qualified URLs، کوما سے جدا (مثلاً <code dir="ltr">https://example.com/path/to/images/my_pic.jpg</code>)</li>
</ol>
<p>پہلی تصویر کو مضمون کے فارم کے اندر <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/article_image"><code dir="ltr">&lt;txp:article_image /&gt;</code> ٹیگ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> رکھ کر دکھایا جا سکتا ہے۔ ڈیفالٹ کے طور پر یہ منتخبہ تصویر کے لیے مکمل HTML <code dir="ltr">&lt;img&gt;</code> ٹیگ آؤٹ پُٹ کرے گا۔</p>
<p>آپ <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/images"><code dir="ltr">&lt;txp:images /&gt;</code> ٹیگ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> استعمال کر کے گیلریز بھی دکھا سکتے ہیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="body" title="باڈی"><![CDATA[
<h2>باڈی</h2>
<p>کسی مضمون کا بنیادی مواد مضمون کی باڈی میں ہوتا ہے۔</p>
<p>جب Textpattern میں اشاعت کے لیے مضامین تحریر یا تیار کیے جا رہے ہوں تو مصنف مضمون کے تین مختلف ویوز کے درمیان سوئچ کر سکتا ہے: سادہ ٹیکسٹ، HTML مارک اَپ (وہ کوڈ جس سے ویب براؤزر مضمون رینڈر کرتا ہے)، اور رینڈرڈ پری ویو۔</p>
        ]]></item>
        <item id="description" title="تفصیل"><![CDATA[
<h2>تفصیل</h2>
<p>مضمون کی تفصیل ایک اختیاری جز ہے جو سرچ انجنز اور ویب سائٹ کرالرز کو مواد کو بہتر طور پر شناخت اور مرتب کرنے میں مدد دے سکتی ہے۔</p>
<p>مضمون کی تفصیل زیادہ سے زیادہ 255 حروف تک محدود ہے۔ نوٹ کریں کہ کچھ سرچ انجنز عملی وجوہات کی بنا پر سرچ نتائج کے صفحات (SERPs) میں کسی صفحے کی <code dir="ltr">meta description</code> کی لمبائی پر حد مقرر کرتے ہیں، جو Textpattern کی 255 حروف کی حد سے کم ہو سکتی ہے۔</p>
<p>نوٹ کریں کہ مضمون کی تفصیل مضمون کے خلاصے سے مختلف ہے، اگرچہ دونوں میں ملتا جلتا مواد قبول کیا جا سکتا ہے۔ مضمون کی تفصیل بنیادی طور پر سرچ انجنز اور کرالرز کے لیے ہونی چاہیے، جبکہ مضمون کا خلاصہ جہاں مطلوب ہو وہاں انسانوں کے لیے پڑھنے کے قابل خلاصے کے طور پر زیادہ موزوں ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="excerpt" title="خلاصہ"><![CDATA[
<h2>خلاصہ</h2>
<p>مضمون کے خلاصے اختیاری ہوتے ہیں۔ خلاصہ مضمون کے ایک مختصر خلاصے کے طور پر استعمال کیا جا سکتا ہے جو فہرستِ مضامین (table of contents) کے حصے کے طور پر دکھایا جائے، سائٹ کی RSS/Atom فیڈز میں مکمل باڈی کے بجائے استعمال ہو، یا متعدد دیگر مقاصد کے لیے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="expire_date" title="خاتمے کی تاریخ"><![CDATA[
<h2>خاتمے کی تاریخ</h2>
<p>وہ وقت جب مضمون کو ایکسپائرڈ کے طور پر لیبل کیا جاتا ہے۔ وقت اختیاری ہے اور ماضی یا مستقبل کے کسی بھی من مانے وقت پر سیٹ کیا جا سکتا ہے۔</p>
<p>خانے درجِ ذیل معلومات کے مطابق ہیں:</p>
<ul>
    <li>سال / مہینہ / دن</li>
    <li>گھنٹہ (24-گھنٹے فارمیٹ) : منٹ : سیکنڈ</li>
</ul>
<p>جب یہ وقت آ جاتا ہے، یا اگر ماضی کا وقت دیا گیا ہو، تو مضمون کی میعاد ختم ہو جاتی ہے۔</p>
<p>اگر میعاد ختم شدہ مضامین دکھانے کا آپشن فعال ہو تو مضمون نمایاں رہے گا۔ اگر یہ آپشن غیر فعال ہو تو مضمون کے صفحے پر آنے والے وزیٹرز کو مضمون کے مواد کی جگہ HTTP 410 ایرر دیا جائے گا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="keywords" title="کی ورڈز"><![CDATA[
<h2>کی ورڈز</h2>
<p>کی ورڈز مضامین کے درمیان اُن تعلقات کو بہتر کرنے کے لیے مفید ہیں جو صرف کیٹیگریز کے ذریعے ممکن نہیں ہوتے۔</p>
<p>کی ورڈز الگ الگ الفاظ ہوں جو کوما سے جدا کیے گئے ہوں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="override_form" title="فارم اووررائیڈ کریں"><![CDATA[
<h2>فارم اووررائیڈ کریں</h2>
<p>کسی مضمون میں بطورِ اختیار ایسا فارم استعمال کیا جا سکتا ہے جو طے شدہ فارم سے مختلف ہو – مثلاً مضمون کی باڈی کی بجائے مضمون کا خلاصہ دکھانے کے لیے، جس کے لیے <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/excerpt"><code dir="ltr">&lt;txp:excerpt /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> استعمال کیا جائے، جبکہ باڈی دکھانے کے لیے <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/body"><code dir="ltr">&lt;txp:body /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a>۔ یہ سیٹنگ یہاں کی جا سکتی ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="publish_date" title="اشاعت کی تاریخ"><![CDATA[
<h2>اشاعت کی تاریخ</h2>
<p>وہ وقت جب مضمون یا فائل شائع کی جاتی ہے یا حال ہی میں اس میں ترمیم کی جاتی ہے۔ وقت کو اشاعت کے عین لمحے پر یا ماضی یا مستقبل کے کسی من مانے وقت پر سیٹ کیا جا سکتا ہے۔</p>
<p>خانے درجِ ذیل معلومات کے مطابق ہیں:</p>
<ul>
    <li>سال / مہینہ / دن</li>
    <li>گھنٹہ (24-گھنٹے فارمیٹ) : منٹ : سیکنڈ</li>
</ul>
<p>ایسی آئٹم جس کا ٹائم اسٹیمپ موجودہ وقت سے آگے ہو (یعنی مستقبل میں) وہ اس وقت تک فرنٹ سائیڈ اور RSS/Atom فیڈز پر ظاہر نہیں ہو گی جب تک وہ وقت نہیں آ جاتا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="status" title="حیثیت"><![CDATA[
<h2>حیثیت</h2>
<p>یہ اس Textpattern مضمون کی اشاعتی نمایاں ہونے کی حیثیت کو متعین کرتی ہے۔</p>
<p>اشاعتی حیثیت درج ذیل میں سے ایک ہوتی ہے:</p>
<ul>
<li><strong>Draft</strong>: اسے زیرِ تکمیل سمجھا جاتا ہے اور یہ Textpattern ایڈمنسٹریشن ایریا کے باہر قابلِ مشاہدہ نہیں ہوتی (یعنی ویب سائٹ پر نظر نہیں آتی اور فیڈز میں سینڈی کیٹ نہیں ہوتی)۔</li>
<li><strong>Hidden</strong>: مضمون Textpattern ایڈمنسٹریشن ایریا کے باہر قابلِ مشاہدہ نہیں ہوتا۔ یہ اُس مواد کو ویب سائٹ سے ہٹانے کے لیے مفید ہے جسے آپ لازماً ڈیلیٹ نہیں کرنا چاہتے۔</li>
<li><strong>Pending</strong>: اسے اشاعت کے لیے تیار اور منظوری کی منتظر سمجھا جاتا ہے، مگر یہ Textpattern ایڈمنسٹریشن ایریا کے باہر قابلِ مشاہدہ نہیں ہوتی۔</li>
<li><strong>Live</strong>: عموماً Textpattern ایڈمنسٹریشن ایریا کے باہر قابلِ مشاہدہ ہوتی ہے (یعنی ویب سائٹ پر نظر آتی ہے، اور اگر ترجیح اجازت دے تو فیڈز میں سینڈی کیٹ ہوتی ہے)۔ اگر Live مضمون کی کوئی ختم ہونے کی تاریخ ہو تو اس تاریخ کے بعد بھی اس کی حیثیت Live ہی رہے گی، لیکن مضمون ایڈمنسٹریشن ایریا کے باہر اسی صورت میں ظاہر ہو گا جب میعاد ختم شدہ مضامین کی اشاعت کی اجازت ہو۔</li>
<li><strong>Sticky</strong>: <strong>Live</strong> مضمون کی طرح ہے اس لحاظ سے کہ اسے ویب سائٹ وزیٹرز دیکھ سکتے ہیں، لیکن یہ کسی آرٹیکل لسٹ میں <strong>نظر نہیں آئے گا</strong> جب تک کہ متعلقہ <code dir="ltr">article</code> یا <code dir="ltr">article_custom</code> ٹیگ میں <code dir="ltr">status</code> اٹریبیوٹ کو <code dir="ltr">sticky</code> ویلیو کے ساتھ شامل نہ کیا جائے۔</li>
</ul>
<p>نوٹ: وہ مواد جو ویب سائٹ پر عوامی طور پر قابلِ مشاہدہ نہیں ہوتا، لاگ اِن یوزرز اب بھی اس کا پری ویو دیکھ سکتے ہیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="title" title="عنوان"><![CDATA[
<h2>عنوان</h2>
<p>اس مضمون کے لیے مناسب عنوان شامل کریں۔</p>
<p>مضمون کے عنوان کی زیادہ سے زیادہ حد 255 حروف ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="url_title" title="صرف URL والا عنوان"><![CDATA[
<h2>صرف URL والا عنوان</h2>
<p>اگر آپ مضمون کے پرما لنک URL میں ایک مخصوص عنوان استعمال کرنا چاہتے ہیں تو وہ یہاں درج کریں۔ اگر آپ اسے خالی چھوڑ دیں تو URL عنوان خودکار طور پر مضمون کے عنوان سے بنایا جائے گا۔</p>
<p>یہ خاص طور پر اُس وقت مفید ہے جب مضمون کے عنوان میں non-ASCII حروف استعمال ہوں۔</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="category" title="کیٹیگریز پینل">
        <item id="article_category" title="مضامین"><![CDATA[
<h2>مضامین</h2>
<p>سیکشنز کے برعکس، جو سائٹ کی نیویگیشنل ساخت متعین کرتے ہیں، مضمون کی کیٹیگریز مضامین کو اُن کے موضوع کے اعتبار سے منظم کرنے کی اجازت دیتی ہیں۔ جب کیٹیگریز تفویض کر دی جائیں تو مخصوص کیٹیگریز سے تعلق رکھنے والے مضامین کی فہرستیں براؤز کی جا سکتی ہیں۔</p>
<p>مثال کے طور پر، کھانے سے متعلق سائٹ پر ممکنہ مضمون کی کیٹیگریز یہ ہو سکتی ہیں:</p>
<ul>
    <li>خام اجزاء</li>
    <li>شاپنگ</li>
    <li>ریسیپیز</li>
    <li>پریزینٹیشن</li>
    <li>ریسٹورانٹس</li>
    <li>شیفس</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="category_description" title="تفصیل"><![CDATA[
<h2>کیٹیگری کی تفصیل</h2>
<p>کیٹیگری کی تفصیل ایک اختیاری جز ہے جو سرچ انجنز اور ویب سائٹ کرالرز کو مواد کو بہتر طور پر شناخت اور مرتب کرنے میں مدد دے سکتی ہے۔</p>
<p>کیٹیگری کی تفصیل زیادہ سے زیادہ 255 حروف تک محدود ہے۔ نوٹ کریں کہ کچھ سرچ انجنز عملی وجوہات کی بنا پر سرچ نتائج کے صفحات (SERPs) میں کسی صفحے کی <code dir="ltr">meta description</code> کی لمبائی پر حد مقرر کرتے ہیں، جو Textpattern کی 255 حروف کی حد سے کم ہو سکتی ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="file_category" title="فائلیں"><![CDATA[
<h2>فائلیں</h2>
<p>فائل کیٹیگریز اختیاری ہیں اور منتخب اپ لوڈ کی گئی فائلوں کو اکٹھا گروپ کرنے کے لیے مفید ہیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="image_category" title="تصاویر"><![CDATA[
<h2>تصاویر</h2>
<p>امیج کیٹیگریز اختیاری ہیں، اور اندرونی تنظیم کے ساتھ ساتھ اُن امیج سیٹس کی تعریف کے لیے مفید ہیں جنہیں <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/images"><code dir="ltr">&lt;txp:images /&gt;</code> ٹیگ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> استعمال کر کے دکھایا جا سکتا ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="link_category" title="لنکس"><![CDATA[
<h2>لنکس</h2>
<p>لنک کیٹیگریز اختیاری ہیں اور مختلف اقسام کے لنکس کی فہرستیں دکھانے کے لیے مفید ہیں، مثلاً ‘Friends’، ‘Romans’، ‘Countrymen’۔</p>
<p>اس طرح کی منتخب لنک لسٹس کو <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/linklist"><code dir="ltr">&lt;txp:linklist /&gt;</code> ٹیگ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> سے اس طرح آؤٹ پُٹ کیا جاتا ہے:</p>
<pre><code dir="ltr">&lt;code&gt;&lt;txp:linklist category="Friends" /&gt;&lt;/code&gt;.</code></pre>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="diag" title="ڈائیگناسٹکس پینل">
        <item id="clean_url_data_failed" title="صاف URL ڈیٹا ناکام ہوا"><![CDATA[
<h2>صاف URL ڈیٹا ناکام ہوا</h2>
<p>لگتا ہے کہ یا تو سائٹ کے URLs (مثلاً <code dir="ltr">https://example.com/section/article</code>) فی الحال کام نہیں کر رہے، یا ویب سرور اس ٹیسٹ طریقہ کار کو سپورٹ نہیں کرتا جس سے یہ معلوم کیا جاتا ہے کہ صاف URLs کام کرتے ہیں یا نہیں؛ اگر سائٹ پر صاف URLs توقع کے مطابق کام کر رہے ہوں تو یہ پیغام نظر انداز کیا جا سکتا ہے۔</p>
<p>اگر صاف URLs <em>کام نہیں</em> کر رہے تو اس کی ایک سے زیادہ وجوہات ہو سکتی ہیں:</p>
<ul>
    <li>’Site URL‘ سیٹنگ غلط ہے، یا اُس پتے پر موجود صفحہ Textpattern کی اس انسٹینس کے زیرِ انتظام نہیں</li>
    <li>سرور کو صاف URLs چلانے کے لیے <code dir="ltr">.htaccess</code> یا اسی طرح کی سرور ڈائریکٹیو میں کچھ تبدیلیوں کی ضرورت ہے</li>
    <li>سرور بالکل بھی صاف URLs کو سپورٹ نہیں کرتا</li>
</ul>
<p>صاف URL ٹیسٹ ’Site URL‘ ترجیح میں دیے گئے ویب ایڈریس سے ایک صفحہ حاصل کرنے کی کوشش کرتا ہے تاکہ چیک کیا جا سکے کہ صاف URL کے تمام پیرا میٹر درست طور پر کام کر رہے ہیں۔ اگر وہ URL کسی دوسری سائٹ کا ہو، یا اسے کسی اسٹَیٹِک صفحے وغیرہ سے بدل دیا گیا ہو، تو ٹیسٹ ناکام ہو جائے گا۔ جب تک مسئلہ حل نہیں ہو جاتا، گندے URLs (مثلاً <code dir="ltr">https://example.com?s=section&amp;id=4</code>) استعمال کیے جائیں۔ اس بات کو یقینی بنائیں کہ ایڈمن ترجیحات میں ’Permanent link mode‘ اسی کے مطابق سیٹ ہو۔</p>
<p>نوٹ کریں کہ کسی پلگ اِن کے ذریعے سائٹ کو ’maintenance mode‘ میں ڈالنے سے بھی یہ وارننگ آ سکتی ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="clean_url_test_failed" title="صاف URL ٹیسٹ ناکام ہو گیا"><![CDATA[
<h2>صاف URL ٹیسٹ ناکام ہو گیا</h2>
<p>لگتا ہے کہ یا تو سائٹ کے URLs (مثلاً <code dir="ltr">https://example.com/section/article</code>) فی الحال کام نہیں کر رہے، یا ویب سرور اس ٹیسٹ طریقہ کار کو سپورٹ نہیں کرتا جس سے یہ معلوم کیا جاتا ہے کہ صاف URLs کام کرتے ہیں یا نہیں؛ اگر سائٹ پر صاف URLs توقع کے مطابق کام کر رہے ہوں تو یہ پیغام نظر انداز کیا جا سکتا ہے۔</p>
<p>اگر صاف URLs <em>کام نہیں</em> کر رہے تو اس کی ایک سے زیادہ وجوہات ہو سکتی ہیں:</p>
<ul>
    <li>’Site URL‘ سیٹنگ غلط ہے، یا اُس پتے پر موجود صفحہ Textpattern کی اس انسٹینس کے زیرِ انتظام نہیں</li>
    <li>سرور کو صاف URLs چلانے کے لیے <code dir="ltr">.htaccess</code> یا اسی طرح کی سرور ڈائریکٹیو میں کچھ تبدیلیوں کی ضرورت ہے</li>
    <li>سرور بالکل بھی صاف URLs کو سپورٹ نہیں کرتا</li>
</ul>
<p>صاف URL ٹیسٹ ’Site URL‘ ترجیح میں دیے گئے ویب ایڈریس سے ایک صفحہ حاصل کرنے کی کوشش کرتا ہے تاکہ چیک کیا جا سکے کہ صاف URL کے تمام پیرا میٹر درست طور پر کام کر رہے ہیں۔ اگر وہ URL کسی دوسری سائٹ کا ہو، یا اسے کسی اسٹَیٹِک صفحے وغیرہ سے بدل دیا گیا ہو، تو ٹیسٹ ناکام ہو جائے گا۔ جب تک مسئلہ حل نہیں ہو جاتا، گندے URLs (مثلاً <code dir="ltr">https://example.com?s=section&amp;id=4</code>) استعمال کیے جائیں۔ اس بات کو یقینی بنائیں کہ ایڈمن ترجیحات میں ’Permanent link mode‘ اسی کے مطابق سیٹ ہو۔</p>
        ]]></item>
        <item id="concurrent_user_live" title="لائیو سرور پر ہم وقتی لاگ اِنز"><![CDATA[
<h2>لائیو سرور پر ہم وقتی لاگ اِنز</h2>
<p>اپنے یوزر اکاؤنٹ کو متعدد سیشنز سے لاگ اِن کی اجازت دینا سیکیورٹی رسک ہے اور تجویز نہیں کیا جاتا۔ براہِ کرم جب تک آپ اس رسک کو سمجھتے اور قبول کرتے نہ ہوں، ایڈوانسڈ ترجیحات کے پینل سے اس فیچر کو غیر فعال کر دیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="diag_clear_private" title="ذاتی معلومات چھپائیں"><![CDATA[
<h2>ذاتی معلومات چھپائیں</h2>
<p>اضافی سیکیورٹی کے لیے نجی معلومات چھپائیں۔ اگر تشخیصی معلومات کو عوامی طور پر قابلِ مشاہدہ فارمیٹ، مثلاً Textpattern سپورٹ فورم، میں شیئر کرنا ہو تو اس سے حساس سرور معلومات کو چھوڑ کر سیکیورٹی رسک کم ہو جاتا ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="dev_version_live" title="لائیو سرور پر ڈیویلپمنٹ کوڈ"><![CDATA[
<h2>لائیو سرور پر ڈیویلپمنٹ کوڈ</h2>
<p>Textpattern کے زیرِ ترقی ورژنز کو پروڈکشن سائٹس پر استعمال کرنے کی سفارش نہیں کی جاتی۔ اگر آپ اس کے رسک کو سمجھتے اور قبول کرتے ہیں تو یہ وارننگ محفوظ طور پر نظر انداز کی جا سکتی ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="dir_not_writable" title="ڈائریکٹری قابلِ نوشت نہیں ہے"><![CDATA[
<h2>ڈائریکٹری قابلِ نوشت نہیں ہے</h2>
<p>فائل اور امیج اپ لوڈ کی صلاحیتوں کو استعمال کرنے کے لیے ان ڈائریکٹریز کا PHP کے ذریعے ویب سرور یوزر کے لیے قابلِ نوشت ہونا ضروری ہے۔ یہ کام (S)FTP کلائنٹ سے، یا متبادل طور پر کمانڈ لائن پر <code dir="ltr">chmod 755 /path/to/dir</code> کمانڈ جاری کر کے کیا جا سکتا ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="dns_lookup_fails" title="DNS ناکام ہوا"><![CDATA[
<h2>DNS lookup ناکام ہوا</h2>
<p>لگتا ہے کہ سائٹ کے پتے کے طور پر دیے گئے URL تک رسائی نہیں ہو پا رہی۔</p>
        ]]></item>
        <item id="file_uploads_disabled" title="فائل اپ لوڈز غیر فعال ہیں"><![CDATA[
<h2>فائل اپ لوڈز غیر فعال ہیں</h2>
<p>موجودہ سرور کنفیگریشن سے ظاہر ہوتا ہے کہ فائل اپ لوڈز غیر فعال ہیں۔ براہِ کرم <code dir="ltr">php.ini</code> میں <code dir="ltr">file_uploads</code> سیٹنگ چیک اور تبدیل کریں، یا مدد کے لیے سائٹ ہوسٹ سے رابطہ کریں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="htaccess_missing" title=".htaccess فائل موجود نہیں ہے"><![CDATA[
<h2>.htaccess فائل موجود نہیں ہے</h2>
<p>ایسا permanent link موڈ استعمال کیا جا رہا ہے جسے <code dir="ltr">.htaccess</code> فائل درکار ہے، اور فائل نہیں مل رہی۔ یہ فائل Textpattern کے ساتھ شامل ہوتی ہے اور Textpattern روٹ میں <code dir="ltr">index.php</code> اور <code dir="ltr">textpattern</code> ڈائریکٹری کے ساتھ رہتی ہے۔ مجوزہ ڈائریکٹیوز یہ ہیں:</p>
<pre><code dir="ltr"># BEGIN Textpattern
  #DirectoryIndex index.php index.html

  #Options +FollowSymLinks
  #Options -Indexes
  #ErrorDocument 403 default

  <IfModule mod_rewrite.c>
    RewriteEngine On
    #RewriteBase /relative/web/path/

    RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} -f [OR]
    RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} -d
    RewriteRule ^(.+) - [PT,L]

    RewriteCond %{REQUEST_URI} !=/favicon.ico
    RewriteRule ^(.*) index.php

    RewriteCond %{HTTP:Authorization}  !^$
    RewriteRule .* - [E=REMOTE_USER:%{HTTP:Authorization}]
  </IfModule>

  <IfModule mod_mime.c>
    AddType image/svg+xml  svg svgz
    AddEncoding gzip       svgz
  </IfModule>
  # END Textpattern</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="index_inaccessible" title="سائٹ انڈیکس ناقابلِ رسائی"><![CDATA[
<h2>سائٹ انڈیکس ناقابلِ رسائی</h2>
<p>روٹ <code dir="ltr">index.php</code> فائل جسے سائٹ کے انڈیکس کے طور پر متعین کیا گیا ہے، سرور کے لیے قابلِ مطالعہ نہیں ہے۔ براہِ کرم اس کے وجود اور پرمشنز چیک کریں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="missing_files" title="گم شدہ فائلیں"><![CDATA[
<h2>گم شدہ فائلیں</h2>
<p>Textpattern کی ایک یا زیادہ بنیادی فائلیں گم ہیں۔ اس بات کو یقینی بنائیں کہ فہرست میں دی گئی تمام فائلیں سرور پر موجود ہوں اور درست مقامات پر رکھی گئی ہوں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="mod_rewrite_missing" title="Apache mod_rewrite موجود نہیں"><![CDATA[
<h2>Apache mod_rewrite موجود نہیں</h2>
<p>Apache کا <code dir="ltr">mod_rewrite</code> ماڈیول انسٹال نہیں ہے یا غیر فعال ہے۔ Textpattern کے درست طور پر کام کرنے کے لیے اس کی سفارش کی جاتی ہے۔ براہِ کرم اس کی موجودگی اور فعال ہونے کو یقینی بنائیں، یا مدد کے لیے سائٹ ہوسٹ سے رابطہ کریں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="modified_files" title="ترمیم شدہ فائلیں"><![CDATA[
<h2>ترمیم شدہ فائلیں</h2>
<p>اگر کسی فائل کا چیک سم Textpattern کے ساتھ فراہم کردہ known-good چیک سم لسٹ سے مختلف ہو تو اسے ترمیم شدہ سمجھا جاتا ہے۔ اگر Textpattern انسٹالیشن میں کوئی فائلیں توقع کے مطابق نہ ہوں تو وہ یہاں نمایاں کر دی جائیں گی۔</p>
        ]]></item>
        <item id="mysql_table_errors" title="MySQL ٹیبل ایررز"><![CDATA[
<h2>MySQL ٹیبل ایررز</h2>
<p>ممکن ہے Textpattern کے MySQL ڈیٹا بیس میں کچھ کرپشن یا نقصان ہو۔ متاثرہ ٹیبل(ز) کو مرمت کرنے کے لیے کسی MySQL ایکسیس ٹول، جیسے <a rel="external" target="_blank" href="https://www.adminer.org">Adminer <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> یا <a rel="external" target="_blank" href="https://www.phpmyadmin.net">phpMyAdmin <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> استعمال کریں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="no_temp_dir" title="کوئی عارضی ڈائریکٹری متعین نہیں ہے"><![CDATA[
<h2>کوئی عارضی ڈائریکٹری متعین نہیں ہے</h2>
<p>اگرچہ Textpattern عارضی ڈائریکٹری کے بغیر بھی چل سکتا ہے، لیکن اگر یہ ترجیح سیٹ نہ ہو تو کچھ فنکشنالٹی توقع کے مطابق کام نہیں کرے گی۔ براہِ کرم Admin Preferences پر جائیں اور ’Temporary directory path‘ سیٹ کریں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="old_placeholder_exists" title="سیکشن کا نام ڈائریکٹری کے جیسا ہے"><![CDATA[
<h2>سیکشن کا نام ڈائریکٹری کے جیسا ہے</h2>
<p>موجودہ ڈائریکٹری کے نام آرٹیکل پرما لنک اسکیم میں استعمال ہونے والے سیکشن ناموں سے ٹکرا سکتے ہیں۔ مسائل سے بچنے کے لیے، اگر محفوظ ہو تو متاثرہ ڈائریکٹری ناموں کو چیک کر کے ڈیلیٹ کریں، یا سیکشن ناموں کو ایسا بدلیں کہ وہ ٹکراؤ سے بچ جائیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="path_to_site_inaccessible" title="سائٹ ڈائریکٹری ناقابلِ مطالعہ"><![CDATA[
<h2>سائٹ ڈائریکٹری ناقابلِ مطالعہ</h2>
<p>وہ ڈائریکٹری جس میں روٹ <code dir="ltr">index.php</code> فائل موجود ہے، جسے سائٹ کے انڈیکس کے طور پر متعین کیا گیا ہے، سرور کے لیے قابلِ مطالعہ نہیں ہے۔ براہِ کرم پرمشنز چیک کریں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="php_scripting_enabled" title="PHP اسکرپٹنگ فعال ہے"><![CDATA[
<h2>PHP اسکرپٹنگ فعال ہے</h2>
<p>اگر یہ فیچرز فعال ہوں تو Textpattern مصنفین اور ایڈمنسٹریٹرز کو مضامین اور پیجز/فارمز کے اندر PHP کوڈ ایمبیڈ کرنے کی اجازت دیتا ہے۔ چونکہ یہ ایک سیکیورٹی کنسرن ہے – کسی بھی قسم کا PHP چلایا جا سکتا ہے، جس میں ممکنہ طور پر نقصان دہ/خطرناک کوڈ بھی شامل ہو سکتا ہے جو آپ کی انسٹالیشن کو تباہ یا معلومات تیسرے فریق کو لیک کر سکتا ہے – اس لیے سختی سے سفارش کی جاتی ہے کہ جب تک آپ کو اس فیچَر کی بالکل ضرورت نہ ہو، Preferences پینل میں یہ آپشنز بند رکھیں۔</p>
<p>Textpattern سائٹس میں بہت سی ایسی بہتریاں جو پہلے PHP کے چھوٹے ٹکڑوں کی متقاضی تھیں اب <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/">کور ٹیگز</a> کے ذریعے کی جا سکتی ہیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="php_version_required" title="کم از کم ورژن درکار"><![CDATA[
<h2>کم از کم ورژن درکار</h2>
<p>Textpattern کو PHP پروگرامنگ لینگویج اور MySQL ڈیٹا بیس سرور میں کچھ مخصوص صلاحیتیں درکار ہوتی ہیں۔ کم از کم سسٹم ریکوائرمنٹس جاننے کے لیے براہِ کرم درج ذیل جدول دیکھیں:</p>
<div class="txp-listtables">
    <table class="txp-list">
        <thead>
            <tr>
                <th scope="col">Textpattern ورژن</th>
                <th scope="col">کم از کم PHP ورژن</th>
                <th scope="col">کم از کم MySQL ورژن</th>
            </tr>
        </thead>
        <tbody>
            <tr>
                <th scope="row">4.9.x</th>
                <td>5.6.0</td>
                <td>5.5.0</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.8.x</th>
                <td>5.5.0</td>
                <td>5.0.3</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.7.x</th>
                <td>5.4.0</td>
                <td>5.0.3</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.6.x</th>
                <td>5.3.3</td>
                <td>4.1</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.5.x</th>
                <td>5.2.3</td>
                <td>4.1</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.0.1 - 4.4.1</th>
                <td>4.3</td>
                <td>3.23</td>
            </tr>
        </tbody>
    </table>
</div>
<p>مندرجہ بالا سسٹم ریکوائرمنٹس کے علاوہ درج ذیل PHP ایکسٹنشنز بھی درکار ہیں:</p>
<ul>
    <li><a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/book.mysqli.php">mysqli <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a></li>
    <li><a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/book.xml.php">XML <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a></li>
    <li><a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/book.json.php">JSON <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a></li>
</ul>
<p>سائٹ کی <code dir="ltr">php.ini</code> فائل، چاہے گلوبل ہو یا لوکل، میں <code dir="ltr">date.timezone</code> سیٹنگ موجود ہونا ضروری ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="setup_still_exists" title="سیٹ اَپ ڈائریکٹری اب بھی موجود ہے"><![CDATA[
<h2>سیٹ اَپ ڈائریکٹری اب بھی موجود ہے</h2>
<p>جب Textpattern انسٹال ہو جائے تو <code dir="ltr">textpattern/setup</code> ڈائریکٹری اور اس کا مواد مزید درکار نہیں رہتا، اور سیکیورٹی وجوہات کی بنا پر اسے حذف کر دینا چاہیے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="site_url_mismatch" title="Site URL میل نہیں کھاتا"><![CDATA[
<h2>Site URL میل نہیں کھاتا</h2>
<p>’Preferences‘ پینل میں سیٹ کیا گیا Site URL اُس اصل URL سے میل نہیں کھاتا جس سے سائٹ وزٹ کی جا رہی ہے۔</p>
<p>اگر سائٹ ایک سے زائد مختلف URLs کے ذریعے قابلِ رسائی ہو، اور سائٹ توقع کے مطابق کام کر رہی ہو، تو یہ پیغام محفوظ طور پر نظر انداز کیا جا سکتا ہے۔</p>
<p>بصورتِ دیگر، براہِ کرم Admin Preferences میں ’Site URL‘ سیٹنگ کو ضرورت کے مطابق چیک اور درست کریں۔ Diagnostics پینل کے pre-flight وارننگ پیغام میں درست Site URL کا ایک اندازاً تخمینہ دکھایا جاتا ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="some_php_functions_disabled" title="PHP فنکشنز […] آپ کے سرور پر غیر فعال ہیں"><![CDATA[
<h2>PHP فنکشنز […] آپ کے سرور پر غیر فعال ہیں</h2>
<p>سائٹ ہوسٹ یا سرور ایڈمنسٹریٹر نے ایک یا زیادہ PHP فنکشنز غیر فعال کیے ہوئے ہیں، جن میں سے کچھ Textpattern کے چلنے پر اثر انداز ہو سکتے ہیں۔</p>
<p>مزید معلومات کے لیے براہِ کرم <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/diagnostics-panel#diagnostic-reporting-on-php-functions">Textpattern User Documentation <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> ملاحظہ کریں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="textpattern_version_update" title="Textpattern ورژن اپ ڈیٹ"><![CDATA[
<h2>Textpattern ورژن اپ ڈیٹ</h2>
<p>Textpattern کا ایک نیا ورژن دستیاب ہے۔ تازہ ترین فیچرز اور سیکیورٹی سے فائدہ اٹھانے کے لیے آپ کو اپ گریڈ کرنے کی سفارش کی جاتی ہے۔</p>
<p>براہِ کرم نوٹ کریں کہ اگرچہ ہم اپ گریڈ کے تجربے کو حتی الامکان ہموار اور بے درد بنانے کی کوشش کرتے ہیں:</p>
<ul>
    <li>اگر صرف آخری ہندسہ آپ کے موجودہ ورژن سے مختلف ہو تو اپ گریڈ غالباً پلگ اِنز اور تھیمز کے ساتھ backward compatible ہو گا۔</li>
    <li>اگر آخری دو ہندسے مختلف ہوں تو اپ گریڈ کے لیے بعض پلگ اِنز اور/یا تھیمز کو اپ ڈیٹ کرنے کی ضرورت پڑ سکتی ہے، اگرچہ غالباً وہ محدود طور پر پھر بھی کام کرتے رہیں گے۔</li>
    <li>اگر پہلا ہندسہ آپ کے موجودہ ورژن سے مختلف ہو تو زیادہ تر پلگ اِنز اور تھیمز کو اپ ڈیٹ کرنے کی ضرورت پڑ سکتی ہے۔ اگر آپ کسی مخصوص پلگ اِن یا تھیم فیچَر پر بہت زیادہ انحصار کرتے ہیں تو اپ گریڈ شروع کرنے سے پہلے براہِ کرم مصنف یا کمیونٹی ممبرز سے چیک کر لیں۔</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="textpattern_version_update_beta" title="Textpattern پری ریلیز دستیاب"><![CDATA[
<h2>Textpattern پری ریلیز اپ ڈیٹ دستیاب</h2>
<p>Textpattern کا ایک نیا پری ریلیز ورژن دستیاب ہے۔ ہم فعال رضاکاروں کی تلاش میں ہیں جو اس ورژن کو ٹیسٹ کریں تاکہ ہم فائنل ریلیز کو زیادہ سے زیادہ مستحکم بنا سکیں۔ ہم کوشش کرتے ہیں کہ اپ گریڈ کا تجربہ بیٹا کوڈ کے لیے بھی ہموار اور بے درد رہے۔</p>
<p>اگر آپ حصہ لینے کا فیصلہ کریں تو براہِ کرم درج ذیل پر توجہ دیں:</p>
<ul>
    <li>جب تک آپ کے پاس سائٹ کی فائلوں اور اس کے ڈیٹا بیس دونوں کا کارآمد بیک اپ نہ ہو، اور آپ اسے استعمال کرنا نہ جانتے ہوں، اس بیٹا ریلیز کو پروڈکشن سائٹ پر استعمال نہ کریں۔</li>
    <li>براہِ کرم <a href="https://github.com/textpattern/textpattern/issues">کسی بھی مسئلے کی رپورٹ کریں</a> اور جس بیٹا ورژن کو آپ استعمال کر رہے ہوں اسے ضرور تحریر کریں۔ رپورٹ شدہ مسائل کے مطابق فائنل ریلیز سے پہلے مزید بیٹا ریلیز درکار ہو سکتی ہیں۔</li>
    <li>اگر آپ یہ بیٹا ریلیز ڈیپلائے کرتے ہیں تو یقینی بنائیں کہ فائنل ورژن ریلیز ہونے پر آپ اسے بھی اپ ڈیٹ کریں۔</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="tmp_plugin_paths_match" title="عارضی ڈائریکٹری کا راستہ اور پلگ اِن کیش ڈائریکٹری کا راستہ ایک جیسا نہیں ہونا چاہیے"><![CDATA[
<h2>Temporary اور Plugin cache ڈائریکٹری کے راستے ایک جیسے نہیں ہونے چاہئیں</h2>
<p>پلگ اِنز کے لیے اپنی الگ ڈائریکٹری ہونی چاہیے اور وہ عارضی ڈائریکٹری کے ساتھ مشترک نہیں ہونی چاہیے۔ یہ ممکنہ سیکیورٹی رسک ہے اور اگر عارضی ڈائریکٹری خالی کر دی جائے تو آپ کی سائٹ پر منفی اثر ڈال سکتا ہے۔ براہِ کرم اس بات کو یقینی بنائیں کہ temporary ڈائریکٹری کا راستہ plugin cache کے راستے سے مختلف ہو۔</p>
        ]]></item>
        <item id="update_server_inaccessible" title="اپ ڈیٹ سرور ناقابلِ رسائی"><![CDATA[
<h2>اپ ڈیٹ سرور ناقابلِ رسائی</h2>
<p>اپ ڈیٹس چیک کرنے میں ناکامی ہوئی، جو عموماً نیٹ ورک congestion یا کنکشن ٹائم آؤٹ کی وجہ سے ہوتا ہے۔ یہ صورتحال عموماً ایک دو گھنٹے کے اندر خود ہی حل ہو جاتی ہے، اس لیے بعد میں اس پینل پر دوبارہ تشریف لائیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="warn_mail_unavailable" title="آپ کی PHP انسٹالیشن میں mail() فنکشن موجود نہیں"><![CDATA[
<h2>آپ کی PHP انسٹالیشن میں mail() فنکشن موجود نہیں</h2>
<p>PHP کا <a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/function.mail.php">mail <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> فنکشن غیر فعال ہے۔ لہٰذا، Textpattern ای میل نہیں بھیج سکتا اور بعض فنکشنالٹی دستیاب نہیں ہو گی۔ مثال کے طور پر، نئے تبصروں کے لیے ای میل نوٹیفیکیشنز نہیں بھیجی جائیں گی، اور نئے یوزرز کو خوش آمدیدی ای میل موصول نہیں ہو گی۔ تاہم، یوزرز اب بھی شامل کیے جا سکتے ہیں۔</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="file" title="فائلز پینل">
        <item id="file_reassign" title="فائل دوبارہ منسوب کریں"><![CDATA[
<h2>فائل دوبارہ منسوب کریں</h2>
<p>جب آپ کسی ایسی فائل کی جگہ نئی فائل اپ لوڈ کرتے ہیں جسے ’Missing‘ کے طور پر لیبل کیا گیا ہو تو آپ کی منتخب کردہ فائل سرور پر اپ لوڈ ہو کر ڈیٹا بیس میں اصل فائل کی معلومات کے ساتھ لنک ہو جاتی ہے۔ اس کا مطلب ہے کہ اصل فائل کا نام، اور اس سے منسلک دوسری معلومات جیسے ڈاؤن لوڈ گنتی اور کیٹیگری برقرار رہے گی۔ البتہ فائل سائز نئی فائل کے مطابق اپ ڈیٹ ہو جائے گا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="file_replace" title="فائل تبدیل کریں"><![CDATA[
<h2>فائل تبدیل کریں</h2>
<p>یہاں فائل اپ لوڈ کرنے سے سرور پر موجود موجودہ فائل کا مواد تبدیل ہو جائے گا لیکن فائل کا نام پہلے جیسا ہی رہے گا۔ فائل سے منسلک ڈاؤن لوڈ گنتی اور دوسری معلومات متاثر نہیں ہوں گی۔</p>
        ]]></item>
        <item id="timestamp_file" title="اشاعت کی تاریخ"><![CDATA[
<h2>اشاعت کی تاریخ</h2>
<p>وہ وقت جب فائل شائع کی جاتی ہے یا حال ہی میں اس میں ترمیم کی جاتی ہے۔ وقت کو اشاعت کے عین لمحے پر یا ماضی یا مستقبل کے کسی من مانے وقت پر سیٹ کیا جا سکتا ہے۔</p>
<p>خانے درجِ ذیل معلومات کے مطابق ہیں:</p>
<ul>
    <li>سال / مہینہ / دن</li>
    <li>گھنٹہ (24-گھنٹے فارمیٹ) : منٹ : سیکنڈ</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="upload" title="فائل اپ لوڈ کریں"><![CDATA[
<h2>فائل اپ لوڈ کریں</h2>
<p>اس فارم کو استعمال کر کے فائلیں یا تصاویر اپنے سرور پر اپ لوڈ کریں۔</p>
<p>مضامین کے اندر گرافکس رینڈر کرنے کے لیے Textile کوڈ استعمال کریں، پیج ٹیمپلیٹس پر گرافکس رکھنے کے لیے Textpattern کوڈ، یا کہیں اور رکھنے کے لیے HTML کوڈ استعمال کریں۔</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="form" title="فارمز پینل">
        <item id="forms_overview" title="فارمز کا تعارف"><![CDATA[
<h2>فارمز کا تعارف</h2>
<p>Textpattern میں فارم ٹیکسٹ، HTML، اور Textpattern ٹیگز کا ایک چھوٹا ٹکڑا ہوتا ہے جسے مواد دکھانے کے لیے دوبارہ استعمال کیا جا سکتا ہے۔</p>
<p>یہاں ایک مثال فارم ہے جسے <code dir="ltr">ordinary_list</code> نام دیا جا سکتا ہے:</p>
<pre><code dir="ltr">&lt;li&gt;
    &lt;txp:permlink&gt;
        &lt;txp:title /&gt;
    &lt;/txp:permlink&gt;
&lt;/li&gt;</code></pre>
<p>آپ اسے متعلقہ مضامین کی HTML unordered لسٹ دکھانے کے لیے استعمال کر سکتے ہیں:</p>
<pre><code dir="ltr">&lt;txp:related_articles form="ordinary_list" wraptag="ul" /&gt;</code></pre>
<p>چونکہ اس فارم کا کام عنوانات کی فہرست آؤٹ پُٹ کرنا ہے، اسے دوسرے ٹیگز کے اندر بھی استعمال کیا جا سکتا ہے، مثلاً موجودہ سیکشن سے 20 مضامین دکھانے کے لیے:</p>
<pre><code dir="ltr">&lt;txp:article form="ordinary_list" limit="20" wraptag="ol" /&gt;</code></pre>
<p>آپ فارم کو بار بار آنے والے مواد مثلاً ہیڈر اور فوٹر کو پیج ٹیمپلیٹس میں دکھانے کے لیے بھی استعمال کر سکتے ہیں۔ اس طرح مواد صرف ایک جگہ موجود رہتا ہے اور اگر آپ اسے بدلنا چاہیں تو صرف ایک مرتبہ تبدیلی کرنا کافی ہے۔ فارم سے مواد دکھانا عموماً اس طرح کیا جاتا ہے:</p>
<pre><code dir="ltr">&lt;txp:output_form form="your_form_name" /&gt;</code></pre>
<p>فارم کا سائز زیادہ سے زیادہ 64KB ہو سکتا ہے۔ مثال کے طور پر فوٹر میں ہیڈنگز، پیراگراف، لنکس، کنڈیشنل ٹیگز، اور دوسرے فارمز (جیسے <code dir="ltr">ordinary_list</code>) کے حوالے شامل ہو سکتے ہیں۔</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="image" title="امیجز پینل">
        <item id="create_thumbnail" title="تھمب نیل بنائیں"><![CDATA[
<h2>تھمب نیل بنائیں</h2>
<p>آپ کو فل سائز تصویر سے مخصوص ڈائمینشنز کا تھمب نیل (دوبارہ) بنانے کی اجازت دیتا ہے۔</p>
<p>کسٹم سائزنگ کے لیے تھمب نیل آپ کے منتخب کردہ ڈائمینشنز کے مطابق اسکیل کیا جائے گا، جب تک آپ ’Crop‘ چیک باکس منتخب نہ کریں۔ اس صورت میں تھمب نیل تصویر کے درمیان سے کسی بھی اسکیلنگ کے بغیر بنایا جائے گا۔</p>
<p>خودکار سائزنگ کے لیے تھمب نیل موجودہ ایڈمن تھیم میں دیے گئے ڈائمینشنز اور (اختیاری) کراپ سیٹنگز کے مطابق اسکیل کیا جائے گا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="replace_image_form" title="تصویر تبدیل کریں"><![CDATA[
<h2>تصویر تبدیل کریں</h2>
<p>یہاں اپ لوڈ کی جانے والی تصویر ڈیٹا بیس میں اس انٹری کے ساتھ منسلک موجودہ تصویر کو سادہ طور پر بدل دے گی۔</p>
        ]]></item>
        <item id="upload_image" title="تصویر اپ لوڈ کریں"><![CDATA[
<h2>تصویر اپ لوڈ کریں</h2>
<p>اپنے سرور پر ایک یا زیادہ تصاویر اپ لوڈ کریں۔</p>
<p><code dir="ltr">images</code> ڈائریکٹری میں اپ لوڈ ہونے کے بعد آپ کی اصل تصویر کا فائل نام صرف Textpattern کے ڈیٹا بیس کے اندرونی طور پر محفوظ رہے گا؛ جبکہ خود امیج فائل کا نام یکے بعد دیگرے آنے والے نمبر + فائل ایکسٹینشن سے بدل دیا جائے گا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="upload_thumbnail" title="تھمب نیل اپ لوڈ کریں"><![CDATA[
<h2>تھمب نیل اپ لوڈ کریں</h2>
<p>فل سائز تصاویر کو اُن کے اپنے تھمب نیلز تفویض کیے جا سکتے ہیں۔ یہ فل سائز تصاویر تک لنک کرنے اور ان کی اِنڈیکسنگ کے لیے مفید ہیں۔</p>
<p>تھمب نیل کا حوالہ فل سائز تصویر کے حوالہ کے بالکل برابر ہوتا ہے، صرف فائل نام کے ساتھ <code dir="ltr">t</code> جوڑ دیا جاتا ہے۔ مثال کے طور پر اگر فل سائز تصویر <code dir="ltr">/images/12.jpg</code> پر رکھی ہو تو متعلقہ تھمب نیل کا حوالہ <code dir="ltr">/images/12t.jpg</code> ہو گا۔</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="lang" title="زبانیں پینل">
        <item id="get_textpack" title="Textpack انسٹال کریں"><![CDATA[
<h2>Textpack انسٹال کریں</h2>
<p>اپنی سائٹ کے لیے اضافی لینگویج سٹرنگز اس باکس میں پیسٹ کریں اور انہیں انسٹال کرنے کے لیے ’Upload‘ منتخب کریں۔</p>
<p>سٹرنگز عموماً ڈاؤن لوڈ کے قابل Textpack کی شکل میں آتی ہیں، جو کسی پلگ اِن کے ساتھ تقسیم کی جاتی ہیں تاکہ پلگ اِن کی لینگویج سٹرنگز Textpattern کے اندر مقامی طور پر استعمال ہو سکیں۔</p>
<p>بعد میں مترجمین ان پیکس کا حسبِ ضرورت ترجمہ کر سکتے ہیں اور لوکلائزڈ مواد کمیونٹی کو دوبارہ فراہم کر سکتے ہیں۔</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="link" title="لنکس پینل">
        <item id="link_description" title="تفصیل"><![CDATA[
<h2>تفصیل</h2>
<p>لنکس کے لیے تفصیل اختیاری ہے، اور یہ لنکس کے لیے کیپشن فراہم کرنے، لنکس کے لیے <code dir="ltr">title=""</code> (tooltip) اٹریبیوٹ بنانے، یا صرف اپنی داخلی ڈاکیومینٹیشن رکھنے کے لیے مفید ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="link_sort" title="سورٹ ویلیو"><![CDATA[
<h2>سورٹ ویلیو</h2>
<p>لنک لسٹس کو قدرتی زبان کے مطابق ترتیب دینے کے لیے مفید ہے، مثلاً کسی شخص کے پہلے نام کی بجائے آخری نام پر، یا ایسی عبارات پر جو definite یا indefinite آرٹیکل سے شروع ہوتی ہوں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="link_url" title="URL"><![CDATA[
<h2>URL</h2>
<p>لنک کا پتہ۔ اگر لنک کسی دوسری سائٹ کی طرف اشارہ کرے تو اس سے پہلے لازماً <code dir="ltr">http://</code> یا <code dir="ltr">https://</code> ہونا چاہیے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="timestamp_link" title="اشاعت کی تاریخ"><![CDATA[
<h2>اشاعت کی تاریخ</h2>
<p>وہ وقت جب لنک شائع کیا جاتا ہے یا حال ہی میں اس میں ترمیم کی جاتی ہے۔ وقت کو اشاعت کے عین لمحے پر یا ماضی یا مستقبل کے کسی من مانے وقت پر سیٹ کیا جا سکتا ہے۔</p>
<p>خانے درجِ ذیل معلومات کے مطابق ہیں:</p>
<ul>
    <li>سال / مہینہ / دن</li>
    <li>گھنٹہ (24-گھنٹے فارمیٹ) : منٹ : سیکنڈ</li>
</ul>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="login" title="لاگ اِن پینل">
        <item id="remember_login" title="اس براؤزر کے ساتھ لاگ اِن رہیں"><![CDATA[
<h2>اس براؤزر کے ساتھ لاگ اِن رہیں</h2>
<p>جب یہ آپشن منتخب ہو تو آپ اپنے موجودہ ویب براؤزر کے ساتھ اپنے Textpattern اکاؤنٹ میں لاگ اِن رہیں گے، جب تک آپ خود لاگ آؤٹ نہ کریں۔ اگر یہ چیک نہ ہو تو کچھ دیر کی غیر فعالیت کے بعد آپ خودکار طور پر لاگ آؤٹ کر دیے جائیں گے۔</p>
<p>اس کے لیے ضروری ہے کہ آپ کے براؤزر میں کوکیز فعال ہوں۔</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="plugin" title="پلگ اِن پینل">
        <item id="install_plugin" title="پلگ اِن انسٹال کریں"><![CDATA[
<h2>پلگ اِن انسٹال کریں</h2>
<p>کمپائل شدہ پلگ اِن ٹیکسٹ فائل کا مواد یہاں پیسٹ کریں، پھر انسٹالیشن شروع کرنے کے لیے ’Upload‘ استعمال کریں۔ جس پلگ اِن کو آپ اپ لوڈ کریں گے اگر اس کا نام پہلے سے انسٹال شدہ پلگ اِن کے نام جیسا ہو گا تو وہ اپ لوڈ کردہ ورژن سے اوور رائٹ ہو جائے گا۔</p>
<p>جو پلگ اِن ٹیکسٹ آپ یہاں پیسٹ کرتے ہیں وہ خام PHP کوڈ <strong>نہیں</strong> بلکہ Base64-encoded ٹیکسٹ ہوتا ہے، جس سے پہلے عموماً ایک ہیڈر ہوتا ہے جس میں پلگ اِن کی معلومات (جیسے پلگ اِن نام، ورژن، تفصیل، مصنف کا نام وغیرہ) شامل ہوتی ہیں۔</p>
<p>آپ عموماً پلگ اِنز کے کمپائل شدہ ورژنز <a rel="external" target="_blank" href="https://plugins.textpattern.com/">Plugins repository <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> یا پلگ اِن مصنف کے مقررہ چینل، مثلاً ان کی ویب سائٹ یا GitHub، سے حاصل کر سکتے ہیں۔</p>
<p>اگر بیرونی سائٹ اجازت دے تو آپ یہاں Textpattern کمپائل شدہ ٹیکسٹ فائل کا URL بھی پیسٹ کر سکتے ہیں۔</p>
<p>تمام اپ لوڈ شدہ پلگ اِنز انسٹالیشن سے پہلے ویریفکیشن کے مرحلے سے گزریں گے جس میں آپ پلگ اِن کوڈ اور مواد کا جائزہ لے سکیں گے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="upload_plugin" title="پلگ اِن اپ لوڈ کریں"><![CDATA[
<h2>پلگ اِن اپ لوڈ کریں</h2>
<p>اس فارم کو پلگ اِن فائل اپ لوڈ کرنے کے لیے استعمال کریں۔ اپ لوڈ شدہ پلگ اِنز (اور ان کے اثاثے) ’plugins‘ ڈائریکٹری میں محفوظ کیے جاتے ہیں۔</p>
<p>وہ پلگ اِن اقسام جو یہاں اپ لوڈ کی جا سکتی ہیں:</p>
<ul>
<li>Textpattern PHP Template فائلیں جن میں مکمل کوڈ، میٹا ڈیٹا، Textpack سٹرنگز اور مدد کا متن شامل ہو۔</li>
<li>Textpattern کمپائل شدہ ٹیکسٹ فائلیں جن میں مکمل کوڈ، میٹا ڈیٹا، Textpack سٹرنگز اور مدد کا متن شامل ہو۔</li>
<li>Textpattern zip بنڈلز جن میں manifest معلومات اور کوڈ، میٹا ڈیٹا، Textpack سٹرنگز، مدد کا متن اور معاون فائلیں شامل ہوں۔</li>
<li>خام PHP فائلیں (اگرچہ یہ اضافی میٹا ڈیٹا نہیں بھریں گی اور ان کی سفارش نہیں کی جاتی)۔</li>
</ul>
<p>جس پلگ اِن کو آپ اپ لوڈ کریں گے اگر اس کا نام پہلے سے انسٹال شدہ پلگ اِن کے نام جیسا ہو گا تو وہ اپ لوڈ کردہ ورژن سے اوور رائٹ ہو جائے گا۔</p>
<p>تمام اپ لوڈ شدہ پلگ اِنز انسٹالیشن سے پہلے ویریفکیشن کے مرحلے سے گزریں گے جس میں آپ پلگ اِن کوڈ اور مواد کا جائزہ لے سکیں گے۔</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="prefs" title="ترجیحات پینل">
        <item id="admin_side_plugins" title="ایڈمن سائیڈ پلگ اِنز استعمال کریں؟"><![CDATA[
<h2>ایڈمن سائیڈ پلگ اِنز استعمال کریں؟</h2>
<p>ایڈمن سائیڈ پلگ اِنز ایڈمنسٹریشن انٹرفیس کے طرزِ عمل کو بدل سکتے ہیں۔ یہ پہلے سے موجود اعمال، جیسے مضامین میں ترمیم یا اشاعت، میں ہُک ہو سکتے ہیں، یا اضافی/وسیع فعالیت کے لیے نئے پینلز شامل کر سکتے ہیں۔</p>
<p>اگر آپ ایڈمن سائیڈ پلگ اِنز کے بارے میں مزید جاننا چاہتے ہیں تو براہِ کرم <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/development/">Extending Textpattern <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> پیج اور <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/">Textpattern User Documentation <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> دیکھیں۔ ہر قسم کے پلگ اِنز کی فہرست <a rel="external" target="_blank" href="https://plugins.textpattern.com/">Textpattern Plugins <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> سائٹ پر موجود ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="advanced_options" title="اعلیٰ اختیارات"><![CDATA[
<h2>اعلیٰ اختیارات</h2>
<p>ایڈوانسڈ ترجیحات کے گروپ کو دکھائیں، جہاں اضافی سیٹنگز کنفیگر کی جا سکتی ہیں، مثلاً:</p>
<ul>
    <li><code dir="ltr">txp:evaluate</code> میں فعال PHP فنکشنز۔</li>
    <li>کسٹم فارم ٹیمپلیٹ اقسام۔</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="allow_article_php_scripting" title="مضامین میں PHP کی اجازت دیں؟"><![CDATA[
<h2>مضامین میں PHP کی اجازت دیں؟</h2>
<p>جب فعال ہو تو یہ سیٹنگ مضامین کے اندر PHP استعمال کرنے کی اجازت دے گی۔ مصنف کے پاس ایسا کرنے کے لیے کافی اختیارات ہونے چاہئیں (ڈیفالٹ کے طور پر صرف <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/user-roles-and-privileges">’Publishers‘ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a>، <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/user-roles-and-privileges">’Managing Editors‘ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> اور <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/user-roles-and-privileges">’Copy Editors‘ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> کر سکتے ہیں)۔</p>
<p><strong>جب تک آپ کو اس فیچَر کی بالکل ضرورت نہ ہو اس آپشن کو بند رکھنے کی سختی سے سفارش کی جاتی ہے</strong>۔ کوئی بھی مصنف کوئی بھی ممکنہ طور پر نقصان دہ/خطرناک PHP کوڈ شامل کر سکتا ہے جو آپ کی ویب سائٹ کو تباہ کر سکتا ہے یا معلومات تیسرے فریق کو لیک کر سکتا ہے، اور اسے کوئی بھی دیکھنے والا چلا سکتا ہے۔</p>
<p>PHP کوڈ میں اوپننگ اور کلوزنگ PHP ٹیگز شامل <strong>نہیں</strong> ہونے چاہئیں، اور اسے <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/php"><code dir="ltr">&lt;txp:php&gt;</code> ٹیگز <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> کے اندر لازماً بند کیا جانا چاہیے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="allow_form_override" title="فارم اووررائیڈ کی اجازت دیں؟"><![CDATA[
<h2>فارم اووررائیڈ کی اجازت دیں؟</h2>
<p>یہ سیٹنگ مضمون نگاروں کو اجازت دیتی ہے کہ جب ان کے مضمون کو رینڈر کیا جائے تو کون سا فارم استعمال ہو، اسے اووررائیڈ کر سکیں۔ اگر فعال ہو تو مضمون میں ترمیم کرتے وقت ’Override form‘ ڈراپ ڈاؤن دستیاب ہو گا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="allow_page_php_scripting" title="پیجز میں PHP کی اجازت دیں؟"><![CDATA[
<h2>پیجز میں PHP کی اجازت دیں؟</h2>
<p>جب فعال ہو تو یہ سیٹنگ پیج ٹیمپلیٹس اور فارم ٹیمپلیٹس کے اندر PHP کوڈ کی اجازت دیتی ہے۔</p>
<p><strong>جب تک آپ کو اس فیچَر کی بالکل ضرورت نہ ہو اس آپشن کو بند رکھنے کی سختی سے سفارش کی جاتی ہے</strong>۔ کوئی بھی دوسرا یوزر ایسا ممکنہ طور پر نقصان دہ/خطرناک PHP کوڈ شامل کر سکتا ہے جو آپ کی ویب سائٹ کو تباہ کر سکتا ہے یا معلومات تیسرے فریق کو لیک کر سکتا ہے، اور جسے کوئی بے خبر ایڈمنسٹریٹر یا سائٹ وزیٹر چلا سکتا ہے۔</p>
<p>PHP کوڈ میں اوپننگ اور کلوزنگ PHP ٹیگز شامل نہیں ہونے چاہئیں، اور اسے <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/php"><code dir="ltr">&lt;txp:php&gt;</code> ٹیگز <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> کے اندر لازماً بند کیا جانا چاہیے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="archive_dateformat" title="آرکائیو تاریخ فارمیٹ"><![CDATA[
<h2>آرکائیو کی تاریخ کا فارمیٹ</h2>
<p>آپ کی سائٹ کے سیکشنز میں مضامین پر تاریخیں کس طرح نظر آئیں گی۔ تاریخ کا فارمیٹ ڈراپ ڈاؤن مینو سے منتخب کیا جا سکتا ہے یا پھر <a href="https://www.php.net/manual/en/function.strftime.php" rel="external">PHP <code dir="ltr">strftime()</code></a> کی سنٹیکس استعمال کرکے ترتیب دیا جا سکتا ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="articles_use_excerpts" title="آرٹیکل ایڈیٹ صفحہ پر خلاصہ دکھائیں؟"><![CDATA[
<h2>آرٹیکل ایڈیٹ صفحہ پر خلاصہ دکھائیں؟</h2>
<p>اگر آپ ’نہیں‘ منتخب کریں تو آرٹیکل ایڈیٹنگ اسکرین پر مصنف کو خلاصہ کا فیلڈ نظر نہیں آئے گا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="attach_titles_to_permalinks" title="عنوانات کو پرما لنکس کے ساتھ جوڑیں؟"><![CDATA[
<h2>عنوانات کو پرما لنکس کے ساتھ جوڑیں؟</h2>
<p>یہ سیٹنگ مضمون کے URL کے ساتھ خودکار طور پر بنایا گیا عنوان جوڑ دیتی ہے۔ یہ یا تو خود بخود بنایا جاتا ہے یا مضمون میں ترمیم کے وقت ’صرف URL والا عنوان‘ میں دستی طور پر اووررائیڈ کیا جا سکتا ہے۔</p>
<p>یہ سیٹنگ صرف اُس وقت اثرانداز ہوتی ہے جب آپ صاف URLs استعمال کر رہے ہوں۔ بعض زبانوں کے لیے اس سے URLs لمبے اور بدصورت ہو سکتے ہیں، ایسی صورت میں شاید بہتر ہو کہ آپ اسے ’Off‘ پر سیٹ کریں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="auto_dst" title="ڈیو لائٹ سیونگ ٹائم خودکار طور پر ایڈجسٹ کریں؟"><![CDATA[
<h2>ڈیو لائٹ سیونگ ٹائم خودکار طور پر ایڈجسٹ کریں؟</h2>
<p>یہ سیٹنگ Textpattern کو آپ کے لوکیل میں DST (Daylight Savings Time) کے اوقات بدلنے کی اجازت دیتی ہے۔ اگر یہ ’نہیں‘ پر سیٹ ہو تو آپ ’DST enabled‘ ترجیح کو خود دستی طور پر تبدیل کر سکتے ہیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="comment_means_site_updated" title="نیا تبصرہ آنے کو سائٹ اپ ڈیٹ ہونا سمجھا جائے؟"><![CDATA[
<h2>نیا تبصرہ آنے کو سائٹ اپ ڈیٹ ہونا سمجھا جائے؟</h2>
<p>Textpattern ڈیٹا بیس اس وقت کا حساب رکھتا ہے جب آپ کی سائٹ میں آخری تبدیلی کی گئی تھی۔ جب یہ سیٹنگ ’ہاں‘ پر ہو تو نیا تبصرہ بھی اس ویلیو کو اپ ڈیٹ کر دے گا۔ یہ ویلیو مثلاً <code dir="ltr">"Send Last-Modified header"</code> فیچَر کے لیے استعمال ہوتی ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="comment_nofollow" title="تبصروں پر rel=\&quot;nofollow\&quot; لاگو کریں؟"><![CDATA[
<h2>تبصروں پر rel="nofollow" لاگو کریں؟</h2>
<p>اگر اسے ’ہاں‘ پر سیٹ کیا جائے تو یہ تبصروں میں بنائے گئے لنکس میں ایک اضافی اٹریبیوٹ شامل کر دے گا۔ اس کا مقصد کمنٹ سپیمرز کے لیے ترغیب کم کرنا ہے، اور اسے مختلف سرچ انجنز اور سافٹ ویئر ڈویلپرز نے متعارف کرایا تھا۔ آپ مزید معلومات کے لیے <a rel="external" target="_blank" href="https://googleblog.blogspot.com/2005/01/preventing-comment-spam.html">Google کا اعلان <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> پڑھ سکتے ہیں۔</p>
<p><strong>نوٹ:</strong> یہ سیٹنگ آپ کی سائٹ کی فعالیت کو متاثر نہیں کرتی۔ یہ بعض سرچ انجنز کے لیے تبصروں کی بنیاد پر لنک کیے گئے سائٹس کی رینکنگ پر آپ کے تبصروں کے اثر کو روک یا کم کر سکتی ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_are_ol" title="تبصرے کو نمبر شدہ فہرست کی صورت میں پیش کریں؟"><![CDATA[
<h2>تبصرے کو نمبر شدہ فہرست کی صورت میں پیش کریں؟</h2>
<p>یہ طے کرتا ہے کہ آیا مضمون کے تبصرے HTML کے <code dir="ltr">&lt;ol&gt;</code> ٹیگ میں لپیٹے جائیں اور ہر تبصرہ <code dir="ltr">&lt;li&gt;</code> ٹیگ میں ہو (جس سے تبصرے نمبر شدہ فہرست کی صورت میں دکھائے جائیں)، یا ہر تبصرہ اس کے بجائے <code dir="ltr">&lt;div&gt;</code> ٹیگ میں لپیٹا جائے۔</p>
<p>کسی بھی ویلیو کے ساتھ، آپ <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/comments"><code dir="ltr">&lt;txp:comments /&gt;</code> ٹیگ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> کو، جو <code dir="ltr">comments_display</code> فارم میں موجود ہے، ترمیم کر کے ہر فارم کی بنیاد پر ان ٹیگز کو اووررائیڈ کر سکتے ہیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_auto_append" title="خودکار طور پر مضامین کے ساتھ تبصرے جوڑیں؟"><![CDATA[
<h2>خودکار طور پر مضامین کے ساتھ تبصرے جوڑیں؟</h2>
<p>یہ سیٹنگ طے کرتی ہے کہ آیا ہر انفرادی مضمون کے ساتھ تبصرے اور کمنٹ فارم خودکار طور پر جوڑے جائیں (یعنی <code dir="ltr">comments_display</code> فارم کے مواد کو خودکار طور پر شامل کر کے)۔</p>
<p>زیادہ تر صورتوں میں آپ اسے ’نہیں‘ پر رکھنا چاہیں گے، کیونکہ اس سے سائٹ ڈیزائن میں آپ کو تبصروں کی جگہ متعین کرنے کی زیادہ لچک ملتی ہے۔ جہاں آپ تبصرے دکھانا چاہتے ہیں وہاں مضمون پر مبنی ٹیمپلیٹس میں آپ کو <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/comments"><code dir="ltr">&lt;txp:comments /&gt;</code> ٹیگ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> دستی طور پر شامل کرنا ہو گا۔</p>
<p>اگر کسی مضمون میں تبصرے دو بار دکھائی دے رہے ہوں تو امکان ہے کہ آپ کے ٹیمپلیٹس میں <code dir="ltr">&lt;txp:comments /&gt;</code> ٹیگ پہلے سے موجود ہو، اور ساتھ ہی ’خودکار طور پر مضامین کے ساتھ تبصرے جوڑیں؟‘ بھی ’ہاں‘ پر سیٹ ہو۔</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_dateformat" title="تبصروں کی تاریخ کا فارمیٹ"><![CDATA[
<h2>تبصروں کی تاریخ کا فارمیٹ</h2>
<p>تبصروں کی تاریخیں آپ کی سائٹ کے وزیٹرز کو کس طرح دکھائی دیں گی۔ تاریخ کا فارمیٹ ڈراپ ڈاؤن مینو سے منتخب کیا جا سکتا ہے یا پھر <a href="https://www.php.net/manual/en/function.strftime.php" rel="external">PHP <code dir="ltr">strftime()</code></a> کی سنٹیکس استعمال کرکے ترتیب دیا جا سکتا ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_default_invite" title="طے شدہ تبصرہ دعوت"><![CDATA[
<h2>طے شدہ تبصرہ دعوت</h2>
<p>اگر آپ وزیٹرز کو اپنی سائٹ پر تبصرے کرنے کی اجازت دیتے ہیں تو یہ طے شدہ دعوتی متن ہو گا۔ مثال کے طور پر:</p>
<ul>
    <li>تبصرے</li>
    <li>تبصرہ شامل کریں</li>
    <li>فیڈبیک</li>
    <li>تشریح کریں</li>
</ul>
<p>نوٹ کریں کہ دعوتی متن ہر مضمون کی بنیاد پر ہمیشہ تبدیل کیا جا سکتا ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_disabled_after" title="اتنے بعد تبصرے غیر فعال ہوں"><![CDATA[
<h2>اتنے بعد تبصرے غیر فعال ہوں</h2>
<p>اس کا استعمال اس وقت کی مقدار طے کرنے کے لیے کریں جس کے بعد مضامین پر تبصرے بند کر دیے جائیں گے (اگر غیر معینہ مدت تک تبصرے اجازت دینا چاہیں تو اسے ’کبھی نہیں‘ پر سیٹ کیا جا سکتا ہے)۔</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_disallow_images" title="تبصروں میں تبصرہ نگار کی تصاویر کی اجازت دیں؟"><![CDATA[
<h2>تبصروں میں تبصرہ نگار کی تصاویر کی اجازت دیں؟</h2>
<p>اگر یہ آپشن ’نہیں‘ پر سیٹ ہو تو تبصروں میں شامل کی جانے والی تمام تصاویر ہٹا دی جائیں گی۔</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_mode" title="تبصروں کا موڈ"><![CDATA[
<h2>تبصروں کا موڈ</h2>
<p>اگر ’nopopup‘ منتخب کیا جائے (سفارش کردہ) تو موجودہ ونڈو ری فریش ہو کر صرف موجودہ مضمون دکھائے گی، جس کے نیچے تبصرے ہوں گے۔</p>
<p>اگر ’popup‘ منتخب کیا جائے تو جب تبصرے کے لنک پر کلک کیا جائے تو ایک نئی براؤزر ونڈو کھل جائے گی (یہ <code dir="ltr">popup_comments</code> فارم استعمال کرتی ہے)۔</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_moderate" title="تبصرے ماڈریٹ کیے جائیں؟"><![CDATA[
<h2>تبصرے ماڈریٹ کیے جائیں؟</h2>
<p>اگر اسے ’ہاں‘ پر سیٹ کیا جائے تو ہر نیا تبصرہ اس وقت تک نظر نہیں آئے گا جب تک اس کا جائزہ نہ لے لیا جائے۔ آپ کو ہر تبصرہ خود دستی طور پر ماڈریٹ کر کے اسے نمایاں کرنا ہو گا (جب نیا تبصرہ آئے گا تو مضمون کے مصنف کو ای میل پیغام بھیجا جائے گا)۔</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_on_default" title="تبصرے بطور طے شدہ آن ہوں؟"><![CDATA[
<h2>تبصرے بطور طے شدہ آن ہوں؟</h2>
<p>اگر یہ ’ہاں‘ پر سیٹ ہو تو ہر شائع ہونے والے مضمون کے لیے تبصرے خودکار طور پر فعال ہو جائیں گے۔ اگر ’نہیں‘ پر ہو تو جب بھی آپ تبصرے قبول کرنا چاہیں گے تو ہر مرتبہ مضمون کے ’رائٹ‘ پینل میں جا کر تبصرے فعال کرنا ہوں گے۔</p>
<p>تبصرے کسی بھی وقت، ہر مضمون کی بنیاد پر، فعال یا غیر فعال کیے جا سکتے ہیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_require_email" title="تبصرہ کرنے والے کا ای میل پتہ لازمی ہو؟"><![CDATA[
<h2>تبصروں کے لیے یوزر کا ای میل پتہ لازمی ہو؟</h2>
<p>اگر یہ ’ہاں‘ پر سیٹ ہو تو جو لوگ آپ کے مضمون پر تبصرہ کرنا چاہتے ہیں انہیں کمنٹ فارم میں ای میل پتہ درج کرنا ہو گا۔ اگر وہ ای میل پتہ فراہم نہیں کریں گے تو وہ تبصرہ پوسٹ نہیں کر سکیں گے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_require_name" title="تبصرہ کرنے والے کا نام لازمی ہو؟"><![CDATA[
<h2>تبصرہ کرنے والے کا نام لازمی ہو؟</h2>
<p>اگر یہ ’ہاں‘ پر سیٹ ہو تو جو لوگ آپ کے مضمون پر تبصرہ کرنا چاہتے ہیں انہیں کمنٹ فارم میں نام درج کرنا ہو گا۔ اگر وہ نام فراہم نہیں کریں گے تو وہ تبصرہ سبمٹ نہیں کر سکیں گے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_sendmail" title="تبصرے مصنف کو ای میل کیے جائیں؟"><![CDATA[
<h2>تبصرے مصنف کو ای میل کیے جائیں؟</h2>
<p>اگر یہ ’ہاں‘ پر سیٹ ہو تو جب بھی کسی مضمون پر نیا تبصرہ موصول ہو گا، اس کی ایک کاپی اُس مضمون کے مصنف کو ای میل کے ذریعے بھیج دی جائے گی۔</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_use_fat_textile" title="تبصروں میں مزید Textile مارک اَپ کی اجازت دیں؟"><![CDATA[
<h2>تبصروں میں مزید Textile مارک اَپ کی اجازت دیں؟</h2>
<p>جب اسے ’ہاں‘ پر سیٹ کیا جائے تو تبصروں میں <a rel="external" target="_blank" href="https://textpattern.com/textile-sandbox">Textile <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> کے وہ عناصر بھی ہو سکتے ہیں جو عام طور پر سادہ ٹیکسٹ کے طور پر لیے جاتے، جیسے:</p>
<ul>
    <li>ہیڈنگز</li>
    <li>آرڈرڈ اور اَن آرڈرڈ لسٹس</li>
    <li>فُوٹ نوٹس</li>
    <li>ٹیبلز</li>
    <li>کوڈ</li>
    <li>وسیع بلاک نحو (<code dir="ltr">bc..</code>، <code dir="ltr">bq..</code> وغیرہ)</li>
</ul>
<p><strong>نوٹ:</strong> سیکیورٹی وجوہات کی بنا پر خام HTML کو معمول کے ٹیکسٹ میں تبدیل کر دیا جاتا ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="concurrent_logins" title="اکاؤنٹس جنہیں بیک وقت لاگ اِن کی اجازت ہے"><![CDATA[
<h2>اکاؤنٹس جنہیں بیک وقت لاگ اِن کی اجازت ہے</h2>
<p>لاگ اِن اکاؤنٹ ناموں کی کوما سے جدا فہرست جو متعدد براؤزرز/سیشنز میں لاگ اِن ہو سکتے ہیں۔ یہ ڈیویلپمنٹ کے دوران کلائنٹس کے ساتھ لاگ اِن شیئر کرنے کے لیے مفید ہے۔</p>
<p>اس فیچَر کا استعمال سیکیورٹی رسک ہے اور <strong>لائیو سائٹس پر تجویز نہیں کیا جاتا</strong>۔ اگر آپ کا یوزر اکاؤنٹ لائیو ویب سائٹ پر concurrency کے لیے کنفیگر ہو تو Diagnostics وارننگ جاری کرے گا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="custom_form_types" title="کسٹم فارم ٹیمپلیٹ اقسام"><![CDATA[
<h2>کسٹم فارم ٹیمپلیٹ اقسام</h2>
<p>معیاری فارم ٹیمپلیٹ اقسام (article، file، misc وغیرہ) کے علاوہ، Publishers کسٹم اقسام بھی متعین کر سکتے ہیں۔ کسٹم فارم ٹیمپلیٹ اقسام کا مقصد دوہرا ہے: فارم ٹیمپلیٹس کی درجہ بندی آسان بنانا اور کسٹم اثاثوں کی تعریف کرنا۔</p>
<p>اس ترجیح کا فارمیٹ <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/INI_file">INI <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> ہے، جس میں ہر سیکشن ایک فارم ٹیمپلیٹ قسم کے مطابق ہوتا ہے۔</p>
<p>کسی کسٹم فارم قسم (مثلاً <code dir="ltr">js</code>) کو متعین کرنے کے لیے (علیحدہ لائن پر) <code dir="ltr">[js]</code> سیکشن شامل کرنا ہو گا۔ متعلقہ سیکشن میں <code dir="ltr">title="Javascript"</code> انٹری کے ذریعے ڈیفالٹ عنوان سیٹ کیا جا سکتا ہے۔ اگر ضرورت ہو تو لوکلائزڈ ٹائٹلز بھی شامل کیے جا سکتے ہیں (مثلاً <code dir="ltr">ru="Скрипт"</code>)۔</p>
<p>اضافی طور پر فارم ٹیمپلیٹ کا <a rel="external" target="_blank" href="https://www.iana.org/assignments/media-types/media-types.xhtml">میڈیا ٹائپ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> (جو پہلے MIME ٹائپ کہلاتا تھا) بھی متعین کیا جا سکتا ہے، مثلاً <code dir="ltr">mediatype="application/javascript"</code>۔ اس سے اس قسم کے فارم ٹیمپلیٹس کسٹم اثاثوں میں بدل جاتے ہیں جنہیں متعین میڈیا ٹائپ کے طور پر، چاہے ڈیٹا بیس سے ہو یا ڈسک (فلیٹ فائلوں) سے، <code dir="ltr">&lt;txp:output_form /&gt;</code> ٹیگ کے ذریعے پیش کیا جا سکتا ہے۔ مثال کے طور پر، <code dir="ltr">[js]</code> قسم کے اور <code dir="ltr">application/javascript</code> میڈیا ٹائپ والے <code dir="ltr">myscript.js</code> نامی فارم ٹیمپلیٹ کو اپنے کوڈ میں اس طرح شامل کیا جا سکتا ہے:</p>
<pre><code dir="ltr">&lt;txp:output_form form="myscript.js"
    format="flat.script" /&gt;</code></pre>
<p>اس سے درج ذیل HTML <code dir="ltr">&lt;script&gt;</code> ٹیگ جنریٹ ہو گا:<p>
<pre><code dir="ltr">&lt;script src="path/to/flat/myscript.js"&gt;&lt;/script&gt;</code></pre>
<p>صرف وہ فارم ٹیمپلیٹس جو اپنی قسم کے مطابق نامی ایکسٹینشن رکھتے ہوں (مثلاً <code dir="ltr">myscript.js</code>) فلیٹ فائلوں کے طور پر پیش کیے جا سکتے ہیں۔ اس صورت میں انہیں Textpattern بالکل پروسیس نہیں کرے گا اور وہ اپنے URL کے ذریعے قابلِ رسائی ہوں گے۔</p>
If a form template needs processing (if it contains Textpattern tags), you must serve it from the database. In this case you shouldn’t add the extension to the form name - call it just <code dir="ltr">myscript</code> (without <code dir="ltr">.js</code>) to make it inaccessible via a standard URL - and include it like so:</p>
<pre><code dir="ltr">&lt;txp::myscript format="script" /&gt;</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="custom_overview" title="کسٹم فیلڈز"><![CDATA[
<h2>کسٹم فیلڈز</h2>
<p>کسٹم فیلڈز اضافی مضمون ڈیٹا رکھنے کے لیے استعمال ہوتی ہیں۔ آپ یہاں انہیں نام دے کر زیادہ سے زیادہ دس فیلڈز متعین کر سکتے ہیں۔ ہر فیلڈ ’رائٹ‘ پینل پر الگ فیلڈ کے طور پر ظاہر ہو گی تاکہ ہر مضمون کے ساتھ کسٹم ڈیٹا منسلک کیا جا سکے۔</p>
<p>آپ فیلڈز کو جس طرح چاہیں نام دے سکتے ہیں، لیکن درج ذیل باتوں کا خیال رکھیں:</p>
<ul>
<li>اسپیسز استعمال کرنے سے ’رائٹ‘ پینل پر پڑھنا آسان ہو جاتا ہے، لیکن پھر فیلڈز کو article_custom ٹیگ میں سورٹنگ یا فلٹرنگ پیرا میٹرز کے طور پر استعمال <em>نہیں</em> کیا جا سکے گا۔ اگر آپ یہ فنکشنالٹی استعمال کرنا چاہتے ہیں تو اسپیس کی جگہ underscores استعمال کرنے پر غور کریں۔</li>
<li>فیلڈز کے نام رکھتے وقت احتیاط کریں کہ وہ Textpattern کے ریزروڈ فیلڈ ناموں سے نہ ٹکرائیں۔ مثال کے طور پر <code dir="ltr">title</code>، <code dir="ltr">category</code>، <code dir="ltr">limit</code>، <code dir="ltr">status</code> وغیرہ استعمال نہ کریں، ورنہ عجیب نتائج یا خراب سائٹس مل سکتی ہیں۔</li>
<li>ہر فیلڈ میں ڈیٹا صرف ٹیکسٹ کی صورت میں زیادہ سے زیادہ 255 حروف تک محدود ہے۔</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="dateformat" title="تاریخ کا فارمیٹ"><![CDATA[
<h2>تاریخ کا فارمیٹ</h2>
<p>آپ کی سائٹ کے فرنٹ پیج پر مضامین پر تاریخیں کس طرح نظر آئیں گی۔ تاریخ کا فارمیٹ ڈراپ ڈاؤن مینو سے منتخب کیا جا سکتا ہے یا پھر <a href="https://www.php.net/manual/en/function.strftime.php" rel="external">PHP <code dir="ltr">strftime()</code></a> کی سنٹیکس استعمال کرکے ترتیب دیا جا سکتا ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="default_event" title="طے شدہ پینل"><![CDATA[
<h2>طے شدہ پینل</h2>
<p>وہ Textpattern ایڈمنسٹریشن انٹرفیس پینل جو کسی کے لاگ اِن ہوتے ہی سب سے پہلے ظاہر ہو گا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="default_publish_status" title="طے شدہ اشاعت کی حیثیت"><![CDATA[
<h2>طے شدہ اشاعت کی حیثیت</h2>
<p>یہ نئی بنائی جانے والی Textpattern مضامین کی اشاعتی نمایاں ہونے کی حیثیت متعین کرتی ہے۔</p>
<p>نوٹ کریں کہ یہ ترجیح پہلے سے بنائے یا ترمیم کیے گئے مضامین کی حیثیت کو متاثر نہیں کرتی۔</p>
<p>طے شدہ اشاعتی حیثیت درج ذیل میں سے ایک ہوتی ہے:</p>
<ul>
    <li>Draft</li>
    <li>Hidden</li>
    <li>Pending</li>
    <li>Live</li>
    <li>Sticky</li>
</ul>
<p><strong>Draft</strong> مضمون کو زیرِ تکمیل سمجھا جاتا ہے اور یہ Textpattern ایڈمنسٹریشن ایریا کے باہر قابلِ مشاہدہ نہیں ہوتا (یعنی Textpattern کی فرنٹ سائیڈ پر نظر نہیں آتا اور فیڈز میں سینڈی کیٹ نہیں ہوتا)۔</p>
<p><strong>Hidden</strong> مضمون Textpattern ایڈمنسٹریشن ایریا کے باہر قابلِ مشاہدہ نہیں ہوتا۔</p>
<p><strong>Pending</strong> مضمون کو اشاعت کے لیے تیار اور منظوری کی منتظر سمجھا جاتا ہے، مگر یہ Textpattern ایڈمنسٹریشن ایریا کے باہر قابلِ مشاہدہ نہیں ہوتا۔</p>
<p><strong>Live</strong> مضمون عموماً Textpattern ایڈمنسٹریشن ایریا کے باہر قابلِ مشاہدہ ہوتا ہے (یعنی Textpattern کی فرنٹ سائیڈ پر نظر آتا ہے، اور اگر ترجیح اجازت دے تو فیڈز میں سینڈی کیٹ ہوتا ہے)۔ اگر مضمون live ہو اور اس کی ختم ہونے کی تاریخ ہو تو اس تاریخ کے بعد بھی حیثیت live ہی رہے گی، لیکن مضمون ایڈمنسٹریشن ایریا کے باہر اسی صورت میں ظاہر ہو گا جب میعاد ختم شدہ مضامین کی اشاعت کی اجازت ہو۔</p>
<p><strong>Sticky</strong> مضمون <strong>live</strong> مضمون جیسا ہے اس لحاظ سے کہ اسے Textpattern ایڈمنسٹریشن ایریا کے باہر دیکھا جا سکتا ہے، لیکن یہ کسی آرٹیکل لسٹ میں <strong>نظر نہیں آئے گا</strong> جب تک متعلقہ <code dir="ltr">article</code> یا <code dir="ltr">article_custom</code> ٹیگ میں <code dir="ltr">status</code> اٹریبیوٹ کو <code dir="ltr">sticky</code> ویلیو کے ساتھ شامل نہ کیا جائے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="doctype" title="DocType"><![CDATA[
<h2>DocType</h2>
<p>وہ HTML doctype منتخب کریں جو آپ استعمال کرنا چاہتے ہیں (HTML5 یا XHTML میں سے کوئی ایک)۔ یہ کمنٹ ان پُٹ فارمز، Textile کے ذریعے <code dir="ltr">&lt;abbr&gt;</code> یا <code dir="ltr">&lt;acronym&gt;</code> کی رینڈرنگ، اور <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/css"><code dir="ltr">&lt;txp:css /&gt;</code> ٹیگ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> کے ذریعے بنائے جانے والے <code dir="ltr">&lt;link&gt;</code> ٹیگز کو متاثر کرتا ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="enable_dev_preview" title="ڈیولپمنٹ تھیم پری ویو فعال کریں؟"><![CDATA[
<h2>ڈیولپمنٹ تھیم پری ویو فعال کریں؟</h2>
<p>مناسب اختیارات رکھنے والے یوزرز (ڈیفالٹ کے طور پر Publisher اور Designer رول والے) نئے تھیم کو محفوظ طور پر ڈیویلپ اور پری ویو کر سکتے ہیں، جبکہ باقی تمام یوزرز اب بھی پرانا تھیم دیکھیں گے (جب تک نیا تھیم ڈیپلائے نہیں کیا جاتا)۔</p>
<p>تاہم، وہ مراعات یافتہ یوزرز جو تھیم ڈیویلپمنٹ میں حصہ نہیں لینا چاہتے وہ ڈیولپمنٹ تھیم پری ویو کو غیر فعال کر سکتے ہیں۔ پھر انہیں بھی عام سائٹ وزیٹرز کی طرح موجودہ ’public‘ تھیم ہی دکھایا جائے گا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="enable_short_tags" title="شارٹ ٹیگ سپورٹ فعال کریں؟"><![CDATA[
<h2>شارٹ ٹیگ سپورٹ فعال کریں؟</h2>
<p>Textpattern ٹیگز اس شکل میں ہوتے ہیں: <code dir="ltr">&lt;txp:tag_name attribute1="value" ... /&gt;</code>۔ ٹائپنگ کی مقدار کم کرنے کے لیے ایک شارٹ ہینڈ نوٹیشن فعال کی جا سکتی ہے جس میں چند سادہ گائیڈ لائنز پر عمل کر کے <code dir="ltr">txp:</code> کو چھوڑا جا سکتا ہے۔ یہ تصور واضح کرنے کے لیے چند مثالیں ملاحظہ کریں:</p>
<ul>
    <li><code dir="ltr">&lt;txp:article_id /&gt;</code> بن جاتا ہے <code dir="ltr">&lt;article::id /&gt;</code></li>
    <li><code dir="ltr">&lt;txp:recent_articles/&gt;</code> بن جاتا ہے <code dir="ltr">&lt;recent::articles /&gt;</code></li>
    <li><code dir="ltr">&lt;txp:file_download_list /&gt;</code> بن جاتا ہے <code dir="ltr">&lt;file::download_list /&gt;</code></li>
    <li><code dir="ltr">&lt;txp:smd_if /&gt;</code> بن جاتا ہے <code dir="ltr">&lt;smd::if /&gt;</code></li>
    <li><code dir="ltr">&lt;txp:smd_if&gt; ... &lt;txp:else /&gt; ... &lt;/txp:smd_if&gt;</code> بن جاتا ہے <code dir="ltr">&lt;smd::if&gt; ... &lt;smd::else /&gt; ... &lt;/smd::if&gt;</code> (نوٹ کریں کہ <code dir="ltr">else</code> ٹیگ کے لیے بھی پلگ اِن پری فکس استعمال کیا جا سکتا ہے)۔</li>
</ul>
<p>اگر کسی ٹیگ میں underscore ہو اور آپ شارٹ ٹیگز کو فعال کر دیں تو بنیادی تصور یہ ہے:</p>
<ol>
    <li><code dir="ltr">txp:</code> پری فکس ہٹا دیں۔</li>
    <li>underscore کی پہلی occurrence کو <code dir="ltr">::</code> سے بدل دیں۔</li>
</ol>
<p>نوٹ کریں کہ اس ترجیح کو سیٹ کرنے سے فارم سنِپٹس کو رینڈر کرنے کے لیے <code dir="ltr">&lt;txp:output_form /&gt;</code> شارٹ کوڈ استعمال کرنے کی صلاحیت متاثر نہیں ہوتی۔ آپ اب بھی <code dir="ltr">&lt;txp::shortcode /&gt;</code> استعمال کر سکتے ہیں، جسے <code dir="ltr">&lt;txp:output_form form="shortcode" /&gt;</code> کے طور پر سمجھا جائے گا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="enable_xmlrpc_server" title="XML-RPC سرور فعال کریں؟"><![CDATA[
<h2>XML-RPC سرور فعال کریں؟</h2>
<p>اگر آپ Textpattern کو ریموٹ کنٹرول کرنے کے لیے <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/XML-RPC">XML-RPC <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> استعمال کرنا چاہتے ہیں (مثلاً ڈیسک ٹاپ یا موبائل ایپس کے ذریعے) تو آپ کو اس سیٹنگ کو ’ہاں‘ پر سیٹ کر کے XML-RPC سرور آن کرنا ہو گا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="enhanced_email" title="بہتر میل فیچرز استعمال کیے جائیں"><![CDATA[
<h2>بہتر میل فیچرز استعمال کیے جائیں</h2>
<p>اسے ’نہیں‘ پر سیٹ کرنے سے تمام ای میل – جیسے اکاؤنٹ پاس ورڈ ری سیٹ کی درخواستیں، اور com_connect جیسے پلگ اِنز کی ای میل – PHP کے <code dir="ltr">mail()</code> فنکشن کے ذریعے بھیجی جائیں گی۔ ’ہاں‘ منتخب کرنے سے اس کی بجائے bundled PHPMailer استعمال ہو گا، جو ای میل کو بیرونی SMTP سرورز کے ذریعے رُوٹ کرنے کے اختیاری سیٹنگز فراہم کرتا ہے۔</p>
<p>اگر آپ کو ای میل ڈیلیوری میں مسائل درپیش ہوں (خاص طور پر آن لائن پرووائیڈرز جیسے Gmail، Outlook، Yahoo! وغیرہ کے ساتھ) تو غالب امکان ہے کہ آپ کا ڈومین معتبر سورس کے طور پر نہیں دیکھا جا رہا۔ اسے ’ہاں‘ پر سوئچ کرنے سے ڈیلیوری بہتر ہو سکتی ہے۔ اضافی طور پر SMTP استعمال کرنے سے بعض ای میل پرووائیڈرز کے ساتھ مطابقت بہتر ہو سکتی ہے اور ڈیلیوری مزید بہتر ہو سکتی ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="expire_logs_after" title="لاگز کتنے دن بعد میعاد ختم کریں؟"><![CDATA[
<h2>لاگز کتنے دن بعد میعاد ختم کریں؟</h2>
<p>جب Textpattern لاگنگ فعال ہو تو آپ یہ متعین کر سکتے ہیں کہ لاگز کتنے دن (دنوں میں) تک محفوظ رہیں۔ مثلاً ’7‘ لاگز کو سات دن تک دست یاب رکھے گا۔</p>
<p><strong>نوٹ:</strong> لاگز صرف اُس وقت ٹرِم ہوتے ہیں جب آپ ’Visitor logs‘ پینل دیکھتے ہیں، ورنہ وہ سائز میں بڑھتے رہیں گے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="file_base_path" title="فائل ڈائریکٹری کا راستہ"><![CDATA[
<h2>فائل ڈائریکٹری کا راستہ</h2>
<p>یہ اس ڈائریکٹری کا <strong>absolute path</strong> سیٹ کرتا ہے جہاں فائل اپ لوڈز مستقل طور پر محفوظ کی جائیں گی۔ PHP کو اس ڈائریکٹری پر لکھنے کی اجازت ہونی چاہیے۔</p>
<p><strong>نوٹ:</strong> اضافی سیکیورٹی کے لیے اس ڈائریکٹری کو اپنی ویب سائٹ کے عوامی طور پر قابلِ رسائی docroot کے باہر منتقل کرنے پر غور کریں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="file_download_header" title="فائل ڈاؤن لوڈ ہیڈر"><![CDATA[
<h2>فائل ڈاؤن لوڈ ہیڈر</h2>
<p>یہ آپ کو فائل ڈاؤن لوڈ کے ہینڈل ہونے کے طریقے کو اپنی مرضی کے مطابق کرنے کی اجازت دیتا ہے۔</p>
<p>عام طور پر تمام ڈاؤن لوڈز کو attachments کے طور پر لیا جاتا ہے اور وہ ڈاؤن لوڈ ہو جاتے ہیں (یہ کہ آپ کا براؤزر اس فائل ٹائپ کو کیسے ہینڈل کرتا ہے، اس پر منحصر ہے)۔ اگر آپ یہ بتانے کے لیے کچھ اشارے دینا چاہیں کہ آپ چاہتے ہیں بعض یا تمام فائل ٹائپس کو کیسے ٹریٹ کیا جائے تو آپ یہاں ٹیگ کوڈ فراہم کر سکتے ہیں۔ مثال کے طور پر آپ Textpattern کی کیٹیگری 'inline-pdf' میں شامل شدہ PDF فائلوں کو ڈاؤن لوڈ کرنے کے بجائے inline دکھانا چاہ سکتے ہیں:</p>
<pre><code dir="ltr">&lt;txp:evaluate query='&lt;txp:file_download_category escape="quote" /&gt;="inline-pdf"'&gt;
    &lt;txp:header name="Content-Disposition" value="inline" /&gt;
    &lt;txp:header name="Content-Type" value="application/pdf" /&gt;
&lt;/txp:evaluate&gt;
</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="file_max_upload_size" title="اپ لوڈز کا زیادہ سے زیادہ فائل سائز (بائٹس میں)"><![CDATA[
<h2>اپ لوڈز کا زیادہ سے زیادہ فائل سائز (بائٹس میں)</h2>
<p>آپ فائل اپ لوڈز کے لیے زیادہ سے زیادہ سائز (بائٹس میں) محدود کر سکتے ہیں۔ نوٹ کریں کہ یہ ویلیو PHP کی کنفیگریشن سے بھی محدود ہوتی ہے۔ اگر Textpattern کو معلوم ہو جائے کہ آپ کی PHP کنفیگریشن اپ لوڈ سائز کو کم ویلیو تک محدود کر رہی ہے تو وہ اسے خودکار طور پر نیچے کی طرف ایڈجسٹ کر دے گا۔ اگر آپ براؤزر کے ذریعے بڑے سائز کی فائل اپ لوڈز کی اجازت دینا چاہتے ہیں تو اپنے ہوسٹ سے رابطہ کریں (متعلقہ ویلیوز <code dir="ltr">php.ini</code> میں <code dir="ltr">post_max_size</code>، <code dir="ltr">upload_max_filesize</code> اور <code dir="ltr">memory_limit</code> ہیں)۔</p>
        ]]></item>
        <item id="gmtoffset" title="ٹائم زون"><![CDATA[
<h2>ٹائم زون</h2>
<p>اپنے مقامی ٹائم زون کے مطابق تاریخیں دکھانے کے لیے براہِ کرم اپنا ٹائم زون منتخب کریں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="img_dir" title="تصویر ڈائریکٹری"><![CDATA[
<h2>تصویر ڈائریکٹری</h2>
<p>اگر آپ images ڈائریکٹری کا نام اپنی مرضی سے رکھنا چاہیں تو یہاں ایسا کر سکتے ہیں۔ پہلے آپ کو Textpattern انسٹالیشن کے روٹ میں وہ ڈائریکٹری بنانی ہو گی، اور یہ بھی یقینی بنانا ہو گا کہ PHP اس میں لکھ سکے۔</p>
<p>یہ راستہ ہمیشہ <strong>relative path</strong> ہوتا ہے (آپ کی Textpattern روٹ انسٹالیشن کی ڈائریکٹری کے لحاظ سے)۔</p>
<p>ڈیفالٹ <code dir="ltr">images</code> ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="include_email_atom" title="Atom فیڈز میں ای میل پتہ شامل کریں؟"><![CDATA[
<h2>Atom فیڈز میں ای میل پتہ شامل کریں؟</h2>
<p>یہ سیٹنگ آپ کو آرٹیکل کے مصنف (جس کا ای میل اُن کے یوزر اکاؤنٹ میں سیٹ ہو) کا ای میل پتہ آپ کی Atom فیڈز کے <code dir="ltr">author</code> حصے میں شامل کرنے کی اجازت دیتی ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="is_dst" title="ڈیو لائٹ سیونگ ٹائم فعال ہے؟"><![CDATA[
<h2>ڈیو لائٹ سیونگ ٹائم فعال ہے؟</h2>
<p>یہ کہ آیا آپ کے ٹائم زون کے لیے فی الحال DST (Daylight Saving Time) فعال ہے یا نہیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="logging" title="لاگنگ"><![CDATA[
<h2>لاگنگ</h2>
<p>آپ Textpattern کے ذریعے کی جانے والی وزیٹر لاگنگ کی سطح منتخب کر سکتے ہیں:</p>
<ul>
    <li><strong>All hits:</strong> Textpattern آپ کی سائٹ کے تمام پیج ویوز لاگ کرے گا</li>
    <li><strong>Referrers only:</strong> Textpattern صرف اُن وِزٹس کو لاگ کرے گا جو دوسری سائٹس سے ریفر ہوں</li>
    <li><strong>None:</strong> Textpattern کوئی بھی پیج ویو لاگ نہیں کرے گا</li>
</ul>
<p>Textpattern 4.7.0 سے وزیٹر IP پتہ کی کوئی معلومات Textpattern کے ذریعے جمع یا محفوظ نہیں کی جاتی۔ اگر آپ Textpattern سے باہر IP ایڈریسز جمع یا محفوظ کرتے ہیں تو براہِ کرم لاگو قوانین، مثلاً <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/General_Data_Protection_Regulation">GDPR <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a>، کے مطابق انہیں محفوظ رکھنے اور/یا استعمال کرنے کے لیے مناسب احتیاطی تدابیر اختیار کریں، اور اپنے سرور اور Textpattern انسٹالیشن کے ہر پہلو میں مضبوط سیکیورٹی کو یقینی بنائیں تاکہ یہ ڈیٹا متاثر نہ ہو۔</p>
<p>سختی سے مشورہ دیا جاتا ہے کہ جب تک آپ کو واقعی اس معلومات کی ضرورت نہ ہو، اور مزید یہ کہ آپ اس کے مجوزہ استعمال کو عوامی طور پر بیان کرتے ہوں، اس سیٹنگ کو اس کے ڈیفالٹ ’None‘ پر ہی رہنے دیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="max_url_len" title="زیادہ سے زیادہ URL لمبائی (حروف میں)"><![CDATA[
<h2>زیادہ سے زیادہ URL لمبائی (حروف میں)</h2>
<p>اس سے مخصوص لمبائی سے زیادہ والے URLs کے کام کرنے سے روکا جا سکتا ہے۔ یہ نقصان کی حد بندی اور سائٹ سیکیورٹی میں مددگار ہو سکتی ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="module_pophelp" title="ایڈمن سائڈ اِن لائن مدد لنکس دکھائیں"><![CDATA[
<h2>ایڈمن سائڈ اِن لائن مدد لنکس دکھائیں</h2>
<p>اگر آپ پورے سسٹم میں ایڈمن سائڈ اِن لائن مدد لنکس (Textpattern مدد کی پاپ اَپ ونڈوز) چھپانا چاہتے ہیں تو اس سیٹنگ کو ’None‘ پر سوئچ کریں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="never_display_email" title="تبصرہ کرنے والے کا ای میل پتہ چھپائیں؟"><![CDATA[
<h2>تبصرہ کرنے والے کا ای میل پتہ چھپائیں؟</h2>
<p>یہ سیٹنگ کنٹرول کرتی ہے کہ آیا تبصرہ نگار کا ای میل پتہ عوامی طور پر دکھایا جائے یا نہیں۔</p>
<p>یوزرز کا خیال رکھتے ہوئے یہ تجویز کی جاتی ہے کہ ای میل پتے ظاہر نہ کیے جائیں، لیکن بعض صورتحال میں تبصرہ نگاروں کے ای میل پتے دکھانا مطلوب ہو سکتا ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="override_emailcharset" title="ای میلز میں ISO-8859-1 اِنکوڈنگ استعمال کریں (طے شدہ UTF-8 ہے)؟"><![CDATA[
<h2>ای میلز میں ISO-8859-1 اِنکوڈنگ استعمال کریں (طے شدہ UTF-8 ہے)؟</h2>
<p>Textpattern جہاں ممکن ہو ڈیفالٹ کے طور پر UTF-8 اِنکوڈنگ استعمال کرتا ہے، جس میں آؤٹ گوئنگ ای میل بھی شامل ہیں۔ تاہم بعض پرانے ای میل کلائنٹس (Microsoft Outlook کے کچھ ورژنز سمیت) UTF-8 کو درست طور پر سپورٹ نہیں کرتے۔ اگر آپ کو ای میلز میں حروف بگڑے ہوئے نظر آئیں تو یہ سیٹنگ متن کو بھیجنے سے پہلے ISO-8859-1 اِنکوڈنگ میں تبدیل کر دے گی۔</p>
<p><strong>نوٹ:</strong> اگر آپ ایسی زبان استعمال کر رہے ہیں جس کے حروف ISO-8859-1 میں ظاہر نہیں کیے جا سکتے تو یہ سیٹنگ آپ کی مدد نہیں کر سکے گی۔ آپ کو UTF-8 (یا Unicode) compatible ای میل کلائنٹ تلاش کرنے کی کوشش کرنی چاہیے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="override_form_types" title="فارم اقسام اووررائیڈ کریں"><![CDATA[
<h2>فارم اقسام اووررائیڈ کریں</h2>
<p>وہ فارم اقسام منتخب کریں جن کے ٹیمپلیٹس کو ’رائٹ‘ پینل میں override forms کے طور پر دستیاب کرایا جائے گا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="permlink_format" title="پرمالنک عنوان URL پیٹرن"><![CDATA[
<h2>پرمالنک عنوان URL پیٹرن</h2>
<p>یہ متعین کرتا ہے کہ non-messy موڈ استعمال ہونے کی صورت میں مضامین کے URLs کس طریقے سے بنائے اور تفویض کیے جائیں۔</p>
<p>جب مضمون شائع کیا جاتا ہے تو اگر URL-only title فیلڈ میں کوئی مخصوص URL نہ دیا گیا ہو تو اس کا URL مضمون کے عنوان سے بنایا جاتا ہے۔</p>
<p>درج ذیل مثال کے مضمون کے عنوان کو دیکھیں: <em>Ann and Bob eat cake</em></p>
<p>جب permalink title URL pattern آپشن ’Hyphenated (title-like-this)‘ پر سیٹ ہو تو مضمون کے لیے URL یہ ہو گا:</p>
<pre><code dir="ltr">https://example.com/ann-and-bob-eat-cake</code></pre>
<p>جب permalink title URL pattern آپشن ’Intercapped (TitleLikeThis)‘ پر سیٹ ہو تو مضمون کے لیے URL یہ ہو گا:</p>
<pre><code dir="ltr">https://example.com/AnnandBobeatcake</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="permlink_mode" title="مضمون URL پیٹرن"><![CDATA[
<h2>مضمون URL پیٹرن</h2>
<p>یہ متعین کرتا ہے کہ انفرادی مضامین تک URL کے ذریعے کس طریقے سے پہنچا جائے، جو <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/permlink"><code dir="ltr">&lt;txp:permlink&gt;</code> ٹیگ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> سے ظاہر کیا جاتا ہے۔</p>
<p>’?=messy‘ موڈ سب سے زیادہ compatible ہے – اس کے لیے بہت کم یا بالکل کنفیگریشن درکار نہیں – لیکن URL readability اور سرچ انجن آپٹیمائزیشن (SEO) کے لحاظ سے سب سے کم مفید ہے۔ اس موڈ میں آپ کی سائٹ پر مضامین کے URLs اس طرح نظر آئیں گے:</p>
<pre><code dir="ltr">https://example.com/index.php?id=123</code></pre>
<p>دیگر تمام موڈز کے لیے ویب سرور کی URL rewrite فنکشنالٹی درکار ہوتی ہے (مثلاً Apache <code dir="ltr">mod_rewrite</code> یا NGINX میں <code dir="ltr">server</code> بلاک کے اندر rewrite ڈائریکٹیوز)۔ اگر آپ کا سرور URL rewrite فنکشنالٹی سپورٹ نہیں کرتا تو یا تو اپنے ویب ہوسٹ سے رابطہ کریں یا اوپر بیان کردہ ’?=messy‘ موڈ استعمال کریں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="plugin_cache_dir" title="پلگ اِن کیش ڈائریکٹری کا راستہ"><![CDATA[
<h2>پلگ اِن کیش ڈائریکٹری کا راستہ</h2>
<p>یہ سیٹنگ بنیادی طور پر پلگ اِن ڈیویلپرز کے لیے ہے۔ جب متعین ہو تو آپ پلگ اِن سورس فائل (غیر کمپائل شدہ) کو اس ڈائریکٹری میں رکھ سکتے ہیں اور Textpattern اسے خودکار طور پر لوڈ کرے گا، تاکہ آپ پلگ اِن میں آسانی سے ترمیم کر سکیں اور انسٹال/ایکٹیویٹ کیے بغیر ہی اس کے اثرات فوری دیکھ سکیں۔ تاہم <strong>خبردار</strong> رہیں کہ اس طریقے سے اگر کوئی پلگ اِن خراب ہو (جو compile ہونے میں ناکام رہے) تو وہ Textpattern کو بھی خراب کر سکتا ہے!</p>
<p>پروڈکشن سائٹ پر پلگ اِن کیش ڈائریکٹری استعمال کرنے کی بجائے ترجیح دی جاتی ہے کہ پلگ اِنز کو معیاری ’Plugins‘ پینل کے ذریعے لوڈ کیا جائے۔</p>
<p><strong>نوٹ:</strong> ’temporary‘ اور ’plugin cache‘، دونوں کے لیے ایک ہی ڈائریکٹری متعین نہ کریں، ورنہ مسائل پیدا ہوں گے (Textpattern عارضی لاگ فائلوں کے مواد کو پلگ اِنز کے طور پر چلانے کی کوشش کرے گا)۔</p>
        ]]></item>
        <item id="production_status" title="پروڈکشن کی حیثیت"><![CDATA[
<h2>پروڈکشن کی حیثیت</h2>
<p>Textpattern سائٹ تین میں سے کسی ایک موڈ میں ہوتی ہے:</p>
<ol>
    <li>’Debugging‘</li>
    <li>’Testing‘</li>
    <li>’Live‘</li>
</ol>
<h3>Debugging موڈ</h3>
<p>آپ کی لائیو سائٹ پر تمام PHP ایرر رپورٹنگ، اور خراب کوڈ اور پلگ اِنز کے بارے میں وارننگز نظر آئیں گی۔ اس کے علاوہ، جب آپ لائیو پیجز کا HTML سورس دیکھیں گے تو آپ کو درج ذیل معلومات نظر آئے گی:</p>
<ul>
    <li>صفحه بنانے میں سرور کو لگنے والا وقت (’Runtime‘)</li>
    <li>چلائے گئے MySQL کوئریز کی تعداد</li>
    <li>تقریباً زیادہ سے زیادہ میموری استعمال</li>
    <li>وہ تمام Textpattern ٹیگز جو صفحه بنانے کے دوران سامنے آئے (جسے tag trace بھی کہا جاتا ہے)</li>
</ul>
<h3>Testing موڈ</h3>
<p>آپ کی لائیو سائٹ پر تمام PHP ایرر رپورٹنگ، اور خراب کوڈ اور پلگ اِنز کے بارے میں وارننگز نظر آئیں گی۔ جب آپ لائیو پیجز کا HTML سورس دیکھیں گے تو آپ کو درج ذیل معلومات نظر آئے گی:</p>
<ul>
    <li>صفحه بنانے میں سرور کو لگنے والا وقت (’Runtime‘)</li>
    <li>چلائے گئے MySQL کوئریز کی تعداد</li>
    <li>تقریباً زیادہ سے زیادہ میموری استعمال</li>
</ul>
<h3>Live موڈ</h3>
<p>صفحه پر کوئی ایرر رپورٹنگ یا تشخیصی معلومات نہیں بھیجی جائے گی۔ عموماً Live موڈ کو ترجیح دی جاتی ہے، کیونکہ یہ بہترین یوزر تجربہ فراہم کرتا ہے اور سرور پر کم سے کم اضافی بوجھ ڈالتا ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="public_theme_name" title="فرنٹ سائیڈ تھیم"><![CDATA[
<h2>فرنٹ سائیڈ تھیم</h2>
<p>ڈیفالٹ فرنٹ سائیڈ تھیم جو کسی کے بھی آپ کی عوامی ویب سائٹ وزٹ کرنے پر استعمال ہو گا۔ Textpattern کے ساتھ ایک پہلے سے انسٹال شدہ ڈیفالٹ تھیم شامل ہوتا ہے، اور بغیر تھیم شروع کرنے کا بھی آپشن موجود ہے۔ آپ اضافی تھیم پیکجز کو <code dir="ltr">textpattern/themes</code> ڈائریکٹری میں ڈال کر استعمال کے لیے دستیاب بنا سکتے ہیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="publish_expired_articles" title="میعاد ختم شدہ مضامین شائع کیے جائیں؟"><![CDATA[
<h2>میعاد ختم شدہ مضامین شائع کیے جائیں؟</h2>
<p>جب اسے ’ہاں‘ پر سیٹ کیا جائے تو میعاد ختم شدہ مضامین اپنی expiry date گزر جانے کے بعد بھی آپ کی سائٹ پر نظر آتے رہیں گے۔ آپ میعاد ختم شدہ مضامین کے لیے متبادل مواد یا مارک اَپ دکھانے کے لیے <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/if_expired"><code dir="ltr">&lt;txp:if_expired /&gt;</code> ٹیگ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> استعمال کر سکتے ہیں۔</p>
<p>جب اسے ’نہیں‘ پر سیٹ کیا جائے تو میعاد ختم شدہ مضامین عوامی سائٹ سے ہٹا دیے جائیں گے اور اس کی جگہ "410 Gone" HTTP اسٹیٹس واپس کیا جائے گا۔ ڈیفالٹ سیٹنگ ’نہیں‘ ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="publisher_email" title="لاگ اِن تفصیلات اس ای میل پتے سے بھیجیں"><![CDATA[
<h2>لاگ اِن تفصیلات اس ای میل پتے سے بھیجیں</h2>
<p>وہ ای میل پتہ متعین کریں جو نئے یوزرز کے لیے لاگ اِن معلومات والے پیغامات میں بھیجنے والے کے ’From:‘ ایڈریس کے طور پر استعمال ہو۔</p>
<p>اگر یہ ترجیح خالی چھوڑی جائے یا اس میں غلط ای میل پتہ ہو تو Textpattern موجودہ لاگ اِن یوزر کا نام اور پتہ استعمال کرے گا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="rss_how_many" title="فیڈز میں کتنے مضامین شامل ہونے چاہئیں؟"><![CDATA[
<h2>فیڈز میں کتنے مضامین شامل ہونے چاہئیں؟</h2>
<p>یہ اُن موجودہ مضامین کی زیادہ سے زیادہ تعداد ہے جو بیک وقت RSS اور Atom فارمیٹس میں سینڈی کیٹ کی جائے گی۔</p>
<p><code dir="ltr">5</code> سے <code dir="ltr">15</code> جیسے کم ویلیو کی سفارش کی جاتی ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="secondpass" title="اضافی پارسر سویپس کی تعداد"><![CDATA[
<h2>اضافی پارسر سویپس کی تعداد</h2>
<p>Textpattern ٹیگ پارسر عموماً ایک ہی سویپ میں آپ کے پیج ٹیمپلیٹ پر تمام ٹیگز کو ڈیٹا بیس سے لائے گئے مواد سے بدل دیتا ہے۔ بعض صورتوں میں یہ کافی نہیں ہوتا، مثلاً:</p>
<ul>
    <li>جب کم load order والے پلگ اِنز کو ٹیگ اٹریبیوٹس کے طور پر استعمال کیا جائے</li>
    <li><code dir="ltr">&lt;txp:php&gt;</code> ٹیگز کے اندر کوڈ ری پلیسمنٹ</li>
    <li>پیج کے اوائل میں موجود عناصر کو چھوڑ دینا تاکہ وہ کسی ایسے ٹیگ سے حاصل شدہ مواد قبول کر سکیں جو بعد میں پروسیس ہوتا ہے</li>
</ul>
<p>روایتی طور پر Textpattern ایک اضافی سویپ (secondpass کہلانے والا) چلاتا رہا ہے، اسی لیے اس ترجیح کی ڈیفالٹ ویلیو <code dir="ltr">1</code> ہے۔ تاہم زیادہ سویپس سے غیر ارادی ٹیگز کے پروسیس ہونے کے امکانات بڑھ جاتے ہیں۔ حالیہ بہتریوں کے بعد پارسر کو اس second pass کی کم ضرورت رہ گئی ہے۔ لہٰذا، جب تک آپ کسی مخصوص وجہ کے لیے اس دوسرے سویپ کا استعمال نہ کر رہے ہوں، براہِ کرم اس ویلیو کو <code dir="ltr">0</code> تک کم کر دیں تاکہ آپ کی سائٹ زیادہ محفوظ ہو سکے۔</p>
<p>اگر بعد میں آپ کو ویب سائٹ پر بغیر پروسیس شدہ ٹیگز رینڈر ہوتے نظر آئیں (اور Testing/Debugging موڈز میں mis-matched ٹیگ پیئرز کی وجہ سے کوئی اور tag error ظاہر نہ ہو) تو براہِ کرم اپنے پیج ٹیمپلیٹ/کوڈ/پلگ اِن کی مثال کے ساتھ ہم سے رابطہ کریں۔ ہم اضافی parser passes کی ضرورت ختم کرنے کی کوشش کر رہے ہیں، اور یہ معلومات ہمیں اس مقصد کے حصول میں مدد دے گی۔</p>
        ]]></item>
        <item id="send_lastmod" title="&quot;Last-Modified&quot; ہیڈر بھیجا جائے؟"><![CDATA[
<h2>"Last-Modified" ہیڈر بھیجا جائے؟</h2>
<p>جب یہ سیٹنگ فعال ہو تو Textpattern وزیٹر کے HTTP <code dir="ltr">If-Modified-Since</code> ہیڈر (اگر موجود ہو) کو پڑھ کر اسے آخری سائٹ اپ ڈیٹ سے تقابل کرے گا۔ اگر وزیٹر کے آخری بار صفحه لوڈ کرنے کے بعد سے کچھ تبدیل نہ ہوا ہو (یعنی براؤزر کے بھیجے گئے ٹائم اسٹیمپ اور آخری سائٹ اپ ڈیٹ کا وقت ایک ہو) تو براؤزر کو ایسا ہیڈر بھیجا جاتا ہے جو اسے اس صفحه کے cached ورژن کو استعمال کرنے کی ہدایت دیتا ہے۔</p>
<p>اس سے بینڈ وِڈتھ کے استعمال، صفحه لوڈ ٹائم، اور ویب سرور لوڈ میں کمی آ سکتی ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="show_comment_count_in_feed" title="فیڈز میں تبصروں کی گنتی دکھائیں؟"><![CDATA[
<h2>فیڈز میں تبصروں کی گنتی دکھائیں؟</h2>
<p>جب اسے ’ہاں‘ پر سیٹ کیا جائے تو یہ سیٹنگ RSS/Atom فیڈز میں مضمون کے عنوانوں کے ساتھ تبصروں کی تعداد شامل کر دے گی۔</p>
        ]]></item>
        <item id="site_slogan" title="سائٹ کا نعرہ"><![CDATA[
<h2>سائٹ کا نعرہ</h2>
<p><a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/site_slogan">سائٹ کا نعرہ (site slogan) <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> آپ کی سائٹ کا خلاصہ یا تفصیل ہوتا ہے۔ اسے جہاں ضرورت ہو آپ کی سائٹ کی تفصیل کے طور پر استعمال کیا جائے گا، مثلاً RSS/Atom فیڈز میں، اور آپ کی مرضی سے سائٹ کے متعدد مقامات پر استعمال کیا جا سکتا ہے۔</p>
<p><strong>نوٹ:</strong> سائٹ نعرہ اختیاری ہے، لیکن درست RSS یا Atom فیڈ کے لیے درکار ہو سکتا ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="sitename" title="سائٹ کا نام"><![CDATA[
<h2>سائٹ کا نام</h2>
<p><a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/site_name">آپ کی سائٹ کا نام یا عنوان <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a>۔ یہ وزیٹر کے براؤزر یا syndication فیڈ ریڈر کی ٹائٹل بار میں ظاہر ہو گا، اور آپ کی مرضی سے سائٹ کے متعدد دیگر مقامات پر بھی استعمال ہو سکتا ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="siteurl" title="سائٹ URL"><![CDATA[
<h2>سائٹ URL</h2>
<p>یہ آپ کی Textpattern سائٹ کا ایڈریس ہے، مثلاً <code dir="ltr">www.example.com</code>۔</p>
<p><strong>نوٹ:</strong> <code dir="ltr">http://</code>، <code dir="ltr">https://</code> یا آخری سلیش <code dir="ltr">/</code> درکار نہیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_dir" title="تھیم ڈائریکٹری"><![CDATA[
<h2>تھیم ڈائریکٹری</h2>
<p>اگر آپ اُس ڈائریکٹری کے نام کو اپنی مرضی سے رکھنا چاہیں جہاں فرنٹ سائیڈ تھیمز کی فلیٹ فائلیں مستقل طور پر محفوظ کی جائیں گی تو آپ یہاں ایسا کر سکتے ہیں۔ پہلے آپ کو یہ ڈائریکٹری Textpattern انسٹالیشن کے روٹ میں بنانی ہو گی، اور یہ بھی یقینی بنانا ہو گا کہ PHP اس میں لکھ سکے۔</p>
<p>یہ راستہ ہمیشہ <strong>relative path</strong> ہوتا ہے (آپ کی Textpattern روٹ انسٹالیشن کی ڈائریکٹری کے لحاظ سے)۔</p>
<p>ڈیفالٹ <code dir="ltr">themes</code> ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_from" title="SMTP لفافہ بھیجنے والے کا پتہ"><![CDATA[
<h2>SMTP لفافہ بھیجنے والے کا پتہ</h2>
<p>اس ترجیح کو خالی ہی چھوڑ دینا چاہیے جب تک آپ کو Textpattern میں ای میل بھیجنے میں مسائل (بالکل بھی ای میل نہ بھیجنے) کا سامنا نہ ہو۔ اگر ایسا مسئلہ پیدا ہو تو آپ یہاں کوئی بھی درست ای میل پتہ درج کر سکتے ہیں، اگرچہ ترجیحاً ایسا پتہ ہو جس کا ڈومین نام اُس ویب سائٹ کے نام سے ملتا ہو جہاں آپ نے Textpattern انسٹال کیا ہوا ہو (یعنی اگر آپ کی ویب سائٹ <code dir="ltr">https://example.com</code> ہو تو آپ <code dir="ltr">you@example.com</code> استعمال کر سکتے ہیں)۔</p>
<p>ان لوگوں کے لیے جو تکنیکی تفصیلات میں دلچسپی رکھتے ہیں:</p>
<ul>
    <li>UNIX جیسے / macOS سرورز پر، یہاں درج کیا گیا ای میل پتہ PHP کے <code dir="ltr">mail()</code> فنکشن کے لیے چوتھے پیرا میٹر کے طور پر ("-f" کے ساتھ) استعمال ہوتا ہے</li>
    <li>Windows سرورز پر، یہاں درج کیا گیا ای میل پتہ <code dir="ltr">sendmail_from</code> php.ini سیٹنگ کو سیٹ (یا اووررائیڈ) کرنے کے لیے استعمال ہوتا ہے</li>
</ul>
<p>اس سے یہ یقینی ہوتا ہے کہ SMTP لفافہ بھیجنے والے کا پتہ (جو لازماً وہی نہیں ہوتا جو آپ کو عام ای میلز میں "From:" ہیڈر کے طور پر نظر آتا ہے) وہی ہو جو آپ نے یہاں درج کیا ہے، اور بعض ویب سرورز پر ای میل بھیجنے کے لیے یہ شرط ہوتی ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_host" title="SMTP ہوسٹ"><![CDATA[
<h2>SMTP ہوسٹ</h2>
<p>میسج ڈیلیوری بہتر بنانے اور ای میل کو بیرونی سروس (جیسے SendGrid، AWS SES، Mailchimp، Mailgun وغیرہ) کے ذریعے رُوٹ کرنے کے فائدے اٹھانے کے لیے یہاں SMTP سرور درج کریں۔ یہ ویلیو معلوم کرنے کے لیے اپنے SMTP پرووائیڈر سے رجوع کریں۔</p>
<p>یہ ویلیو <code dir="ltr">config.php</code> میں <code dir="ltr">SMTP_HOST</code> کانسٹنٹ متعین کر کے بھی فراہم کی جا سکتی ہے، جس صورت میں Preferences پینل میں یہ ویلیو گریے آؤٹ ہو جائے گی۔</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_pass" title="SMTP پاس ورڈ"><![CDATA[
<h2>SMTP پاس ورڈ</h2>
<p>اگر آپ کے SMTP کنکشن کے لیے مخصوص یوزر نیم کے ساتھ پاس ورڈ درکار ہو تو اسے یہاں درج کریں۔ تفصیلات کے لیے پرووائیڈر کی ڈاکیومینٹیشن دیکھیں۔</p>
<p>نوٹ: اگرچہ پاس ورڈ یہاں ظاہر نہیں کیا جائے گا، لیکن یہ ڈیٹا بیس کی prefs ٹیبل میں سادہ ٹیکسٹ کی صورت میں محفوظ رہے گا۔ اگر آپ سیکیورٹی بڑھانا چاہیں تو اس کی بجائے <code dir="ltr">config.php</code> میں <code dir="ltr">SMTP_PASS</code> کانسٹنٹ متعین کر سکتے ہیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_port" title="SMTP پورٹ"><![CDATA[
<h2>SMTP پورٹ</h2>
<p>اگر آپ نے SMTP ہوسٹ متعین کیا ہے تو SMTP راؤٹنگ فعال کرنے کے لیے پورٹ بھی متعین کرنا ضروری ہے۔ عام پورٹس یہ ہیں:</p>
<ul>
    <li>25 - غیر محفوظ میل کے لیے</li>
    <li>465 - لیگیسی (غیر سرکاری) محفوظ میل کے لیے</li>
    <li>587 - ڈیفالٹ (سفارش کردہ) محفوظ TLS ای میل کے لیے</li>
</ul>
<p>آپ کا منتخب SMTP پرووائیڈر مختلف پورٹ بھی استعمال کر سکتا ہے، اس لیے ان کی ڈاکیومینٹیشن دیکھیں۔</p>
<p>یہ ویلیو <code dir="ltr">config.php</code> میں <code dir="ltr">SMTP_PORT</code> کانسٹنٹ متعین کر کے بھی فراہم کی جا سکتی ہے، جس صورت میں Preferences پینل میں یہ ویلیو گریے آؤٹ ہو جائے گی۔</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_sectype" title="SMTP سیکیورٹی طریقہ"><![CDATA[
<h2>SMTP سیکیورٹی طریقہ</h2>
<p>وہ میکانزم منتخب کریں جسے آپ کا SMTP پرووائیڈر ای میل سیکیورٹی پروٹوکول کے طور پر استعمال کرتا ہے۔ تفصیلات کے لیے ان کی ڈاکیومینٹیشن دیکھیں۔</p>
<p>یہ ویلیو <code dir="ltr">config.php</code> میں <code dir="ltr">SMTP_SECTYPE</code> کانسٹنٹ متعین کر کے بھی فراہم کی جا سکتی ہے، جس صورت میں Preferences پینل میں یہ ویلیو گریے آؤٹ ہو جائے گی۔</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_user" title="SMTP یوزر نیم"><![CDATA[
<h2>SMTP یوزر نیم</h2>
<p>اگر آپ کے SMTP کنکشن کے لیے یوزر/لاگ اِن نام درکار ہو تو اسے یہاں فراہم کریں۔ تفصیلات کے لیے پرووائیڈر کی ڈاکیومینٹیشن دیکھیں۔</p>
<p>یہ ویلیو <code dir="ltr">config.php</code> میں <code dir="ltr">SMTP_USER</code> کانسٹنٹ متعین کر کے بھی فراہم کی جا سکتی ہے، جس صورت میں Preferences پینل میں یہ ویلیو گریے آؤٹ ہو جائے گی۔</p>
        ]]></item>
        <item id="spam_blocklists" title="اسپیم بلیک لسٹس (کوما سے جدا)"><![CDATA[
<h2>اسپیم بلیک لسٹس (کوما سے جدا)</h2>
<p>یہاں درج کردہ <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/blocklisting">blocklist <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> پرووائیڈرز اس وقت کوئری کیے جائیں گے جب آپ کے بلاگ پر کوئی تبصرہ پوسٹ کیا جائے، اور تبصرہ پوسٹ کرنے والے کا IP پتہ چیک کیا جائے گا۔ اگر IP پتہ فہرست میں شامل ہو تو اس کا مطلب ہے کہ ماضی میں اس IP کے خلاف ایک یا زیادہ اسپیم رپورٹیں درج ہو چکی ہیں، اور تبصرہ مسترد کر دیا جائے گا۔ چیک کے نتائج کچھ بھی ہوں، Textpattern تبصرہ پوسٹ کرنے والے کا IP پتہ محفوظ نہیں کرتا۔</p>
<p>آپ یہاں ڈومین ناموں کی فہرست کوما سے جدا کر کے درج کر سکتے ہیں۔ براہِ کرم نوٹ کریں کہ blocklists کے مقصد کے لیے موزوں ہونے کو یقینی بنانا آپ کی اپنی ذمہ داری ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="syndicate_body_or_excerpt" title="صرف مضمون کا خلاصہ سینڈی کیٹ کریں؟"><![CDATA[
<h2>صرف مضمون کا خلاصہ <strong>ہی</strong> سینڈی کیٹ کریں؟</h2>
<p>اگر اسے ’نہیں‘ پر سیٹ کیا جائے تو فیڈ آئٹمز میں مکمل مضمون کی باڈیز شامل ہوں گی۔</p>
<p>اگر اسے ’ہاں‘ پر سیٹ کیا جائے تو جہاں دستیاب ہو فیڈ آئٹمز میں مضمون کی باڈی کی بجائے مضمون کا خلاصہ شامل ہو گا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="tempdir" title="عارضی ڈائریکٹری کا راستہ"><![CDATA[
<h2>عارضی ڈائریکٹری کا راستہ</h2>
<p>عارضی (جسے بعض اوقات ’tmp‘ یا ’temp‘ کہا جاتا ہے) ڈائریکٹری کے لیے ایک <strong>absolute path</strong> سیٹ کرتا ہے۔ PHP کو اس ڈائریکٹری میں لکھی جانے کی اجازت ہونی چاہیے۔ یہ ڈائریکٹری عارضی فائلوں کے لیے استعمال ہوتی ہے، مثلاً ہر قسم کے اپ لوڈز (پلگ اِنز، فائلز یا تصاویر)۔</p>
<p><strong>نوٹس:</strong>
<ul>
    <li>’temporary‘ اور ’plugin cache‘ دونوں کے لیے ایک ہی ڈائریکٹری متعین نہ کریں، ورنہ مسائل پیدا ہوں گے (Textpattern عارضی لاگ فائلوں کے مواد کو پلگ اِنز کے طور پر چلانے کی کوشش کرے گا)۔</li>
    <li>اضافی سیکیورٹی کے لیے اس ڈائریکٹری کو اپنی ویب سائٹ کے عوامی طور پر قابلِ رسائی docroot کے باہر منتقل کرنے پر غور کریں۔</li>
</ul>
</p>
        ]]></item>
        <item id="theme_name" title="ایڈمن سائیڈ تھیم"><![CDATA[
<h2>ایڈمن سائیڈ تھیم</h2>
<p>ڈیفالٹ ایڈمن سائیڈ تھیم جو کسی کے بھی Textpattern میں لاگ اِن ہوتے ہی استعمال ہو گا۔ Textpattern کے ساتھ متعدد پہلے سے انسٹال شدہ ایڈمن تھیمز شامل ہیں، اور آپ کسٹم تھیم پیکجز کو <code dir="ltr">textpattern/admin-themes</code> ڈائریکٹری میں ڈال کر استعمال کے لیے دستیاب بنا سکتے ہیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="trailing_slash" title="URLs کے آخر میں سلیش شامل کریں"><![CDATA[
<h2>URLs کے آخر میں سلیش شامل کریں</h2>
<p>یہ کہ آیا Textpattern خودکار طور پر اپنے بنائے ہوئے URLs کے آخر میں trailing slash شامل کرے گا یا نہیں۔ آپشنز یہ ہیں:</p>
<ul>
    <li><strong>No</strong> - کبھی نہیں</li>
    <li><strong>List</strong> - صرف لسٹ پر مبنی لینڈنگ پیجز پر (یعنی انفرادی مضامین دیکھتے وقت نہیں)</li>
    <li><strong>Yes</strong> - ہمیشہ</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="txp_evaluate_functions" title="PHP فنکشنز جو txp:evaluate میں فعال ہیں"><![CDATA[
<h2>PHP فنکشنز جو txp:evaluate میں فعال ہیں</h2>
<p>یہ <code dir="ltr">function</code> یا <code dir="ltr">alias=function</code> آئٹمز کی کوما سے جدا فہرست ہے، مثلاً <code dir="ltr">md5</code>، <code dir="ltr">replace=str_replace</code>۔ اس فہرست میں متعین کی گئی آئٹمز کو <code dir="ltr">&lt;txp:evaluate /&gt;</code> ٹیگ کے <code dir="ltr">query</code> اٹریبیوٹ میں استعمال کیا جا سکتا ہے:</p>
<pre><code dir="ltr">&lt;txp:evaluate query="replace('cats', 'dogs', 'I like cats.')" /&gt;</code></pre>
<p><code dir="ltr">function</code> کو scalar ویلیو (یعنی <strong>ایرے/آبجیکٹ نہیں</strong>) واپس کرنی چاہیے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="use_comments" title="تبصرے قبول کیے جائیں؟"><![CDATA[
<h2>تبصرے قبول کیے جائیں؟</h2>
<p>یہ طے کرتا ہے کہ Textpattern کی تبصرہ کرنے کی فنکشنالٹی فعال ہو یا غیر فعال۔</p>
        ]]></item>
        <item id="use_mail_on_feeds_id" title="فیڈ ID بنانے کے لیے ای میل پتہ استعمال کریں (طے شدہ سائٹ URL ہے)؟"><![CDATA[
<h2>فیڈ IDs بنانے کے لیے ای میل پتہ استعمال کریں (طے شدہ سائٹ URL ہے)؟</h2>
<p>Atom فیڈ کی آئٹمز کے لیے منفرد ID ضروری ہے۔</p>
<p>آپ کی سائٹ کے لیے منفرد IDs بنانے کے لیے Textpattern آپ کو اجازت دیتا ہے کہ آپ ان IDs میں یا تو ای میل پتہ استعمال کریں یا اپنا ڈومین نام۔ ای میل پتہ وہ پہلا پتہ ہو گا جو سائٹ بناتے وقت استعمال کیا گیا تھا۔ جب تک آپ مستقبل میں اپنا ڈومین نام تبدیل کرنے کا ارادہ نہیں رکھتے، غالباً اسے ’نہیں‘ پر سیٹ رکھنا محفوظ ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="use_plugins" title="پلگ اِنز استعمال کیے جائیں؟"><![CDATA[
<h2>پلگ اِنز استعمال کیے جائیں؟</h2>
<p>یہ آپ کو Textpattern پلگ اِنز کے لیے تمام سپورٹ بند کرنے کی اجازت دیتا ہے۔ یہ اُس وقت مفید ہے جب آپ اپنی سائٹ کے ایررز ڈیبگ کر رہے ہوں اور یہ چیک کرنا چاہیں کہ آیا ایک یا زیادہ پلگ اِنز ملوث ہیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="use_textile" title="طے شدہ متن فارمیٹنگ"><![CDATA[
<h2>طے شدہ متن فارمیٹنگ</h2>
<p>یہاں منتخب کی جانے والی ٹیکسٹ فارمیٹ سیٹنگ ’رائٹ‘ پینل پر خلاصے اور باڈی کے مارک اَپ کے لیے ڈیفالٹ بن جائے گی۔ آپ مکمل Textile پروسیسنگ کی اجازت دینے، لائن بریکس کو HTML پیراگراف مارکرز میں بدلنے، یا ٹیکسٹ کو بالکل بھی convert نہ کرنے میں سے کسی ایک کو منتخب کر سکتے ہیں۔</p>
<p><a rel="external" target="_blank" href="https://textpattern.com/textile-sandbox">Textile <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> ایک utility ہے جس کا مقصد plain text کو HTML میں تبدیل کرنا آسان بنانا ہے۔ جب فعال ہو تو Textile مضامین کے باڈی ٹیکسٹ کو پروسیس کر کے structurally درست HTML واپس کرتا ہے۔</p>
<p>Textile ایک طاقتور لیکن آسانی سے سیکھے جانے والا کمانڈ سیٹ بھی فراہم کرتا ہے جس سے آپ ٹیکسٹ کو فارمیٹ کر سکتے ہیں، لسٹس، ہیڈرز اور blockquotes جیسی ساختیں متعین کر سکتے ہیں، اور لنکس اور تصاویر داخل کر سکتے ہیں۔</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="section" title="سیکشنز پینل">
        <item id="section_category" title="تعارف"><![CDATA[
<h2>تعارف</h2>
<p>Textpattern میں سیکشنز کو اخبار کے سیکشنز کے مشابہ سمجھنا بہتر ہے؛ یہ سب ایک ہی اشاعت کا حصہ ہوتے ہیں، لیکن ہر ایک کا لے آؤٹ مختلف ہو سکتا ہے، مضمون کا انداز مختلف ہو سکتا ہے، وغیرہ۔</p>
<p>زیادہ تر ویب سائٹس کے لیے صرف بہت کم سیکشنز بنانے کی ضرورت ہوتی ہے۔</p>
<h3>تین سیکشنز والی ویب سائٹ کا ممکنہ منظرنامہ:</h3>
<ol>
    <li><strong>Archive:</strong> وہ ’سیکشن‘ جس سے وہ تمام مضامین تعلق رکھتے ہیں جو فرنٹ پیج پر نظر آتے ہیں۔ جب بھی قاری کسی مضمون کے پرماننٹ لنک پر کلک کرے گا تو وہ اسی ’سیکشن‘ کو تفویض کردہ پیج لے آؤٹ میں دکھایا جائے گا۔ سیکشن "Archive" کو تفویض کردہ تازہ ترین مضامین کی صفحہ وار فہرست دیکھنے کے لیے URL یہ ہو گا: <code dir="ltr">https://example.com/archive/</code>۔</li>
    <li><strong>About:</strong> ’اس سائٹ کے بارے میں‘ صفحہ، جو فرنٹ پیج اور "Archive" سیکشن سے مختلف ہو گا، کیونکہ یہ زیادہ اسٹَیٹِک ہو سکتا ہے، اس کا لے آؤٹ مختلف ہو سکتا ہے، اور غالباً اس میں صرف ایک ہی مضمون ہو گا۔ ’About‘ سیکشن تک <code dir="ltr">https://example.com/about/</code> پر پہنچا جا سکے گا۔</li>
    <li><strong>Photos:</strong> ایسا ’سیکشن‘ جس کا مختلف لے آؤٹ (اور ممکنہ طور پر مختلف CSS) مضامین کی بجائے تصاویر دکھانے کے لیے ہو۔</li>
</ol>
<p>نوٹ کریں کہ default نامی ایک خاص ہِڈن سیکشن ہمیشہ موجود رہتا ہے۔ یہ default سیکشن default نامی پیج اور default نامی اسٹائل استعمال کرتا ہے، اور آپ کی سائٹ کا فرنٹ پیج تخلیق کرتا ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="section_default" title="طے شدہ اشاعتی سیکشن"><![CDATA[
<h2>طے شدہ اشاعتی سیکشن</h2>
<p>یہ آپشن اس سیکشن کو کنٹرول کرتا ہے جو ’رائٹ‘ پینل پر نیا مضمون بناتے وقت سیکشن مینو میں پہلے سے منتخب ہو گا۔</p>
<p>اگر آپ کے زیادہ تر مضامین کسی مخصوص سیکشن میں ہی شائع ہوتے ہیں تو اسے یہاں فہرست سے منتخب کریں۔ تبدیلیاں فوراً لاگو ہو جائیں گی۔</p>
<p>آپ ہر مضمون کی بنیاد پر ’رائٹ‘ پینل میں ’Sort and display‘ پین میں مختلف سیکشن منتخب کر کے اسے اووررائیڈ کر سکتے ہیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="section_description" title="تفصیل"><![CDATA[
<h2>تفصیل</h2>
<p>سیکشن کی تفصیل ایک اختیاری جز ہے جو سرچ انجنز اور ویب سائٹ کرالرز کو مواد کو بہتر طور پر شناخت اور مرتب کرنے میں مدد دے سکتی ہے۔</p>
<p>مضمون کی تفصیل زیادہ سے زیادہ 255 حروف تک محدود ہے۔ نوٹ کریں کہ کچھ سرچ انجنز عملی وجوہات کی بنا پر سرچ نتائج کے صفحات (SERPs) میں کسی صفحے کی <code dir="ltr">meta description</code> کی لمبائی پر حد مقرر کرتے ہیں، جو Textpattern کی 255 حروف کی حد سے کم ہو سکتی ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="section_on_frontpage" title="سیکشن کے مضامین فرنٹ پیج پر نظر آئیں؟"><![CDATA[
<h2>سیکشن کے مضامین فرنٹ پیج پر نظر آئیں؟</h2>
<p>کچھ سیکشنز میں موجود مضامین، جیسے زیادہ ’اسٹَیٹِک‘ ویب صفحات کی طرح، آپ کی سائٹ کے فرنٹ پیج کے وقت سے وابستہ بہاؤ میں غیر مناسب لگ سکتے ہیں۔</p>
<p>اسے ’نہیں‘ پر سیٹ کرنے سے اس سیکشن کو تفویض کردہ مضامین فرنٹ پیج پر نظر نہیں آئیں گے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="section_searchable" title="اس سیکشن کو سائٹ سرچ میں شامل کریں؟"><![CDATA[
<h2>اس سیکشن کو سائٹ سرچ میں شامل کریں؟</h2>
<p>یہ طے کرتا ہے کہ آیا اس سیکشن سے تعلق رکھنے والے مضامین سائٹ-وائیڈ سرچ نتائج کا حصہ بنیں یا نہیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="section_syndicate" title="اس سیکشن میں مضامین کو سینڈی کیٹ کریں؟"><![CDATA[
<h2>اس سیکشن میں مضامین کو سینڈی کیٹ کریں؟</h2>
<p>یہ طے کرتا ہے کہ آیا اس سیکشن کے مضامین سائٹ کی RSS اور Atom فیڈز میں ظاہر ہوں گے یا نہیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="section_uses_css" title="استعمال شدہ اسٹائل"><![CDATA[
<h2>استعمال شدہ اسٹائل</h2>
<p>اگر آپ کسی مخصوص سیکشن کے لیے طے شدہ اسٹائل شیٹ کو اووررائیڈ کرنا چاہتے ہیں تو اسے یہاں سیٹ کیا جا سکتا ہے۔</p>
<p>یہ صرف اُن اسٹائل شیٹس کے لیے موزوں ہے جو Textpattern کے ’Styles‘ پینل میں رکھی گئی ہیں – اگر آپ اپنا CSS Textpattern سے باہر (جو کہ نہایت مستحسن ہے) رکھتے ہیں تو اس آپشن کا کوئی اثر نہیں ہو گا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="section_uses_page" title="استعمال شدہ صفحہ"><![CDATA[
<h2>استعمال شدہ صفحہ</h2>
<p>Textpattern میں سیکشنز کو پیج ٹیمپلیٹس کے ساتھ جوڑ دیا جاتا ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="section_uses_skin" title="استعمال شدہ تھیم"><![CDATA[
<h2>استعمال شدہ تھیم</h2>
<p>اگر آپ کسی مخصوص سیکشن کے لیے استعمال ہونے والا تھیم تبدیل کرنا چاہیں تو اسے یہاں انسٹال شدہ موجودہ تھیمز کی فہرست سے منتخب کیا جا سکتا ہے۔</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="setup" title="سیٹ اَپ پینل">
        <item id="setup_admin_url" title="ایڈمن سب ڈومین"><![CDATA[
<h2>ایڈمن سب ڈومین</h2>
<p>وہ سب ڈومین جو آپ Textpattern ایڈمنسٹریشن انٹرفیس تک رسائی کے لیے استعمال کرنا چاہتے ہیں (مثلاً <code dir="ltr">admin.example.com</code>)۔</p>
<p>مزید تفصیلات کے لیے براہِ کرم <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/setup/multi-site-installation">Textpattern multi-site installation</a> ملاحظہ کریں۔</p>
        ]]></item>
    <item id="setup_cookie_domain" title="کوکی ڈومین"><![CDATA[
<h2>کوکی ڈومین</h2>
<p>وہ (سب)ڈومین جو آپ Textpattern کوکی(ز) کے لیے استعمال کرنا چاہتے ہیں۔</p>
<p>مزید تفصیلات کے لیے براہِ کرم <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/setup/multi-site-installation">Textpattern multi-site installation</a> ملاحظہ کریں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="setup_user_login" title="یوزر لاگ اِن"><![CDATA[
<h2>یوزر لاگ اِن</h2>
<p>ایڈمنسٹریٹر (’Publisher‘) اکاؤنٹ کا لاگ اِن نام، جسے آپ اپنی سائٹ کے انتظام کے لیے استعمال کریں گے۔</p>
<p>اگرچہ نام پر کوئی پابندی نہیں، لیکن بہتر ہے کہ پیچیدہ حروفی سلسلوں اور آسانی سے اندازہ لگ جانے والے یوزر نیمز (مثلاً <code dir="ltr">admin</code>، <code dir="ltr">administrator</code> وغیرہ) سے گریز کریں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="setup_user_pass" title="یوزر پاس ورڈ"><![CDATA[
<h2>یوزر پاس ورڈ</h2>
<p>چونکہ اس اکاؤنٹ کو Textpattern میں سب سے زیادہ سطح کی رسائی حاصل ہو گی، اس لیے نہایت مضبوط پاس ورڈ، یا ترجیحاً پاس فریز منتخب کریں۔</p>
<h3>ٹِپس</h3>
<ul>
    <li>بڑے اور چھوٹے حروف کا ملا جلا استعمال کریں</li>
    <li>اعداد کا استعمال کریں</li>
    <li>سمبلز استعمال کریں</li>
    <li>اسے کم از کم آٹھ حروف پر مشتمل بنائیں</li>
    <li><strong>اجتناب</strong> کریں کسی بھی ذاتی معلومات (تاریخیں، نام، مقامات، خاندان کے افراد، پالتو جانور وغیرہ) سے</li>
    <li><strong>اجتناب</strong> کریں کسی بھی واحد یا دہرائے جانے والے ڈکشنری الفاظ سے، چاہے وہ کسی بھی زبان، اسپیلنگ یا case میں ہوں</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="table_prefix" title="ٹیبل پری فکس"><![CDATA[
<h2>ٹیبل پری فکس</h2>
    <p>آپ کو صرف اسی صورت میں ٹیبل پری فکس استعمال کرنے کی ضرورت ہے جب آپ کو ایک ہی ڈیٹا بیس میں متعدد Textpattern انسٹالیشنز درکار ہوں۔ ہر Textpattern انسٹالیشن کے لیے منفرد پری فکس ضروری ہے۔</p>
    <p>نوٹ کریں کہ پری فکس کو درج ذیل قوانین پر پورا اترنا چاہیے:</p>
<ul>
    <li><strong>پہلا حرف:</strong> a-z، A-Z، یا underscore ہونا چاہیے</li>
    <li><strong>بعد کے حروف:</strong> صرف a-z، A-Z، 0-9، یا underscore ہو سکتے ہیں</li>
</ul>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="skin" title="تھیمز پینل">
        <item id="skin_author" title="تھیم کا مصنف"><![CDATA[
<h2>تھیم کا مصنف</h2>
<p>اس تھیم کا مصنف / مصنفین (اختیاری)۔</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_author_uri" title="تھیم ویب سائٹ"><![CDATA[
<h2>تھیم ویب سائٹ</h2>
<p>وہ URL جہاں اس تھیم کے بارے میں مکمل معلومات اور/یا تازہ ترین ورژنز دستیاب ہوں (اختیاری)۔</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_delete_entirely" title="تھیم ٹیمپلیٹس کو ڈِسک سے بھی حذف کریں"><![CDATA[
<h2>تھیم ٹیمپلیٹس کو ڈِسک سے بھی حذف کریں</h2>
<p>اگر منتخب ہو تو منتخب تھیم(ز) میں موجود تمام ٹیمپلیٹ فائلیں ڈِسک سے مستقل طور پر حذف ہو جائیں گی۔ تاہم اگر تھیم سے متعلقہ ڈائریکٹریز اور ان کی سب ڈائریکٹریز میں دیگر فائلیں (جیسے JavaScript، تصاویر، وغیرہ) موجود ہوں تو انہیں حذف نہیں کیا جائے گا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_delete_from_database" title="امپورٹ پر غیر استعمال شدہ ٹیمپلیٹس کو ڈیٹا بیس سے بھی حذف کریں"><![CDATA[
<h2>امپورٹ پر غیر استعمال شدہ ٹیمپلیٹس کو ڈیٹا بیس سے بھی حذف کریں</h2>
<p>اگر منتخب ہو تو منتخب تھیم(ز) میں موجود ہر وہ ٹیمپلیٹ جس کی ڈِسک پر کوئی متعلقہ فائل موجود نہ ہو، ڈیٹا بیس سے مستقل طور پر حذف کر دی جائے گی۔ اس عمل کے مکمل ہونے کے بعد آپ کے ڈیٹا بیس کے ٹیمپلیٹس حتی الامکان ڈِسک پر موجود مواد سے ہم آہنگ ہو جائیں گے۔</p>
<p>نوٹ کریں کہ اگر آپ نے وہ ٹیمپلیٹ فائلیں ہٹا دی ہیں جو Textpattern کے لیے لازمی ہیں تو ان کے خالی ورژنز آپ کے لیے ڈیٹا بیس میں بنا دیے جائیں گے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_delete_from_disk" title="برآمد پر غیر استعمال شدہ ٹیمپلیٹس کو ڈرائیو سے بھی حذف کریں"><![CDATA[
<h2>برآمد پر غیر استعمال شدہ ٹیمپلیٹس کو ڈِسک سے بھی حذف کریں</h2>
<p>اگر منتخب ہو تو منتخب تھیم(ز) میں موجود ہر وہ ٹیمپلیٹ فائل جس کی ڈیٹا بیس میں کوئی متعلقہ آئٹم موجود نہ ہو، ڈِسک پر مبنی تھیم سے مستقل طور پر حذف کر دی جائے گی۔ اس عمل کے مکمل ہونے کے بعد آپ کے فائل سسٹم کے ٹیمپلیٹس بالکل وہی ہوں گے جو ڈیٹا بیس میں موجود ہیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_description" title="تھیم کی تفصیل"><![CDATA[
<h2>تھیم کی تفصیل</h2>
<p>اس تھیم کے ڈیزائن/لے آؤٹ کا مختصر خلاصہ فراہم کیا جا سکتا ہے (اختیاری)۔</p>
<p>تھیم کی تفصیل زیادہ سے زیادہ 255 حروف تک محدود ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_import" title="تھیم امپورٹ کریں"><![CDATA[
<h2>تھیم کو ڈِسک سے امپورٹ کریں</h2>
<p>یہ فارم آپ کو تھیم کو themes ڈائریکٹری سے Textpattern ڈیٹا بیس میں امپورٹ کرنے کی اجازت دیتا ہے۔</p>
<p>امپورٹ کے قابل تھیم کے لیے ضروری ہے کہ وہ ایک قابلِ مطالعہ پیرنٹ فولڈر پر مشتمل ہو جس کا فولڈر نام تھیم کے نام کے برابر ہو، اور اس فولڈر کے اندر متوقع فارمیٹ میں ایک قابلِ مطالعہ <code dir="ltr">manifest.json</code> فائل ہو۔ تھیم فولڈر میں پیجز، فارمز اور اسٹائلز اُن کے ہم نام سب فولڈرز میں موجود ہونے چاہئیں۔</p>
<p>جہاں پیجز اور فارمز کو <code dir="ltr">.txp</code> ایکسٹینشن استعمال کرنی چاہیے، وہاں اسٹائل شیٹس کے لیے <code dir="ltr">.css</code> فائلیں متوقع ہیں۔ فارم کو اقسام کے لحاظ سے مخصوص فولڈرز میں گروپ کیا جانا چاہیے۔ Textpattern امپورٹ کے وقت گم شدہ اہم ٹیمپلیٹس خود بنا دے گا۔</p>
<p>مزید معلومات کے لیے کہ Textpattern CMS میں تھیمز کیسے بنائے، انسٹال اور استعمال کیے جائیں، <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/themes/">تھیمز کی ڈاکیومینٹیشن <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> دیکھیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_name" title="تھیم کا نام"><![CDATA[
<h2>تھیم کا نام</h2>
<p>تھیم کا نام تھیم کی ڈائریکٹری کے نام اور دیگر تکنیکی مقاصد کے لیے استعمال ہوتا ہے (لازمی)۔</p>
<p>نام میں خصوصی حروف یا اسپیسز شامل نہیں ہونے چاہئیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_overview" title="تھیمز کا تعارف"><![CDATA[
<h2>تھیمز کا تعارف</h2>
<p>Textpattern کا تھیم پیجز، فارمز اور اسٹائل شیٹس کا مجموعہ ہوتا ہے۔ تھیمز آپ کو یہ سہولت دیتے ہیں کہ آپ اپنی سائٹ کے اثاثوں کو آسان شناخت اور دوسروں کے ساتھ شیئر کرنے کے لیے منطقی گروپس میں تقسیم کریں۔ کسی تھیم اور اس کے اندر موجود اثاثوں کو بنانا یا امپورٹ کرنا آپ کی موجودہ سائٹ پر <em>کوئی</em> اثر نہیں ڈالتا۔ آپ کسی بھی ایسے اثاثے میں ترمیم کرنے کے لیے آزاد ہیں جو آپ کی سائٹ کے کسی سیکشن سے وابستہ نہیں، اور اس سے خود سائٹ متاثر نہیں ہو گی۔</p>
<p>کسی تھیم میں اثاثوں میں ترمیم کرنے کے لیے Pages، Forms یا Styles پینل پر جائیں اور ڈراپ ڈاؤن سلیکٹر سے وہ تھیم منتخب کریں جس پر آپ کام کرنا چاہتے ہیں۔ جس تھیم پر آپ کام کر رہے ہوتے ہیں اسے پورے ایڈمنسٹریشن ایریا میں یاد رکھا جاتا ہے، جس سے آپ کو اثاثوں کی اقسام کے درمیان تیزی اور سہولت سے جست لگانے میں مدد ملتی ہے۔ اسے آپ کا <em>working theme</em> کہا جاتا ہے۔</p>
<p>مزید معلومات کے لیے براہِ کرم <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/build/themes-creating-using-and-sharing">Textpattern User Documentation <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> ملاحظہ کریں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_title" title="تھیم کا عنوان"><![CDATA[
<h2>تھیم کا عنوان</h2>
<p>تھیم کا تفصیلی عنوان، جو Textpattern کے پینلز میں تھیم کی شناخت کے لیے استعمال ہوتا ہے۔</p>
<p>عنوان میں خصوصی حروف اور اسپیسز شامل ہو سکتے ہیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_version" title="تھیم کا ورژن"><![CDATA[
<h2>تھیم کا ورژن</h2>
<p>اس تھیم کے انسٹال شدہ ورژن کا ورژن نمبر (اختیاری)۔</p>
        ]]></item>
    </group>
</help>
</resources>
