<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
<help lang="ur">
    <group id="admin" title="صارفین کا پینل">
        <item id="about_privileges" title="کرداروں کے بارے میں"><![CDATA[
<h2>کرداروں کے بارے میں</h2>
<h3>پبلشر</h3>
<ul>
    <li>مضامین، تبصرے اور لنکس کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>اگر ایڈمن ترجیح ‘مضامین میں PHP کی اجازت دیں؟’ کو ‘ہاں’ پر سیٹ کیا گیا ہو تو مضامین میں PHP استعمال کر سکتا ہے</li>
    <li>تصاویر اور فائلوں کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>سیکشنز اور زُمرہ جات کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>صفحات، فارم اور انداز (اسٹائل) کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>تشخیصی معلومات دیکھ سکتا ہے</li>
    <li>سائٹ کی ترجیحات (preferences) کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>صارفین کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>وزیٹر لاگز کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>پلگ اِنز کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>ڈیٹا درآمد کر سکتا ہے</li>
</ul>
<h3>مینجنگ ایڈیٹر</h3>
<ul>
    <li>مضامین، تبصرے اور لنکس کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>اگر ایڈمن ترجیح ‘مضامین میں PHP کی اجازت دیں؟’ کو ‘ہاں’ پر سیٹ کیا گیا ہو تو مضامین میں PHP استعمال کر سکتا ہے</li>
    <li>تصاویر اور فائلوں کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>سیکشنز اور زُمرہ جات کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>صفحات، فارم اور انداز (اسٹائل) کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>تشخیصی معلومات دیکھ سکتا ہے</li>
    <li>سائٹ کی ترجیحات (preferences) کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>صارفین کو دیکھ سکتا ہے</li>
    <li>وزیٹر لاگز کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>پلگ اِنز کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>ڈیٹا درآمد کر سکتا ہے</li>
</ul>
<h3>کاپی ایڈیٹر</h3>
<ul>
    <li>ایک پابندی کے ساتھ مضامین کو منظم کر سکتا ہے:
        <ul>
            <li>دیگر صارفین کے مضامین حذف نہیں کر سکتا</li>
        </ul>
    </li>
    <li>تبصرے اور لنکس کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>تصاویر اور فائلوں کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>زُمرہ جات کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>صفحات اور فارم کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>صارفین کو دیکھ سکتا ہے</li>
    <li>وزیٹر لاگز کو منظم کر سکتا ہے</li>
</ul>
<h3>اسٹاف رائٹر</h3>
<ul>
    <li>اپنے مضامین کو منظم کر سکتا ہے، دوسرے صارفین کے مضامین دیکھ سکتا ہے</li>
    <li>تصاویر اور فائلوں کو منظم کر سکتا ہے</li>
</ul>
<h3>فری لینسر</h3>
<ul>
    <li>محدود معنوں میں اپنے مضامین کو منظم کر سکتا ہے:
        <ul>
            <li>صرف اس وقت تک مضمون میں ترمیم کر سکتا ہے جب تک وہ شائع نہ ہو</li>
            <li>صرف <em>صرف</em> ڈرافٹ، مخفی (Hidden) یا زیر التواء (Pending) اسٹیٹس لاگو کر سکتا ہے</li>
        </ul>
    </li>
    <li>دوسرے صارفین کے مضامین دیکھ سکتا ہے</li>
</ul>
<h3>ڈیزائنر</h3>
<ul>
    <li>محدود معنوں میں اپنے مضامین کو منظم کر سکتا ہے:
        <ul>
            <li>صرف اس وقت تک مضمون میں ترمیم کر سکتا ہے جب تک وہ شائع نہ ہو</li>
            <li>صرف <em>صرف</em> ڈرافٹ، مخفی (Hidden) یا زیر التواء (Pending) اسٹیٹس لاگو کر سکتا ہے</li>
        </ul>
    </li>
    <li>دوسرے صارفین کے مضامین دیکھ سکتا ہے</li>
    <li>تصاویر کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>سیکشنز کو منظم کر سکتا ہے</li>
    <li>صفحات، فارم اور انداز (اسٹائل) کو منظم کر سکتا ہے</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="create_author" title="مصنف بنائیں"><![CDATA[
<h2>نیا مصنف شامل کریں</h2>
<p>خوش آمدیدی پیغام اور لاگ اِن کی ہدایات نئے مصنف کو ای میل کی جائیں گی۔</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="article" title="رائٹ پینل">
        <item id="article_image" title="مضمون کی تصویر"><![CDATA[
<h2>مضمون کی تصویر</h2>
<p>اس مضمون کے ساتھ تصاویر منسلک کرنے کے لیے، یہاں مندرجہ ذیل میں سے کوئی ایک چیز رکھیں:</p>
<ol>
    <li>ایک یا زیادہ Textpattern امیج IDs، کوما کے ساتھ جدا کیے ہوئے (مثلاً <code dir="ltr">12, 25, 18</code>)</li>
    <li>تصویر کے ایک یا زیادہ relative URLs، کوما کے ساتھ جدا کیے ہوئے (مثلاً <code dir="ltr">/images/my_pic.jpg</code>)</li>
    <li>ایک یا زیادہ مکمل اہل (fully-qualified) URLs، کوما کے ساتھ جدا کیے ہوئے (مثلاً <code dir="ltr">https://example.com/path/to/images/my_pic.jpg</code>)</li>
</ol>
<p>پہلی تصویر کو مضمون فارم کے اندر <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/article_image"><code dir="ltr">&lt;txp:article_image /&gt;</code> ٹیگ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> رکھنے سے ظاہر کیا جا سکتا ہے۔ بطورِ طے شدہ، یہ منتخب تصویر کے لیے مکمل HTML <code dir="ltr">&lt;img&gt;</code> ٹیگ آؤٹ پُٹ کرے گا۔</p>
<p>آپ <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/images"><code dir="ltr">&lt;txp:images /&gt;</code> ٹیگ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> استعمال کر کے گیلریز بھی ظاہر کر سکتے ہیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="body" title="باڈی"><![CDATA[
<h2>باڈی</h2>
<p>کسی مضمون کا بنیادی مواد مضمون کی باڈی میں شامل ہوتا ہے۔</p>
<p>جب Textpattern میں اشاعت کے لیے مضامین لکھتے یا تیار کرتے ہیں تو مصنف مضمون کے تین مناظر کے درمیان سوئچ کر سکتا ہے: سادہ متن، HTML مارک اَپ (وہ کوڈ جس سے ویب براؤزر مضمون کو ظاہر کرتا ہے)، اور رینڈرد پیش منظر۔</p>
        ]]></item>
        <item id="description" title="تفصیل"><![CDATA[
<h2>تفصیل</h2>
<p>مضمون کی تفصیل ایک اختیاری جزو ہے جو سرچ انجنز اور ویب سائٹ کرالرز کو مواد کو بہتر طور پر شناخت اور ترتیب دینے میں مدد دے سکتا ہے۔</p>
<p>مضمون کی تفصیل زیادہ سے زیادہ 255 حروف تک محدود ہے۔ نوٹ کریں کہ بعض سرچ انجنز تلاش کے نتائج والے صفحات (SERPs) میں عملی نمائش کے لیے پیج کی <code dir="ltr">meta description</code> کی لمبائی پر حد مقرر کرتے ہیں، اور یہ حد Textpattern میں 255 حروف سے کم ہو سکتی ہے۔</p>
<p>نوٹ کریں کہ مضمون کی تفصیل مضمون کے اقتباس سے مختلف ہے، اگرچہ دونوں میں مماثل مواد قبول کیا جا سکتا ہے۔ مضمون کی تفصیل بنیادی طور پر سرچ انجنز اور کرالرز کے لیے بنائی جانی چاہیے، جبکہ مضمون کا اقتباس انسانی مطالعہ کے لیے موزوں مضمون کے خلاصے کے طور پر زیادہ مناسب ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="excerpt" title="اقتباس"><![CDATA[
<h2>اقتباس</h2>
<p>مضمون کے اقتباسات اختیاری ہوتے ہیں۔ اقتباسات کو مضمون کے مختصر خلاصے کے طور پر استعمال کیا جا سکتا ہے جو مواد کی فہرست (table of contents) کے حصے کے طور پر دکھایا جائے، سائٹ کی RSS/Atom فیڈز میں مکمل باڈی کے بجائے استعمال ہو، یا دیگر کئی اغراض کے لیے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="expire_date" title="میعاد ختم ہونے کی تاریخ"><![CDATA[
<h2>میعاد ختم ہونے کی تاریخ</h2>
<p>وہ وقت جب کسی مضمون کو میعاد ختم شدہ کے طور پر نشان زد کیا جاتا ہے۔ وقت اختیاری ہے اور ماضی یا مستقبل کے کسی بھی من مانی وقت پر سیٹ کیا جا سکتا ہے۔</p>
<p>خانے درج ذیل معلومات کے مطابق ہیں:</p>
<ul>
    <li>سال / مہینہ / دن</li>
    <li>گھنٹہ (24 گھنٹے کی شکل) : منٹ : سیکنڈ</li>
</ul>
<p>جب وہ وقت آ جاتا ہے، یا اگر ماضی کا کوئی وقت فراہم کیا گیا ہو، تو مضمون کی میعاد ختم ہو جاتی ہے۔</p>
<p>اگر میعاد ختم شدہ مضامین دکھانے کا اختیار فعال ہو تو مضمون نظر آتا رہے گا۔ اگر اسے غیر فعال کیا گیا ہو تو مضمون کے صفحے پر آنے والے وزیٹرز کو مضمون کے مواد کے بجائے HTTP 410 ایرر دیا جائے گا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="keywords" title="کلیدی الفاظ"><![CDATA[
<h2>کلیدی الفاظ</h2>
<p>کلیدی الفاظ زُمرہ جات کے علاوہ مضامین کے باہمی تعلقات کو مزید بہتر بنانے کے لیے مفید ہیں۔</p>
<p>کلیدی الفاظ لازماً الگ الگ الفاظ ہوں جو کوما کے ذریعے جدا کیے گئے ہوں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="override_form" title="اوور رائیڈ فارم"><![CDATA[
<h2>اوور رائیڈ فارم</h2>
<p>کسی مضمون کے لیے بطورِ آپشن وہ فارم استعمال کیا جا سکتا ہے جو بطورِ طے شدہ مقرر فارم سے مختلف ہو – مثال کے طور پر مضمون کی باڈی کے بجائے <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/body"><code dir="ltr">&lt;txp:body /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> کی جگہ <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/excerpt"><code dir="ltr">&lt;txp:excerpt /&gt;</code> <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> کے ساتھ مضمون کا اقتباس دکھانے کے لیے – یہ سب یہاں سے سیٹ کیا جا سکتا ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="publish_date" title="اشاعت کی تاریخ"><![CDATA[
<h2>اشاعت کی تاریخ</h2>
<p>وہ وقت جب کوئی مضمون یا فائل شائع ہو یا آخری بار ترمیم کی گئی ہو۔ وقت کو اس لمحے پر سیٹ کیا جا سکتا ہے جب شے شائع ہوتی ہے، یا ماضی/مستقبل کے کسی من مانی وقت پر۔</p>
<p>خانے درج ذیل معلومات کے مطابق ہیں:</p>
<ul>
    <li>سال / مہینہ / دن</li>
    <li>گھنٹہ (24 گھنٹے کی شکل) : منٹ : سیکنڈ</li>
</ul>
<p>جس شے کا ٹائم اسٹیمپ موجودہ وقت سے زیادہ ہو (یعنی مستقبل میں ہو) وہ اس وقت تک فرنٹ سائیڈ اور RSS/Atom فیڈز میں ظاہر نہیں ہو گی جب تک وہ وقت نہیں آ جاتا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="status" title="اسٹیٹس"><![CDATA[
<h2>اسٹیٹس</h2>
<p>یہ Textpattern کے اس مضمون کی اشاعت کی نمائش (visibility) کی حالت متعین کرتا ہے۔</p>
<p>اشاعتی اسٹیٹس مندرجہ ذیل میں سے ایک ہوتا ہے:</p>
<ul>
<li><strong>Draft (ڈرافٹ)</strong>: اسے زیرِ تکمیل کام سمجھا جاتا ہے اور Textpattern ایڈمن ایریا کے باہر قابلِ مشاہدہ نہیں ہوتا (یعنی ویب سائٹ پر نظر نہیں آتا اور فیڈز میں سنڈیکیٹ نہیں ہوتا)۔</li>
<li><strong>Hidden (مخفی)</strong>: مضمون Textpattern ایڈمن ایریا کے باہر قابلِ مشاہدہ نہیں ہوتا۔ یہ اس وقت مفید ہے جب آپ ویب سائٹ سے مواد ہٹانا چاہیں لیکن اسے لازماً حذف نہیں کرنا چاہتے۔</li>
<li><strong>Pending (زیرِ التواء)</strong>: اسے اشاعت کے لیے تیار اور منظوری کا منتظر سمجھا جاتا ہے، مگر Textpattern ایڈمن ایریا کے باہر قابلِ مشاہدہ نہیں ہوتا۔</li>
<li><strong>Live (لائیو)</strong>: عموماً Textpattern ایڈمن ایریا کے باہر قابلِ مشاہدہ ہوتا ہے (یعنی ویب سائٹ پر نظر آتا ہے، فیڈز میں سنڈیکیٹ ہوتا ہے اگر ترجیح اجازت دے)۔ اگر کوئی مضمون لائیو ہو اور اس کی میعاد ختم ہونے کی تاریخ مقرر ہو تو وہ تاریخ گزرنے کے بعد بھی اسٹیٹس Live ہی رہے گا، لیکن اگر میعاد ختم شدہ مضامین کی اشاعت کی اجازت نہ ہو تو وہ صرف اسی صورت میں ایڈمن ایریا کے باہر ظاہر ہو گا جب میعاد ختم شدہ مضامین کو شائع کرنے کی اجازت ہو۔</li>
<li><strong>Sticky (سِٹکی)</strong>: کسی <strong>Live</strong> مضمون کی طرح ہے اس حد تک کہ اسے ویب سائٹ کے وزیٹرز دیکھ سکتے ہیں، لیکن وہ مضمون کی فہرستوں میں <strong>ظاہر نہیں</strong> ہو گا جب تک متعلقہ <code dir="ltr">article</code> یا <code dir="ltr">article_custom</code> ٹیگ میں <code dir="ltr">status</code> ایٹری بیوٹ کے ساتھ <code dir="ltr">sticky</code> ویلیو شامل نہ کی جائے۔</li>
</ul>
<p>نوٹ: جو مواد ویب سائٹ پر عوامی طور پر قابلِ مشاہدہ نہ ہو، اسے لاگ اِن صارفین پھر بھی پری ویو کر سکتے ہیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="title" title="عنوان"><![CDATA[
<h2>عنوان</h2>
<p>اس مضمون کے لیے مناسب عنوان شامل کریں۔</p>
<p>مضمون کا عنوان زیادہ سے زیادہ 255 حروف تک محدود ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="url_title" title="صرف URL والا عنوان"><![CDATA[
<h2>صرف URL والا عنوان</h2>
<p>اگر کسی مضمون کے مستقل ربط (permalink) URL میں مخصوص عنوان استعمال کرنا ہو تو یہاں درج کریں۔ اگر اسے خالی چھوڑ دیا جائے تو URL عنوان خودکار طور پر مضمون کے عنوان سے بنایا جائے گا۔</p>
<p>یہ بالخصوص اُس وقت مفید ہوتا ہے جب مضمون کے عنوان میں non-ASCII حروف استعمال کیے گئے ہوں۔</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="category" title="کیٹیگریز پینل">
        <item id="article_category" title="مضامین"><![CDATA[
<h2>مضامین</h2>
<p>سیکشنز کے برعکس، جو سائٹ کے نیوی گیشنل ڈھانچے کو متعین کرتے ہیں، مضمون کے زُمرہ جات مضامین کو اُن کے موضوع کے مطابق منظم کرنے کی اجازت دیتے ہیں۔ ایک بار جب زُمرہ جات تفویض ہو جائیں تو مخصوص زُمرہ سے تعلق رکھنے والے مضامین کی فہرستیں براؤز کی جا سکتی ہیں۔</p>
<p>مثال کے طور پر، خوراک سے متعلق سائٹ پر ممکنہ مضمون کے زُمرہ جات یہ ہو سکتے ہیں:</p>
<ul>
    <li>کچی اجزاء</li>
    <li>خریداری</li>
    <li>ترکیبیں</li>
    <li>پیش کش</li>
    <li>ریسٹورنٹس</li>
    <li>شیفس</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="category_description" title="تفصیل"><![CDATA[
<h2>زُمرہ کی تفصیل</h2>
<p>زُمرہ کی تفصیل ایک اختیاری جزو ہے جو سرچ انجنز اور ویب سائٹ کرالرز کو مواد کو بہتر طور پر شناخت اور ترتیب دینے میں مدد دے سکتا ہے۔</p>
<p>زُمرہ کی تفصیل زیادہ سے زیادہ 255 حروف تک محدود ہے۔ نوٹ کریں کہ بعض سرچ انجنز تلاش کے نتائج والے صفحات (SERPs) میں عملی نمائش کے لیے پیج کی <code dir="ltr">meta description</code> کی لمبائی پر حد مقرر کرتے ہیں، اور یہ حد Textpattern میں 255 حروف سے کم ہو سکتی ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="file_category" title="فائلیں"><![CDATA[
<h2>فائلیں</h2>
<p>فائل کے زُمرہ جات اختیاری ہیں، اور منتخب شدہ اپ لوڈ کی گئی فائلوں کو گروپ کرنے کے لیے مفید ہیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="image_category" title="تصاویر"><![CDATA[
<h2>تصاویر</h2>
<p>تصویر کے زُمرہ جات اختیاری ہیں، اور داخلی تنظیم کے ساتھ ساتھ اُن امیج سیٹس کی تعریف کے لیے بھی مفید ہیں جنہیں <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/images"><code dir="ltr">&lt;txp:images /&gt;</code> ٹیگ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> استعمال کر کے ظاہر کیا جا سکتا ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="link_category" title="لنکس"><![CDATA[
<h2>لنکس</h2>
<p>لنک کے زُمرہ جات اختیاری ہیں، اور مختلف گروپس کے لنکس دکھانے کے لیے مفید ہیں، مثلاً ‘دوست’، ‘اہلِ روم’، ‘ملکی دوست’۔</p>
<p>اس قسم کی منتخب لنک فہرستوں کو <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/linklist"><code dir="ltr">&lt;txp:linklist /&gt;</code> ٹیگ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> کے ساتھ اس طرح آؤٹ پُٹ کیا جاتا ہے:</p>
<pre><code dir="ltr">&lt;code&gt;&lt;txp:linklist category="Friends" /&gt;&lt;/code&gt;.</code></pre>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="diag" title="تشخیصی پینل">
        <item id="clean_url_data_failed" title="کلین URL ڈیٹا ناکام ہو گیا"><![CDATA[
<h2>کلین URL ڈیٹا ناکام ہو گیا</h2>
<p>ایسا معلوم ہوتا ہے کہ یا تو سائٹ کے URLs (مثلاً <code dir="ltr">https://example.com/section/article</code>) فی الحال کام نہیں کر رہے، یا ویب سرور ٹیسٹ کے اس طریقہ کار کو سپورٹ نہیں کرتا جس سے یہ معلوم کیا جا سکے کہ کلین URLs کام کر رہے ہیں یا نہیں؛ اگر سائٹ پر کلین URLs حسبِ توقع کام کر رہے ہوں تو اس پیغام کو محفوظ طور پر نظر انداز کیا جا سکتا ہے۔</p>
<p>اگر کلین URLs کام <em>نہیں</em> کر رہے تو اس کی ممکنہ وجوہات یہ ہو سکتی ہیں:</p>
<ul>
    <li>‘Site URL’ کی سیٹنگ غلط ہے، یا اُس ایڈریس پر موجود صفحہ Textpattern کے اس انسٹانس کے زیرِ انتظام نہیں ہے</li>
    <li>سرور پر <code dir="ltr">.htaccess</code> یا اس جیسی سرور ہدایات میں تبدیلیوں کی ضرورت ہے تاکہ کلین URLs کام کر سکیں</li>
    <li>سرور سرے سے کلین URLs کو سپورٹ ہی نہیں کرتا</li>
</ul>
<p>کلین URL ٹیسٹ ‘Site URL’ ترجیح میں دیے گئے ویب ایڈریس سے ایک صفحہ حاصل کرنے کی کوشش کرتا ہے تاکہ چیک کیا جا سکے کہ تمام کلین URL پیرا میٹرز درست طور پر کام کر رہے ہیں۔ اگر وہ URL کسی دوسری سائٹ کا ہو، یا اسے کسی سٹیٹک صفحے وغیرہ سے بدل دیا گیا ہو تو ٹیسٹ ناکام ہو جائے گا۔ جب تک مسئلہ حل نہیں ہوتا تب تک گندے URLs (مثلاً <code dir="ltr">https://example.com?s=section&amp;id=4</code>) استعمال کیے جائیں۔ ایڈمن ترجیحات میں ‘Permanent link mode’ کو اسی کے مطابق سیٹ کریں۔</p>
<p>نوٹ کریں کہ کسی پلگ اِن کے ذریعے سائٹ کو ‘maintenance mode’ میں ڈالنے سے بھی یہ وارننگ ظاہر ہو سکتی ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="clean_url_test_failed" title="کلین URL ٹیسٹ ناکام ہوا"><![CDATA[
<h2>کلین URL ٹیسٹ ناکام ہوا</h2>
<p>ایسا معلوم ہوتا ہے کہ یا تو سائٹ کے URLs (مثلاً <code dir="ltr">https://example.com/section/article</code>) فی الحال کام نہیں کر رہے، یا ویب سرور ٹیسٹ کے اس طریقہ کار کو سپورٹ نہیں کرتا جس سے یہ معلوم کیا جا سکے کہ کلین URLs کام کر رہے ہیں یا نہیں؛ اگر سائٹ پر کلین URLs حسبِ توقع کام کر رہے ہوں تو اس پیغام کو محفوظ طور پر نظر انداز کیا جا سکتا ہے۔</p>
<p>اگر کلین URLs کام <em>نہیں</em> کر رہے تو اس کی ممکنہ وجوہات یہ ہو سکتی ہیں:</p>
<ul>
    <li>‘Site URL’ کی سیٹنگ غلط ہے، یا اُس ایڈریس پر موجود صفحہ Textpattern کے اس انسٹانس کے زیرِ انتظام نہیں ہے</li>
    <li>سرور پر <code dir="ltr">.htaccess</code> یا اس جیسی سرور ہدایات میں تبدیلیوں کی ضرورت ہے تاکہ کلین URLs کام کر سکیں</li>
    <li>سرور سرے سے کلین URLs کو سپورٹ ہی نہیں کرتا</li>
</ul>
<p>کلین URL ٹیسٹ ‘Site URL’ ترجیح میں دیے گئے ویب ایڈریس سے ایک صفحہ حاصل کرنے کی کوشش کرتا ہے تاکہ چیک کیا جا سکے کہ تمام کلین URL پیرا میٹرز درست طور پر کام کر رہے ہیں۔ اگر وہ URL کسی دوسری سائٹ کا ہو، یا اسے کسی سٹیٹک صفحے وغیرہ سے بدل دیا گیا ہو تو ٹیسٹ ناکام ہو جائے گا۔ جب تک مسئلہ حل نہیں ہوتا تب تک گندے URLs (مثلاً <code dir="ltr">https://example.com?s=section&amp;id=4</code>) استعمال کیے جائیں۔ ایڈمن ترجیحات میں ‘Permanent link mode’ کو اسی کے مطابق سیٹ کریں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="concurrent_user_live" title="لائیو سرور پر ہم وقت (Concurrent) لاگ اِن"><![CDATA[
<h2>لائیو سرور پر ہم وقت (Concurrent) لاگ اِن</h2>
<p>اپنے یوزر اکاؤنٹ کو ایک سے زیادہ سیشنز سے لاگ اِن ہونے کی اجازت دینا سکیورٹی رسک ہے اور تجویز نہیں کیا جاتا۔ براہ کرم جب تک آپ خطرات کو سمجھ کر قبول نہ کریں، ایڈوانسڈ ترجیحات پینل سے اس فیچر کو غیر فعال کریں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="diag_clear_private" title="نجی معلومات چھپائیں"><![CDATA[
<h2>نجی معلومات چھپائیں</h2>
<p>اضافی سکیورٹی کے لیے نجی معلومات چھپائیں۔ اگر تشخیصی معلومات کو عوامی طور پر قابلِ مشاہدہ فارمیٹ میں شیئر کرنا ہو، مثلاً Textpattern سپورٹ فورم پر، تو اس سے حساس سرور معلومات نہ دکھا کر سکیورٹی رسک کم ہو جاتا ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="dev_version_live" title="لائیو سرور پر ڈیولپمنٹ کوڈ"><![CDATA[
<h2>لائیو سرور پر ڈیولپمنٹ کوڈ</h2>
<p>Textpattern کے زیرِ ترقی (in-development) ورژنز کو پروڈکشن سائٹس پر استعمال کرنے کی سفارش نہیں کی جاتی۔ اگر آپ خطرات کو سمجھ کر قبول کرتے ہیں تو اس وارننگ کو محفوظ طور پر نظر انداز کیا جا سکتا ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="dir_not_writable" title="ڈائریکٹری قابلِ تحریر نہیں"><![CDATA[
<h2>ڈائریکٹری قابلِ تحریر نہیں</h2>
<p>فائل اور امیج اپ لوڈ کی صلاحیتیں استعمال کرنے کے لیے ان ڈائریکٹریوں کا PHP کے لیے ویب سرور یوزر کے ذریعے قابلِ تحریر ہونا ضروری ہے۔ یہ کام (S)FTP کلائنٹ کے ذریعے، یا متبادل طور پر کمانڈ لائن پر <code dir="ltr">chmod 755 /path/to/dir</code> کمانڈ چلا کر کیا جا سکتا ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="dns_lookup_fails" title="DNS ناکام ہوا"><![CDATA[
<h2>DNS lookup ناکام ہوا</h2>
<p>ایسا معلوم ہوتا ہے کہ سائٹ کے پتے کے طور پر مقرر کیا گیا URL ناقابلِ رسائی ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="file_uploads_disabled" title="فائل اپ لوڈز غیر فعال ہیں"><![CDATA[
<h2>فائل اپ لوڈز غیر فعال ہیں</h2>
<p>موجودہ سرور کنفیگریشن سے ظاہر ہوتا ہے کہ فائل اپ لوڈز غیر فعال ہیں۔ براہ کرم <code dir="ltr">php.ini</code> میں <code dir="ltr">file_uploads</code> سیٹنگ چیک کر کے تبدیل کریں، یا مدد کے لیے سائٹ ہوسٹ سے رابطہ کریں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="htaccess_missing" title=".htaccess فائل غائب ہے"><![CDATA[
<h2>.htaccess فائل غائب ہے</h2>
<p>ایسا permanent link موڈ استعمال کیا جا رہا ہے جس کے لیے <code dir="ltr">.htaccess</code> فائل ضروری ہے، اور یہ فائل نہیں مل رہی۔ یہ فائل Textpattern کے ساتھ شامل ہوتی ہے اور Textpattern روٹ میں <code dir="ltr">index.php</code> اور <code dir="ltr">textpattern</code> ڈائریکٹری کے ساتھ رکھی جاتی ہے۔ تجویز کردہ ہدایات یہ ہیں:</p>
<pre><code dir="ltr"># BEGIN Textpattern
  #DirectoryIndex index.php index.html

  #Options +FollowSymLinks
  #Options -Indexes
  #ErrorDocument 403 default

  &lt;IfModule mod_rewrite.c&gt;
    RewriteEngine On
    #RewriteBase /relative/web/path/

    RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} -f [OR]
    RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} -d
    RewriteRule ^(.+) - [PT,L]

    RewriteCond %{REQUEST_URI} !=/favicon.ico
    RewriteRule ^(.*) index.php

    RewriteCond %{HTTP:Authorization}  !^$
    RewriteRule .* - [E=REMOTE_USER:%{HTTP:Authorization}]
  &lt;/IfModule&gt;

  &lt;IfModule mod_mime.c&gt;
    AddType image/svg+xml  svg svgz
    AddEncoding gzip       svgz
  &lt;/IfModule&gt;
  # END Textpattern</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="index_inaccessible" title="سائٹ انڈیکس ناقابلِ رسائی"><![CDATA[
<h2>سائٹ انڈیکس ناقابلِ رسائی</h2>
<p>سائٹ کے انڈیکس کے طور پر مقرر کردہ روٹ <code dir="ltr">index.php</code> فائل سرور کے لیے ناقابلِ مطالعہ ہے۔ براہ کرم اس کے وجود اور اجازتوں (permissions) کو چیک کریں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="missing_files" title="گم شدہ فائلیں"><![CDATA[
<h2>گم شدہ فائلیں</h2>
<p>Textpattern کی ایک یا زیادہ بنیادی فائلیں گم ہیں۔ اس بات کو یقینی بنائیں کہ درج شدہ تمام فائلیں سرور پر موجود ہوں اور درست مقامات پر رکھی ہوں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="mod_rewrite_missing" title="Apache mod_rewrite غائب ہے"><![CDATA[
<h2>Apache mod_rewrite غائب ہے</h2>
<p>Apache کا <code dir="ltr">mod_rewrite</code> ماڈیول انسٹال نہیں، یا غیر فعال ہے۔ Textpattern کے درست طور پر کام کرنے کے لیے اس کی تجویز کی جاتی ہے۔ براہ کرم اس کے وجود اور فعال حالت کو یقینی بنائیں، یا مدد کے لیے سائٹ ہوسٹ سے رابطہ کریں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="modified_files" title="ترمیم شدہ فائلیں"><![CDATA[
<h2>ترمیم شدہ فائلیں</h2>
<p>فائلیں اُس صورت میں ترمیم شدہ قرار پاتی ہیں جب ان کا متعلقہ checksum، Textpattern کے ساتھ فراہم کردہ معروف (known-good) checksum فہرست سے مختلف ہو۔ اگر Textpattern انسٹالیشن میں کوئی بھی فائلیں متوقع فائلوں سے مختلف ہوں تو انہیں یہاں نمایاں دکھایا جائے گا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="mysql_table_errors" title="MySQL ٹیبل ایررز"><![CDATA[
<h2>MySQL ٹیبل ایررز</h2>
<p>ممکن ہے Textpattern کے MySQL ڈیٹا بیس میں کچھ کرپشن یا نقصان ہو۔ متاثرہ ٹیبل(ز) کو مرمت کرنے کے لیے کوئی MySQL رسائی ٹول استعمال کریں، مثلاً <a rel="external" target="_blank" href="https://www.adminer.org">Adminer <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> یا <a rel="external" target="_blank" href="https://www.phpmyadmin.net">phpMyAdmin <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a>۔</p>
        ]]></item>
        <item id="no_temp_dir" title="عارضی ڈائریکٹری متعین نہیں کی گئی"><![CDATA[
<h2>عارضی ڈائریکٹری متعین نہیں کی گئی</h2>
<p>اگرچہ Textpattern عارضی ڈائریکٹری کے بغیر بھی چل جائے گا، لیکن اگر یہ ترجیح سیٹ نہ ہو تو بعض فیچرز حسبِ توقع کام نہیں کریں گے۔ براہ کرم Admin Preferences پر جائیں اور ‘Temporary directory path’ سیٹ کریں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="old_placeholder_exists" title="سیکشن کا نام ڈائریکٹری جیسا ہی ہے"><![CDATA[
<h2>سیکشن کا نام ڈائریکٹری جیسا ہی ہے</h2>
<p>موجودہ ڈائریکٹری نام، آرٹیکل پرملنک اسکیم میں استعمال ہونے والے سیکشن ناموں سے ٹکرا سکتے ہیں۔ مسائل سے بچنے کے لیے، اگر محفوظ ہو تو متاثرہ ڈائریکٹری ناموں کو چیک کر کے حذف کریں، یا سیکشن ناموں میں ایسی تبدیلی کریں کہ ٹکراؤ نہ رہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="path_to_site_inaccessible" title="سائٹ ڈائریکٹری ناقابلِ مطالعہ"><![CDATA[
<h2>سائٹ ڈائریکٹری ناقابلِ مطالعہ</h2>
<p>وہ ڈائریکٹری جس میں سائٹ کے انڈیکس کے طور پر مخصوص روٹ <code dir="ltr">index.php</code> فائل موجود ہے، سرور کے لیے ناقابلِ مطالعہ ہے۔ براہ کرم permissions چیک کریں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="php_scripting_enabled" title="PHP اسکرپٹنگ فعال ہے"><![CDATA[
<h2>PHP اسکرپٹنگ فعال ہے</h2>
<p>اگر یہ فیچرز فعال ہوں تو Textpattern مصنفین اور ایڈمنسٹریٹرز کو مضامین اور پیجز/فارمز کے اندر PHP کوڈ ایمبیڈ کرنے کی اجازت دیتا ہے۔ چونکہ یہ سکیورٹی کے نقطۂ نظر سے تشویش ناک ہے – ہر قسم کا PHP چلایا جا سکتا ہے، جس میں ممکنہ طور پر نقصان دہ/خطرناک کوڈ بھی شامل ہو سکتا ہے جو آپ کی انسٹالیشن کو تباہ کر دے یا معلومات تیسرے فریق تک پہنچا دے – لہٰذا اس کی سختی سے سفارش کی جاتی ہے کہ جب تک آپ کو اس فیچر کی قطعی ضرورت نہ ہو، <a href="?event=prefs#prefs_group_publish">Preferences پینل</a> میں ان آپشنز کو بند رکھیں۔</p>
<p>Textpattern سائٹس میں بہت سے ایسے اضافے جو پہلے PHP کے چھوٹے ٹکڑوں کی ضرورت رکھتے تھے اب <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/">core ٹیگز</a> کے ذریعے کیے جا سکتے ہیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="php_version_required" title="کم از کم ورژن درکاریاں"><![CDATA[
<h2>کم از کم ورژن درکاریاں</h2>
<p>Textpattern کو PHP پروگرامنگ لینگویج اور MySQL ڈیٹا بیس سرور میں مخصوص صلاحیتوں کی ضرورت ہوتی ہے۔ کم از کم سسٹم ریکوائرمنٹس جاننے کے لیے براہ کرم مندرجہ ذیل جدول دیکھیں:</p>
<div class="txp-listtables">
    <table class="txp-list">
        <thead>
            <tr>
                <th scope="col">Textpattern ورژن</th>
                <th scope="col">کم از کم PHP ورژن</th>
                <th scope="col">کم از کم MySQL ورژن</th>
            </tr>
        </thead>
        <tbody>
            <tr>
                <th scope="row">4.9.x</th>
                <td>5.6.0</td>
                <td>5.5.0</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.8.x</th>
                <td>5.5.0</td>
                <td>5.0.3</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.7.x</th>
                <td>5.4.0</td>
                <td>5.0.3</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.6.x</th>
                <td>5.3.3</td>
                <td>4.1</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.5.x</th>
                <td>5.2.3</td>
                <td>4.1</td>
            </tr>
            <tr>
                <th scope="row">4.0.1 - 4.4.1</th>
                <td>4.3</td>
                <td>3.23</td>
            </tr>
        </tbody>
    </table>
</div>
<p>بالا سسٹم کی درکاریاں کے علاوہ، درج ذیل PHP ایکسٹینشنز بھی درکار ہیں:</p>
<ul>
    <li><a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/book.mysqli.php">mysqli <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a></li>
    <li><a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/book.xml.php">XML <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a></li>
    <li><a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/book.json.php">JSON <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a></li>
</ul>
<p>سائٹ کی <code dir="ltr">php.ini</code> فائل، چاہے گلوبل ہو یا لوکل، میں <code dir="ltr">date.timezone</code> سیٹنگ ہونا ضروری ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="setup_still_exists" title="سیٹ اَپ ڈائریکٹری اب بھی موجود ہے"><![CDATA[
<h2>سیٹ اَپ ڈائریکٹری اب بھی موجود ہے</h2>
<p>جب Textpattern انسٹال ہو جائے تو <code dir="ltr">textpattern/setup</code> ڈائریکٹری اور اس کے مواد کی ضرورت نہیں رہتی، اور انہیں سکیورٹی وجوہات کی بنا پر حذف کر دینا چاہیے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="site_url_mismatch" title="Site URL عدم مطابقت"><![CDATA[
<h2>Site URL عدم مطابقت</h2>
<p>‘Preferences’ پینل میں سیٹ کیا گیا Site URL اُس حقیقی URL سے میل نہیں کھاتا جس سے سائٹ کو وزٹ کیا جا رہا ہے۔</p>
<p>اگر سائٹ مختلف URLs کے ذریعے ایكسس کی جا سکتی ہو، اور سائٹ حسبِ توقع کام کر رہی ہو، تو اس پیغام کو محفوظ طور پر نظر انداز کیا جا سکتا ہے۔</p>
<p>بصورتِ دیگر، براہ کرم Admin Preferences میں ‘Site URL’ سیٹنگ کو حسبِ ضرورت چیک کر کے درست کریں۔ ‘Diagnostics’ پینل پر pre-flight وارننگ پیغام میں درست Site URL کا ایک معقول اندازہ دکھایا جاتا ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="some_php_functions_disabled" title="PHP فنکشنز […] آپ کے سرور پر غیر فعال ہیں"><![CDATA[
<h2>PHP فنکشنز […] آپ کے سرور پر غیر فعال ہیں</h2>
<p>سائٹ ہوسٹ یا سرور ایڈمنسٹریٹر نے ایک یا زیادہ PHP فنکشنز کو غیر فعال کیا ہوا ہے، جن میں سے کچھ Textpattern کے چلنے کو متاثر کر سکتے ہیں۔</p>
<p>مزید معلومات کے لیے براہ کرم <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/diagnostics-panel#diagnostic-reporting-on-php-functions">Textpattern User Documentation <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> ملاحظہ کریں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="textpattern_version_update" title="Textpattern ورژن اپ ڈیٹ"><![CDATA[
<h2>Textpattern ورژن اپ ڈیٹ</h2>
<p>Textpattern کا نیا ورژن دستیاب ہے۔ تازہ ترین فیچرز اور سکیورٹی سے فائدہ اٹھانے کے لیے اپ گریڈ کی سفارش کی جاتی ہے۔</p>
<p>براہ کرم نوٹ کریں کہ اگرچہ ہم اپ گریڈ کے تجربے کو زیادہ سے زیادہ ہموار اور بے درد بنانے کی کوشش کرتے ہیں:</p>
<ul>
    <li>اگر صرف آخری ہندسہ آپ کے موجودہ ورژن سے مختلف ہو تو اپ گریڈ غالباً پلگ اِنز اور تھیمز کے ساتھ بیک ورڈز کمپیٹیبل ہو گا۔</li>
    <li>اگر آخری دو ہندسے مختلف ہوں تو اپ گریڈ کے لیے کچھ پلگ اِنز اور/یا تھیمز کو اپ ڈیٹ کرنے کی ضرورت پڑ سکتی ہے، اگرچہ ممکن ہے وہ بہر حال محدود صلاحیت کے ساتھ کام کرتے رہیں۔</li>
    <li>اگر پہلا ہندسہ آپ کے موجودہ ورژن سے مختلف ہو تو اپ گریڈ کے لیے زیادہ تر پلگ اِنز اور تھیمز کو اپ ڈیٹ کرنے کی ضرورت پڑنے کا امکان ہے۔ اگر آپ کسی خاص پلگ اِن یا تھیم فیچر پر بہت زیادہ انحصار کرتے ہیں تو اپ گریڈ شروع کرنے سے پہلے مصنف یا کمیونٹی ممبرز سے چیک کر لیں۔</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="textpattern_version_update_beta" title="Textpattern پری ریلیز دستیاب ہے"><![CDATA[
<h2>Textpattern پری ریلیز اپ ڈیٹ دستیاب ہے</h2>
<p>Textpattern کا نیا پری ریلیز ورژن دستیاب ہے۔ ہم اس ورژن کی آزمائش کے لیے فعال رضاکاروں کی تلاش میں ہیں تاکہ حتمی ریلیز کو زیادہ سے زیادہ مضبوط بنایا جا سکے۔ ہم کوشش کرتے ہیں کہ اپ گریڈ کا تجربہ، حتیٰ کہ بیٹا کوڈ کے لیے بھی، ہموار اور بے درد ہو۔</p>
<p>اگر آپ شرکت کرنے کا فیصلہ کریں تو براہ کرم مندرجہ ذیل باتوں کو نوٹ کریں:</p>
<ul>
    <li>کسی پروڈکشن سائٹ پر اس بیٹا ریلیز کو تب تک استعمال نہ کریں جب تک آپ کے پاس سائٹ کی فائلوں اور ڈیٹا بیس دونوں کا کام کرنے والا بیک اَپ موجود نہ ہو، اور آپ اسے استعمال کرنے کا طریقہ نہ جانتے ہوں۔</li>
    <li>براہ کرم <a href="https://github.com/textpattern/textpattern/issues">کسی بھی مسئلے کی رپورٹ کریں</a> اور اس بیٹا ورژن کا ذکر کریں جسے آپ استعمال کر رہے ہیں۔ رپورٹ ہونے والے مسائل کے مطابق حتمی ریلیز سے پہلے مزید بیٹا ریلیزز درکار ہو سکتی ہیں۔</li>
    <li>یہ یقینی بنائیں کہ اگر آپ یہ بیٹا ریلیز تعینات (deploy) کرتے ہیں تو حتمی ورژن جاری ہونے پر اسے بھی اپ ڈیٹ کر لیں۔</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="tmp_plugin_paths_match" title="عارضی اور پلگ اِن کیش ڈائریکٹری پاتھ ایک جیسے نہیں ہونے چاہییں"><![CDATA[
<h2>عارضی اور پلگ اِن کیش ڈائریکٹری پاتھ ایک جیسے نہیں ہونے چاہییں</h2>
<p>پلگ اِنز کے لیے علیحدہ ڈائریکٹری ہونی چاہیے اور انہیں عارضی ڈائریکٹری شیئر نہیں کرنی چاہیے۔ یہ ممکنہ سکیورٹی رسک ہے اور اگر عارضی ڈائریکٹری کو خالی (flush) کر دیا جائے تو آپ کی سائٹ پر منفی اثر ڈال سکتا ہے۔ براہ کرم اس بات کو یقینی بنائیں کہ عارضی ڈائریکٹری کا پاتھ پلگ اِن کیش پاتھ سے مختلف ہو۔</p>
        ]]></item>
        <item id="update_server_inaccessible" title="اپ ڈیٹ سرور ناقابلِ رسائی"><![CDATA[
<h2>اپ ڈیٹ سرور ناقابلِ رسائی</h2>
<p>اپ ڈیٹس چیک کرنے میں ناکامی ہوئی، جو عموماً نیٹ ورک کے ہجوم یا کنکشن ٹائم آؤٹ کے باعث ہوتا ہے۔ یہ صورتحال عموماً ایک دو گھنٹے کے اندر خود ہی حل ہو جاتی ہے، اس لیے بعد میں دوبارہ اس پینل پر آ کر دیکھیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="warn_mail_unavailable" title="آپ کی PHP انسٹالیشن میں mail() فنکشن موجود نہیں"><![CDATA[
<h2>آپ کی PHP انسٹالیشن میں mail() فنکشن موجود نہیں</h2>
<p>PHP کا <a rel="external" target="_blank" href="https://www.php.net/manual/en/function.mail.php">mail <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> فنکشن غیر فعال ہے۔ لہٰذا Textpattern ای میلز نہیں بھیج سکتا اور کچھ فیچرز دستیاب نہیں ہوں گے۔ مثال کے طور پر، نئے تبصروں کے لیے ای میل نوٹیفکیشنز نہیں بھیجی جائیں گی، اور نئے صارفین کو خوش آمدیدی ای میل موصول نہیں ہو گی۔ البتہ صارفین کو شامل کرنا پھر بھی ممکن رہے گا۔</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="file" title="فائلز پینل">
        <item id="file_reassign" title="فائل دوبارہ تفویض کریں"><![CDATA[
<h2>فائل دوبارہ تفویض کریں</h2>
<p>جب آپ کسی ایسی فائل کی جگہ نئی فائل اپ لوڈ کرتے ہیں جسے ‘Missing’ (غائب) کے طور پر لیبل کیا گیا ہو تو آپ کی منتخب کردہ فائل سرور پر اپ لوڈ ہو کر ڈیٹا بیس میں موجود اصل فائل کی معلومات سے منسلک ہو جاتی ہے۔ اس کا مطلب یہ ہے کہ اصل فائل کا نام بھی وہی رہے گا، اسی طرح دیگر تمام متعلقہ معلومات جیسے ڈاؤن لوڈ گنتی اور زُمرہ بھی برقرار رہیں گے۔ البتہ فائل کا سائز نئی فائل کے مطابق تازہ کر دیا جائے گا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="file_replace" title="فائل تبدیل کریں"><![CDATA[
<h2>فائل تبدیل کریں</h2>
<p>یہاں فائل اپ لوڈ کرنے سے سرور پر موجود موجودہ فائل کا مواد تبدیل ہو جائے گا لیکن فائل کا نام پہلے جیسا ہی رہے گا۔ ڈاؤن لوڈ گنتی اور فائل سے منسلک دیگر معلومات متاثر نہیں ہوں گی۔</p>
        ]]></item>
        <item id="timestamp_file" title="اشاعت کی تاریخ"><![CDATA[
<h2>اشاعت کی تاریخ</h2>
<p>وہ وقت جب کوئی فائل شائع ہو یا آخری بار ترمیم کی گئی ہو۔ وقت کو اس لمحے پر سیٹ کیا جا سکتا ہے جب شے شائع ہوتی ہے، یا ماضی/مستقبل کے کسی من مانی وقت پر۔</p>
<p>خانے درج ذیل معلومات کے مطابق ہیں:</p>
<ul>
    <li>سال / مہینہ / دن</li>
    <li>گھنٹہ (24 گھنٹے کی شکل) : منٹ : سیکنڈ</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="upload" title="فائل اپ لوڈ کریں"><![CDATA[
<h2>فائل اپ لوڈ کریں</h2>
<p>اپنے سرور پر فائلیں یا تصاویر اپ لوڈ کرنے کے لیے اس فارم کو استعمال کریں۔</p>
<p>مضامین کے اندر گرافکس ظاہر کرنے کے لیے Textile کوڈ استعمال کریں، پیج ٹیمپلیٹس پر گرافکس رکھنے کے لیے Textpattern کوڈ، یا دیگر جگہوں پر گرافکس رکھنے کے لیے HTML کوڈ استعمال کریں۔</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="form" title="فارمز پینل">
        <item id="forms_overview" title="فارمز کا تعارف"><![CDATA[
<h2>فارمز کا تعارف</h2>
<p>Textpattern میں، فارم متن، HTML، اور Textpattern ٹیگز کا ایک ٹکڑا (snippet) یا حصہ ہوتا ہے جسے مواد دکھانے کے لیے بار بار استعمال کیا جا سکتا ہے۔</p>
<p>یہاں فارم کی ایک مثال ہے جس کا نام <code dir="ltr">ordinary_list</code> رکھا جا سکتا ہے:</p>
<pre><code dir="ltr">&lt;li&gt;
    &lt;txp:permlink&gt;
        &lt;txp:title /&gt;
    &lt;/txp:permlink&gt;
&lt;/li&gt;</code></pre>
<p>آپ اسے متعلقہ مضامین کی HTML غیر ترتیب وار فہرست (unordered list) دکھانے کے لیے استعمال کر سکتے ہیں:</p>
<pre><code dir="ltr">&lt;txp:related_articles form="ordinary_list" wraptag="ul" /&gt;</code></pre>
<p>چونکہ اس فارم کا کردار عناوین کی فہرست آؤٹ پُٹ کرنا ہے، اس لیے یہ دوسرے ٹیگز کے اندر بھی موزوں ہو سکتا ہے، مثلاً موجودہ سیکشن سے 20 مضامین دکھانے کے لیے:</p>
<pre><code dir="ltr">&lt;txp:article form="ordinary_list" limit="20" wraptag="ol" /&gt;</code></pre>
<p>آپ فارم کومکرر مواد (جیسے ہیڈر اور فوٹر) کو اپنے پیج ٹیمپلیٹس میں دکھانے کے لیے بھی استعمال کر سکتے ہیں۔ اس کا مطلب ہے کہ مواد صرف ایک ہی جگہ موجود رہے گا اور اگر آپ اسے تبدیل کرنا چاہیں تو صرف ایک ہی جگہ تبدیلی کرنا ہو گی۔ فارم سے مواد دکھانا عموماً یوں کیا جاتا ہے:</p>
<pre><code dir="ltr">&lt;txp:output_form form="your_form_name" /&gt;</code></pre>
<p>فارم کا سائز زیادہ سے زیادہ 64KB ہو سکتا ہے۔ فوٹر کی مثال میں سرخیاں، پیراگراف، لنکس، مشروط ٹیگز، اور دیگر فارمز جیسے <code dir="ltr">ordinary_list</code> کے حوالہ جات شامل ہو سکتے ہیں۔</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="image" title="امیجز پینل">
        <item id="create_thumbnail" title="تھمب نیل بنائیں"><![CDATA[
<h2>تھمب نیل بنائیں</h2>
<p>اس سے آپ کو فل سائز تصویر سے مخصوص جہات کے تھمب نیل (دوبارہ) بنانے کی اجازت ملتی ہے۔</p>
<p>کسٹم سائز کے لیے، تھمب نیل کو آپ کے منتخب کردہ سائز میں سکیل کر دیا جائے گا، جب تک کہ آپ ‘Crop’ چیک باکس منتخب نہ کریں۔ ایسی صورت میں تھمب نیل تصویر کے وسط سے بغیر کسی سکیلنگ کے بنایا جائے گا۔</p>
<p>خودکار سائز کے لیے، تھمب نیل کو موجودہ ایڈمن تھیم میں مقرر کردہ جہات اور (اختیاری) کراپ سیٹنگز کے مطابق سکیل کیا جائے گا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="replace_image_form" title="تصویر تبدیل کریں"><![CDATA[
<h2>تصویر تبدیل کریں</h2>
<p>یہاں اپ لوڈ کی گئی تصویر سیدھے طور پر ڈیٹا بیس میں اس اندراج سے منسلک موجودہ تصویر کی جگہ لے لے گی۔</p>
        ]]></item>
        <item id="upload_image" title="تصویر اپ لوڈ کریں"><![CDATA[
<h2>تصویر اپ لوڈ کریں</h2>
<p>اپنے سرور پر ایک یا زیادہ تصاویر اپ لوڈ کریں۔</p>
<p><code dir="ltr">images</code> ڈائریکٹری میں اپ لوڈ ہونے کے بعد، آپ کی اصل تصویر کا فائل نام Textpattern کے ڈیٹا بیس میں صرف اندرونی طور پر محفوظ رکھا جائے گا؛ خود تصویر کی فائل کا نام ایک تسلسلی نمبر + فائل ایکسٹینشن میں بدل دیا جائے گا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="upload_thumbnail" title="تھمب نیل اپ لوڈ کریں"><![CDATA[
<h2>تھمب نیل اپ لوڈ کریں</h2>
<p>فل سائز تصاویر کو اُن کے اپنے تھمب نیلز تفویض کیے جا سکتے ہیں۔ یہ فل سائز تصاویر تک لنکس بنانے اور اُن کی انڈیکسنگ کے لیے مفید ہیں۔</p>
<p>تھمب نیل کا حوالہ بالکل فل سائز تصویر کے حوالہ ہی کی طرح ہوتا ہے، بس فائل نام کے ساتھ <code dir="ltr">t</code> شامل کر دیا جاتا ہے۔ مثال کے طور پر فل سائز تصویر جو <code dir="ltr">/images/12.jpg</code> پر محفوظ ہے، سے منسلک تھمب نیل کا حوالہ دینے کے لیے آپ <code dir="ltr">/images/12t.jpg</code> استعمال کریں گے۔</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="lang" title="زبانیں پینل">
        <item id="get_textpack" title="Textpack انسٹال کریں"><![CDATA[
<h2>Textpack انسٹال کریں</h2>
<p>اپنی سائٹ کے لیے اضافی زبان کی سٹرنگز اس باکس میں پیسٹ کریں اور انہیں انسٹال کرنے کے لیے ‘Upload’ منتخب کریں۔</p>
<p>یہ سٹرنگز اکثر ایک ڈاؤن لوڈ ایبل Textpack کی شکل میں آتی ہیں، جو کسی پلگ اِن کے ساتھ تقسیم کی جاتی ہیں تاکہ پلگ اِن کی زبان کی سٹرنگز کو Textpattern کے اندر مقامی طور پر استعمال کیا جا سکے۔</p>
<p>ترجمہ کار پھر ضرورت کے مطابق ان پیکس کا ترجمہ کر کے مقامی کردہ مواد کمیونٹی میں دوبارہ تقسیم کر سکتے ہیں۔</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="link" title="لنکس پینل">
        <item id="link_description" title="تفصیل"><![CDATA[
<h2>تفصیل</h2>
<p>لنکس کی تفصیلات اختیاری ہوتی ہیں، اور لنکس کے لیے کیپشن مہیا کرنے، لنکس کے لیے <code dir="ltr">title=""</code> (ٹول ٹِپ) ایٹری بیوٹس بنانے، یا صرف اپنی داخلی دستاویزات رکھنے کے لیے مفید ہیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="link_sort" title="سورٹ ویلیو"><![CDATA[
<h2>سورٹ ویلیو</h2>
<p>لنک فہرستوں کو فطری زبان کے انداز میں ترتیب دینے کے لیے مفید ہے، مثلاً کسی شخص کے پہلے نام کے بجائے اس کے آخری نام پر، یا اُن فقروں پر جو definite یا indefinite article سے شروع ہوتے ہیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="link_url" title="URL"><![CDATA[
<h2>URL</h2>
<p>لنک کا پتہ۔ اگر لنک کسی دوسری سائٹ کی طرف اشارہ کرتا ہو، تو اسے لازماً <code dir="ltr">http://</code> یا <code dir="ltr">https://</code> سے شروع ہونا چاہیے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="timestamp_link" title="اشاعت کی تاریخ"><![CDATA[
<h2>اشاعت کی تاریخ</h2>
<p>وہ وقت جب کوئی لنک شائع ہو یا آخری بار ترمیم کی گئی ہو۔ وقت کو اس لمحے پر سیٹ کیا جا سکتا ہے جب شے شائع ہوتی ہے، یا ماضی/مستقبل کے کسی من مانی وقت پر۔</p>
<p>خانے درج ذیل معلومات کے مطابق ہیں:</p>
<ul>
    <li>سال / مہینہ / دن</li>
    <li>گھنٹہ (24 گھنٹے کی شکل) : منٹ : سیکنڈ</li>
</ul>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="login" title="لاگ اِن پینل">
        <item id="remember_login" title="اس براؤزر کے ساتھ لاگ اِن رہیں"><![CDATA[
<h2>اس براؤزر کے ساتھ لاگ اِن رہیں</h2>
<p>جب یہ باکس چیک ہو تو آپ موجودہ ویب براؤزر کے ساتھ اپنے Textpattern اکاؤنٹ میں لاگ اِن رہیں گے، جب تک کہ آپ خود لاگ آؤٹ ہونے کا انتخاب نہ کریں۔ اگر اسے غیر چیک چھوڑا جائے تو ایک مخصوص غیر فعالیت کی مدت کے بعد آپ خودکار طور پر لاگ آؤٹ کر دیے جائیں گے۔</p>
<p>آپ کے براؤزر میں کوکیز فعال ہونا ضروری ہیں۔</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="plugin" title="پلگ اِن پینل">
        <item id="install_plugin" title="پلگ اِن انسٹال کریں"><![CDATA[
<h2>پلگ اِن انسٹال کریں</h2>
<p>کمپائل شدہ پلگ اِن ٹیکسٹ فائل کا مواد یہاں پیسٹ کریں، پھر انسٹالیشن شروع کرنے کے لیے ‘Upload’ استعمال کریں۔ جو بھی پلگ اِن آپ اس نام کے ساتھ اپ لوڈ کریں گے جو پہلے سے انسٹال ہو چکا ہو، وہ موجودہ ورژن کو اپ لوڈڈ ورژن سے اوور رائیٹ کر دے گا۔</p>
<p>جو پلگ اِن ٹیکسٹ آپ یہاں پیسٹ کرتے ہیں وہ خام PHP کوڈ <strong>نہیں</strong> ہوتا بلکہ Base64 انکوڈڈ ٹیکسٹ ہوتا ہے، جس سے پہلے عموماً ہیڈر میں پلگ اِن کی معلومات (جیسے پلگ اِن نام، ورژن اور تفصیل، مصنف کا نام وغیرہ) شامل ہوتی ہیں۔</p>
<p>آپ اکثر پلگ اِنز کے کمپائل شدہ ورژنز <a rel="external" target="_blank" href="https://plugins.textpattern.com/">Plugins repository <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> یا پلگ اِن مصنف کے مقررہ چینل، مثلاً اُن کی ویب سائٹ یا GitHub، سے حاصل کر سکتے ہیں۔</p>
<p>اگر بیرونی سائٹ اجازت دے تو آپ یہاں Textpattern کمپائل شدہ ٹیکسٹ فائل کا URL بھی پیسٹ کر سکتے ہیں۔</p>
<p>تمام اپ لوڈ شدہ پلگ اِنز انسٹالیشن سے پہلے ایک ویری فیکیشن مرحلے سے گزریں گے جس میں آپ کو پلگ اِن کے کوڈ اور مواد کا جائزہ لینے کا موقع ملے گا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="upload_plugin" title="پلگ اِن اپ لوڈ کریں"><![CDATA[
<h2>پلگ اِن اپ لوڈ کریں</h2>
<p>پلگ اِن فائل اپ لوڈ کرنے کے لیے اس فارم کو استعمال کریں۔ اپ لوڈ شدہ پلگ اِنز (اور کوئی بھی اثاثے) ‘plugins’ ڈائریکٹری میں اسٹور کیے جاتے ہیں۔</p>
<p>یہاں اپ لوڈ کیے جانے والے پلگ اِن کی اقسام یہ ہیں:</p>
<ul>
<li>Textpattern PHP Template فائلیں، جو مکمل کوڈ، میٹاڈیٹا، Textpack سٹرنگز اور مدد کا متن رکھتی ہیں۔</li>
<li>Textpattern کمپائل شدہ ٹیکسٹ فائلیں، جو مکمل کوڈ، میٹاڈیٹا، Textpack سٹرنگز اور مدد کا متن رکھتی ہیں۔</li>
<li>Textpattern zip بنڈلز، جو manifest معلومات اور کوڈ، میٹاڈیٹا، Textpack سٹرنگز، مدد کا متن اور سپورٹنگ فائلیں رکھتے ہیں۔</li>
<li>خام PHP فائلیں (اگرچہ یہ اضافی میٹاڈیٹا نہیں بھرتیں اور ان کی سفارش نہیں کی جاتی)۔</li>
</ul>
<p>جو بھی پلگ اِن آپ اس نام کے ساتھ اپ لوڈ کریں گے جو پہلے سے انسٹال ہو چکا ہو، وہ موجودہ ورژن کو اپ لوڈڈ ورژن سے اوور رائیٹ کر دے گا۔</p>
<p>تمام اپ لوڈ شدہ پلگ اِنز انسٹالیشن سے پہلے ایک ویری فیکیشن مرحلے سے گزریں گے جس میں آپ کو پلگ اِن کے کوڈ اور مواد کا جائزہ لینے کا موقع ملے گا۔</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="prefs" title="ترجیحات پینل">
        <item id="admin_side_plugins" title="ایڈمن سائیڈ پلگ اِنز استعمال کریں؟"><![CDATA[
<h2>ایڈمن سائیڈ پلگ اِنز استعمال کریں؟</h2>
<p>ایڈمن سائیڈ پلگ اِنز، انتظامی انٹرفیس کی کارکردگی کو تبدیل کر سکتے ہیں۔ یہ پہلے سے موجود ایکشنز، مثلاً مضامین میں ایڈیٹنگ یا اشاعت، میں ہُکس لگا سکتے ہیں، یا اضافی/وسیع فیچر کے لیے نئے پینل شامل کر سکتے ہیں۔</p>
<p>اگر آپ ایڈمن سائیڈ پلگ اِنز کے بارے میں مزید جاننا چاہتے ہیں تو براہِ کرم <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/development/">Extending Textpattern <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> پیج، اور <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/">Textpattern User Documentation <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> ملاحظہ کریں۔ ہر قسم کے پلگ اِنز کی فہرست <a rel="external" target="_blank" href="https://plugins.textpattern.com/">Textpattern Plugins <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> سائٹ پر موجود ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="advanced_options" title="ایڈوانسڈ آپشنز"><![CDATA[
<h2>ایڈوانسڈ آپشنز</h2>
<p>ایڈوانسڈ ترجیحات کا گروپ دکھائیں، جہاں اضافی سیٹنگز ترتیب دی جا سکتی ہیں، مثلاً:</p>
<ul>
    <li><code dir="ltr">txp:evaluate</code> میں فعال PHP فنکشنز۔</li>
    <li>فارم ٹیمپلیٹ کی حسبِ ضرورت اقسام۔</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="allow_article_php_scripting" title="مضامین میں PHP کی اجازت دیں؟"><![CDATA[
<h2>مضامین میں PHP کی اجازت دیں؟</h2>
<p>جب یہ سیٹنگ فعال ہو تو مضامین کے اندر PHP استعمال کرنے کی اجازت ہو گی۔ مصنف کے پاس ایسا کرنے کے لیے کافی مراعات (privileges) ہونا ضروری ہیں (بطورِ طے شدہ، صرف <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/user-roles-and-privileges">‘Publishers’ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a>، <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/user-roles-and-privileges">‘Managing Editors’ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> اور <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/administration/user-roles-and-privileges">‘Copy Editors’ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> ایسا کر سکتے ہیں)۔</p>
<p><strong>اس کی سختی سے سفارش کی جاتی ہے کہ جب تک آپ کو اس فیچر کی قطعی ضرورت نہ ہو، اس آپشن کو بند رکھیں</strong>۔ کسی بھی قسم کا ممکنہ طور پر نقصان دہ/خطرناک PHP کوڈ شامل کیا جا سکتا ہے جو آپ کی ویب سائٹ کو تباہ کر دے یا معلومات تیسرے فریق تک پہنچا دے، اور اسے کوئی بھی شخص جو اُس مضمون کو دیکھے گا، چلا سکتا ہے۔</p>
<p>PHP کوڈ میں اوپننگ اور کلوزنگ PHP ٹیگز شامل نہیں ہونے چاہییں، اور یہ <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/php"><code dir="ltr">&lt;txp:php&gt;</code> ٹیگز <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> کے اندر محصور ہونا چاہیے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="allow_form_override" title="فارم اوور رائیڈ کی اجازت دیں؟"><![CDATA[
<h2>فارم اوور رائیڈ کی اجازت دیں؟</h2>
<p>یہ سیٹنگ مضمون کے مصنفین کو یہ اجازت دیتی ہے کہ جب ان کا مضمون رینڈر ہو تو کون سا فارم استعمال ہو، اسے اوور رائیڈ کر سکیں۔ اگر فعال ہو تو مضمون ایڈیٹ کرتے وقت ‘اوور رائیڈ فارم’ کا ڈراپ ڈاؤن دستیاب ہو گا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="allow_page_php_scripting" title="پیجز میں PHP کی اجازت دیں؟"><![CDATA[
<h2>پیجز میں PHP کی اجازت دیں؟</h2>
<p>جب یہ سیٹنگ فعال ہو تو پیج ٹیمپلیٹس اور فارم ٹیمپلیٹس کے اندر PHP کوڈ استعمال کیا جا سکتا ہے۔</p>
<p><strong>اس کی سختی سے سفارش کی جاتی ہے کہ جب تک آپ کو اس فیچر کی قطعی ضرورت نہ ہو، اس آپشن کو بند رکھیں</strong>۔ کسی بھی قسم کا ممکنہ طور پر نقصان دہ/خطرناک PHP کوڈ شامل کیا جا سکتا ہے جو آپ کی ویب سائٹ کو تباہ کر دے یا معلومات تیسرے فریق تک پہنچا دے، اور اسے کوئی دوسرا صارف شامل کر کے کسی بے خبر ایڈمنسٹریٹر یا سائٹ وزیٹر سے چلاوا سکتا ہے۔</p>
<p>PHP کوڈ میں اوپننگ اور کلوزنگ PHP ٹیگز شامل نہیں ہونے چاہییں، اور یہ <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/php"><code dir="ltr">&lt;txp:php&gt;</code> ٹیگز <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> کے اندر محصور ہونا چاہیے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="archive_dateformat" title="محفوظہ (آرکائیو) تاریخ کی وضع"><![CDATA[
<h2>آرکائیو تاریخ کا فارمَیٹ</h2>
<p>آپ کی سائٹ کے سیکشنز میں مضامین پر تاریخیں کس طرح نظر آئیں گی۔ تاریخ کا فارمَیٹ ڈراپ ڈاؤن مینو سے منتخب کیا جا سکتا ہے یا <a href="https://www.php.net/manual/en/function.strftime.php" rel="external">PHP <code dir="ltr">strftime()</code></a> سنٹیکس استعمال کرتے ہوئے تشکیل دیا جا سکتا ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="articles_use_excerpts" title="کیا مضمون کے ایڈیٹ صفحے پر اقتباس دکھایا جائے؟"><![CDATA[
<h2>کیا مضمون کے ایڈیٹ صفحے پر اقتباس دکھایا جائے؟</h2>
<p>‘No’ منتخب کرنے کی صورت میں مضمون ایڈیٹنگ اسکرین پر مصنف کو اقتباس کا فیلڈ دکھائی نہیں دے گا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="attach_titles_to_permalinks" title="عنوان کو پرملنکس سے منسلک کریں؟"><![CDATA[
<h2>عنوان کو پرملنکس سے منسلک کریں؟</h2>
<p>یہ سیٹنگ URL کے ساتھ مضمون کے عنوان کا خودکار طور پر جنریٹ کیا گیا ورژن منسلک کر دے گی۔ اسے یا تو خودکار طور پر تخلیق کیا جاتا ہے یا مضمون ایڈیٹ کرتے وقت ‘صرف URL والا عنوان’ میں دستی طور پر اوور رائیڈ کیا جا سکتا ہے۔</p>
<p>یہ سیٹنگ صرف اسی وقت اثر انداز ہو گی جب آپ کلین URLs استعمال کر رہے ہوں۔ کچھ زبانوں کے لیے اس سے بہت لمبے اور بَد شکل URLs بن سکتے ہیں، ایسی صورت میں شاید آپ اسے ‘Off’ پر سیٹ رکھنا چاہیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="auto_dst" title="خودکار طور پر ڈی لائٹ سیونگ ٹائم ایڈجسٹ کریں؟"><![CDATA[
<h2>خودکار طور پر ڈی لائٹ سیونگ ٹائم ایڈجسٹ کریں؟</h2>
<p>یہ سیٹنگ Textpattern کو یہ اجازت دیتی ہے کہ وہ آپ کے مقامی علاقے میں DST (Daylight Saving Time) کے شروع اور ختم ہونے کا وقت خود تبدیل کرے۔ اگر اسے ‘No’ پر سیٹ کیا جائے تو آپ ‘DST enabled’ ترجیح کو دستی طور پر تبدیل کر سکیں گے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="comment_means_site_updated" title="نیا تبصرہ ہونے کا مطلب سائٹ اپ ڈیٹ ہوئی؟"><![CDATA[
<h2>نیا تبصرہ ہونے کا مطلب سائٹ اپ ڈیٹ ہوئی؟</h2>
<p>Textpattern ڈیٹا بیس اس بات کا ریکارڈ رکھتا ہے کہ آپ کی سائٹ میں حالیہ ترین تبدیلی کب ہوئی۔ جب یہ سیٹنگ ‘Yes’ پر ہو تو نیا تبصرہ بھی اس قدر (value) کو اپ ڈیٹ کر دے گا۔ مثال کے طور پر یہی قدر <code dir="ltr">"Send Last-Modified header"</code> فیچر کے لیے استعمال ہوتی ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="comment_nofollow" title="تبصروں پر rel=&quot;nofollow&quot; لگائیں؟"><![CDATA[
<h2>تبصروں پر rel="nofollow" لگائیں؟</h2>
<p>اگر اسے ‘Yes’ پر سیٹ کیا جائے تو تبصروں میں بنائے گئے لنکس میں ایک اضافی ایٹری بیوٹ شامل کر دیا جائے گا۔ اس کا مقصد تبصرہ اسپیم کرنے والوں کی ترغیب کو ختم کرنا ہے اور اسے مختلف سرچ انجنز اور سافٹ ویئر ڈیولپرز نے شروع کیا تھا۔ مزید معلومات کے لیے <a rel="external" target="_blank" href="https://googleblog.blogspot.com/2005/01/preventing-comment-spam.html">Google کا اعلان <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> پڑھ سکتے ہیں۔</p>
<p><strong>نوٹ:</strong> یہ سیٹنگ آپ کی سائٹ کی فعالیت کو متاثر نہیں کرتی۔ البتہ بعض سرچ انجنز جب تبصروں سے منسلک سائٹس کی رینکنگ کرتے ہیں تو وہ آپ کے تبصروں کے اثر کو کم یا ختم کر سکتی ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_are_ol" title="تبصرے کو نمبر دار فہرست کی صورت میں پیش کریں؟"><![CDATA[
<h2>تبصرے کو نمبر دار فہرست کی صورت میں پیش کریں؟</h2>
<p>یہ طے کرتا ہے کہ آیا مضمون کے تبصروں کو HTML کے <code dir="ltr">&lt;ol&gt;</code> ٹیگ کے ساتھ لپیٹا جائے اور ہر تبصرہ <code dir="ltr">&lt;li&gt;</code> ٹیگ کے اندر لپٹا ہو (جس سے تبصرے عدد وار فہرست کی شکل میں ظاہر ہوں)، یا اس کے بجائے ہر تبصرہ <code dir="ltr">&lt;div&gt;</code> ٹیگ کے ساتھ لپیٹا جائے۔</p>
<p>کسی بھی قدر کے ساتھ، آپ فارم کی ہر مثال پر علیحدہ طور پر استعمال ہونے والے ٹیگز کو اوور رائیڈ کر سکتے ہیں، یعنی <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/comments"><code dir="ltr">&lt;txp:comments /&gt;</code> ٹیگ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> کو، جو <code dir="ltr">comments_display</code> فارم میں پایا جاتا ہے، ترمیم کر کے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_auto_append" title="تبصرے خودکار طور پر مضامین کے ساتھ جوڑیں؟"><![CDATA[
<h2>تبصرے خودکار طور پر مضامین کے ساتھ جوڑیں؟</h2>
<p>یہ سیٹنگ طے کرتی ہے کہ آیا ہر انفرادی مضمون کے ساتھ تبصرے اور تبصرہ فارم خودکار طور پر جوڑے جائیں (یعنی <code dir="ltr">comments_display</code> فارم کے مواد کو خودکار طور پر شامل کر کے)۔</p>
<p>اکثر اوقات آپ اسے ‘No’ پر ہی رکھنا چاہیں گے، کیونکہ اس سے آپ کو اپنی سائٹ کے ڈیزائن میں تبصروں کی جگہ کے بارے میں زیادہ لچک ملتی ہے۔ آپ کو ہر اس مضمون پر مبنی ٹیمپلیٹ میں جہاں تبصرے ظاہر کرنا چاہتے ہوں، <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/comments"><code dir="ltr">&lt;txp:comments /&gt;</code> ٹیگ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> کو دستی طور پر شامل کرنا ہو گا۔</p>
<p>اگر آپ کسی مضمون میں تبصروں کے دہرا کر دکھائی دینے کا مسئلہ دیکھ رہے ہیں تو غالباً ایسا اس لیے ہے کہ آپ کے ٹیمپلیٹس میں <code dir="ltr">&lt;txp:comments /&gt;</code> ٹیگ بھی موجود ہے اور ساتھ ہی ‘تبصرے خودکار طور پر مضامین کے ساتھ جوڑیں؟’ بھی ‘Yes’ پر سیٹ ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_dateformat" title="تبصرے کی تاریخ کی وضع"><![CDATA[
<h2>تبصروں کی تاریخ کا فارمَیٹ</h2>
<p>آپ کی سائٹ کے وزیٹرز کو تبصروں کی تاریخیں کس طرح نظر آئیں گی۔ تاریخ کا فارمَیٹ ڈراپ ڈاؤن مینو سے منتخب کیا جا سکتا ہے یا <a href="https://www.php.net/manual/en/function.strftime.php" rel="external">PHP <code dir="ltr">strftime()</code></a> سنٹیکس استعمال کرتے ہوئے تشکیل دیا جا سکتا ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_default_invite" title="طے شدہ تبصرہ دعوت نامہ"><![CDATA[
<h2>طے شدہ تبصرہ دعوت نامہ</h2>
<p>اگر آپ اپنی سائٹ پر وزیٹرز کو تبصرہ کرنے کی اجازت دیتے ہیں تو یہ تبصرے کے لیے طے شدہ دعوتی متن ہے۔ مثال کے طور پر:</p>
<ul>
    <li>تبصرے</li>
    <li>تبصرہ شامل کریں</li>
    <li>فیڈ بیک</li>
    <li>حاشیہ نویسی</li>
</ul>
<p>نوٹ کریں کہ دعوتی متن کو ہر مضمون کی بنیاد پر ہمیشہ تبدیل کیا جا سکتا ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_disabled_after" title="تبصرے اس مدت کے بعد بند کر دیں"><![CDATA[
<h2>تبصرے اس مدت کے بعد بند کر دیں</h2>
<p>اسے استعمال کر کے آپ وہ مدت متعین کر سکتے ہیں جس کے بعد مضامین پر تبصرہ کرنا بند کر دیا جائے گا (اگر اسے ‘Never’ پر سیٹ کریں تو تبصرہ کرنے کے لیے لامحدود وقت کی اجازت ہو گی)۔</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_disallow_images" title="کیا تبصروں میں تبصرہ نگار کی تصاویر کی اجازت دیں؟"><![CDATA[
<h2>کیا تبصروں میں تبصرہ نگار کی تصاویر کی اجازت دیں؟</h2>
<p>اگر اسے ‘No’ پر سیٹ کریں تو تبصروں میں شامل کی گئی تمام تصاویر ہٹا دی جائیں گی۔</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_mode" title="تبصرہ موڈ"><![CDATA[
<h2>تبصرہ موڈ</h2>
<p>اگر ‘nopopup’ منتخب کیا جائے (سفارش کی جاتی ہے) تو موجودہ ونڈو ریفریش ہو کر صرف موجودہ مضمون دکھائے گی، جس کے نیچے تبصرے ہوں گے۔</p>
<p>اگر ‘popup’ منتخب کیا جائے تو تبصروں کے لنک پر کلک کرنے سے نیا براؤزر ونڈو کھلے گا (یہ <code dir="ltr">popup_comments</code> فارم استعمال کرتا ہے)۔</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_moderate" title="تبصروں کو معتدل کریں؟"><![CDATA[
<h2>تبصروں کو معتدل کریں؟</h2>
<p>اگر اسے ‘Yes’ پر سیٹ کیا جائے تو ہر نئے تبصرے کی نمائش اس وقت تک بند رہے گی جب تک اس کا جائزہ نہ لے لیا جائے۔ آپ کو ہر تبصرے کو دستی طور پر معتدل کر کے منظر عام پر لانا ہو گا (جب نیا تبصرہ موصول ہو گا تو مضمون کے مصنف کو ای میل کے ذریعے پیغام بھیجا جائے گا)۔</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_on_default" title="تبصرے بطورِ طے شدہ آن رکھیں؟"><![CDATA[
<h2>تبصرے بطورِ طے شدہ آن رکھیں؟</h2>
<p>اگر اسے ‘Yes’ پر سیٹ کریں تو ہر شائع شدہ مضمون کے لیے تبصرے خودکار طور پر فعال ہو جائیں گے۔ اگر ‘No’ پر سیٹ کریں تو جب بھی آپ تبصرے قبول کرنا چاہیں گے تو ہر بار مضمون کے ‘رائٹ’ پینل میں جا کر تبصرے فعال کرنا ہوں گے۔</p>
<p>تبصرے کو کسی بھی وقت، ہر مضمون کی بنیاد پر، فعال/غیر فعال کیا جا سکتا ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_require_email" title="تبصرے کے لیے تبصرہ نگار کا ای میل پتہ درکار ہو؟"><![CDATA[
<h2>کیا تبصروں کے لیے صارف کا ای میل پتہ درکار ہو؟</h2>
<p>اگر اسے ‘Yes’ پر سیٹ کیا جائے تو جو لوگ آپ کے مضمون پر تبصرہ کرنا چاہیں گے انہیں تبصرہ فارم میں ایک ای میل پتہ درج کرنا ہو گا۔ اگر وہ ای میل پتہ فراہم نہیں کریں گے تو تبصرہ پوسٹ نہیں کر سکیں گے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_require_name" title="تبصرے کے لیے تبصرہ نگار کا نام درکار ہو؟"><![CDATA[
<h2>تبصرے کے لیے تبصرہ نگار کا نام درکار ہو؟</h2>
<p>اگر اسے ‘Yes’ پر سیٹ کیا جائے تو جو لوگ آپ کے مضمون پر تبصرہ کرنا چاہیں گے انہیں تبصرہ فارم میں ایک نام درج کرنا ہو گا۔ اگر وہ نام فراہم نہیں کریں گے تو تبصرہ جمع (submit) نہیں کر سکیں گے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_sendmail" title="کیا تبصرے مصنف کو ای میل کیے جائیں؟"><![CDATA[
<h2>کیا تبصرے مصنف کو ای میل کیے جائیں؟</h2>
<p>اگر اسے ‘Yes’ پر سیٹ کیا جائے تو جب بھی کسی مضمون پر نیا تبصرہ موصول ہو گا، اُس کی ایک نقل ای میل کے ذریعے اُس مضمون کے مصنف کو بھیجی جائے گی۔</p>
        ]]></item>
        <item id="comments_use_fat_textile" title="کیا تبصروں میں مزید Textile مارک اَپ کی اجازت دیں؟"><![CDATA[
<h2>کیا تبصروں میں مزید Textile مارک اَپ کی اجازت دیں؟</h2>
<p>جب اسے ‘Yes’ پر سیٹ کیا جائے تو تبصروں میں ایسے <a rel="external" target="_blank" href="https://textpattern.com/textile-sandbox">Textile <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> عناصر شامل ہو سکتے ہیں جنہیں بصورتِ دیگر سادہ متن سمجھا جاتا، مثلاً:</p>
<ul>
    <li>ہیڈنگز</li>
    <li>ترتیب وار اور غیر ترتیب وار فہرستیں</li>
    <li>حواشی (footnotes)</li>
    <li>ٹیبلز</li>
    <li>کوڈ</li>
    <li>وسیع بلاک نحو (syntax) (<code dir="ltr">bc..</code>، <code dir="ltr">bq..</code> وغیرہ)</li>
</ul>
<p><strong>نوٹ:</strong> سکیورٹی وجوہات کی بنا پر خام HTML کو معمول کے متن میں تبدیل کر دیا جاتا ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="concurrent_logins" title="وہ اکاؤنٹس جنہیں بیک وقت لاگ اِن کی اجازت ہے"><![CDATA[
<h2>وہ اکاؤنٹس جنہیں بیک وقت لاگ اِن کی اجازت ہے</h2>
<p>لاگ اِن اکاؤنٹ ناموں کی کوما سے جدا کردہ فہرست، جو ایک سے زیادہ براؤزرز/سیشنز کے ذریعے لاگ اِن ہو سکتے ہیں۔ یہ ڈویلپمنٹ کے دوران کلائنٹس کے ساتھ لاگ اِن شیئر کرنے کے لیے مفید ہے۔</p>
<p>اس فیچر کا استعمال سکیورٹی رسک ہے اور <strong>لائیو سائٹس پر تجویز نہیں کیا جاتا</strong>۔ اگر آپ کا یوزر اکاؤنٹ لائیو ویب سائٹ پر concurrency کے لیے کنفیگر ہو تو Diagnostics وارننگ جاری کرے گا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="custom_form_types" title="فارم ٹیمپلیٹ کی حسبِ ضرورت اقسام"><![CDATA[
<h2>فارم ٹیمپلیٹ کی حسبِ ضرورت اقسام</h2>
<p>معیاری فارم ٹیمپلیٹ اقسام (article، file، misc وغیرہ) کے علاوہ، پبلشرز کسٹم اقسام بھی متعین کر سکتے ہیں۔ کسٹم فارم ٹیمپلیٹ اقسام کا مقصد دوہرا ہے: فارم ٹیمپلیٹس کی درجہ بندی آسان بنانا اور کسٹم اثاثوں کی تعریف کرنا۔</p>
<p>اس ترجیح کا فارمیٹ <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/INI_file">INI <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> ہوتا ہے، جس میں ہر سیکشن فارم ٹیمپلیٹ ٹائپ کے مطابق ہوتا ہے۔</p>
<p>کسٹم فارم ٹائپ (مثلاً <code dir="ltr">js</code>) تعریف کرنے کے لیے آپ کو الگ لائن پر <code dir="ltr">[js]</code> سیکشن شامل کرنا ہو گا۔ متعلقہ سیکشن میں <code dir="ltr">title="Javascript"</code> انٹری کے ذریعے طے شدہ ٹائٹل سیٹ کیا جا سکتا ہے۔ اگر ضرورت ہو تو لوکلائزڈ ٹائٹلز بھی شامل کیے جا سکتے ہیں (مثلاً <code dir="ltr">ru="Скрипт"</code>)۔</p>
<p>اضافہ طور پر فارم ٹیمپلیٹ کا <a rel="external" target="_blank" href="https://www.iana.org/assignments/media-types/media-types.xhtml">میڈیا ٹائپ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> (جسے پہلے MIME ٹائپ کہا جاتا تھا) بھی متعین کیا جا سکتا ہے، مثلاً <code dir="ltr">mediatype="application/javascript"</code>۔ اس سے اس ٹائپ کے فارم ٹیمپلیٹس کسٹم اثاثے بن جاتے ہیں جنہیں مخصوص میڈیا ٹائپ کے طور پر پیش کیا جا سکتا ہے، چاہے ڈیٹا بیس سے ہوں یا ڈسک (فلیٹ فائلز) سے، <code dir="ltr">&lt;txp:output_form /&gt;</code> ٹیگ کے ذریعے۔ مثال کے طور پر، <code dir="ltr">myscript.js</code> نامی فارم ٹیمپلیٹ، جس کی ٹائپ <code dir="ltr">[js]</code> اور میڈیا ٹائپ <code dir="ltr">application/javascript</code> ہو، کو آپ اپنے کوڈ میں یوں شامل کر سکتے ہیں:</p>
<pre><code dir="ltr">&lt;txp:output_form form="myscript.js"
    format="flat.script" /&gt;</code></pre>
<p>یہ مندرجہ ذیل HTML <code dir="ltr">&lt;script&gt;</code> ٹیگ جنریٹ کرے گا:<p>
<pre><code dir="ltr">&lt;script src="path/to/flat/myscript.js"&gt;&lt;/script&gt;</code></pre>
<p>صرف وہ فارم ٹیمپلیٹس جو اپنی ٹائپ کے مطابق نامی ایکسٹینشن رکھتے ہوں (مثلاً <code dir="ltr">myscript.js</code>) فلیٹ فائلز کے طور پر سرور سے پیش کیے جا سکتے ہیں۔ اس صورت میں Textpattern انہیں بالکل پروسیس نہیں کرے گا اور وہ اپنے URL کے ذریعے قابلِ رسائی ہوں گے۔</p>
If a form template needs processing (if it contains Textpattern tags), you must serve it from the database. In this case you shouldn’t add the extension to the form name - call it just <code dir="ltr">myscript</code> (without <code dir="ltr">.js</code>) to make it inaccessible via a standard URL - and include it like so:</p>
<pre><code dir="ltr">&lt;txp::myscript format="script" /&gt;</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="custom_overview" title="کسٹم فیلڈز"><![CDATA[
<h2>کسٹم فیلڈز</h2>
<p>کسٹم فیلڈز اضافی مضمون ڈیٹا رکھنے کے لیے استعمال ہوتی ہیں۔ آپ یہاں انہیں نام دے کر زیادہ سے زیادہ دس کسٹم فیلڈز تعریف کر سکتے ہیں۔ ہر فیلڈ ‘رائٹ’ پینل پر علیحدہ فیلڈ کے طور پر ظاہر ہو گی، تاکہ ہر مضمون کے ساتھ کسٹم ڈیٹا منسلک کیا جا سکے۔</p>
<p>آپ فیلڈز کا نام اپنی مرضی سے رکھ سکتے ہیں، مگر درج ذیل باتوں سے آگاہ رہیں:</p>
<ul>
<li>اسپیسز استعمال کرنے سے ‘رائٹ’ پینل پر مطالعہ آسان ہو جاتا ہے، لیکن ایسی صورت میں ان فیلڈز کو <code dir="ltr">article_custom</code> ٹیگ میں sort یا filter پیرا میٹرز کے طور پر <em>استعمال نہیں</em> کیا جا سکتا۔ اگر آپ یہ فنکشنلٹی استعمال کرنا چاہتے ہیں تو اس کی بجائے انڈرسکور استعمال کرنے پر غور کریں۔</li>
<li>فیلڈز کا نام رکھتے وقت خیال رکھیں کہ وہ Textpattern کے محفوظ (reserved) فیلڈ ناموں سے نہ ٹکرائیں۔ مثلاً <code dir="ltr">title</code>، <code dir="ltr">category</code>، <code dir="ltr">limit</code>، <code dir="ltr">status</code> وغیرہ استعمال نہ کریں، ورنہ عجیب نتائج یا خراب سائٹس مل سکتی ہیں۔</li>
<li>ہر فیلڈ میں ڈیٹا صرف ٹیکسٹ کی صورت میں 255 حروف تک محدود ہے۔</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="dateformat" title="تاریخ کی وضع"><![CDATA[
<h2>تاریخ کا فارمَیٹ</h2>
<p>آپ کی سائٹ کے فرنٹ پیج پر مضامین پر تاریخیں کس طرح نظر آئیں گی۔ تاریخ کا فارمَیٹ ڈراپ ڈاؤن مینو سے منتخب کیا جا سکتا ہے یا <a href="https://www.php.net/manual/en/function.strftime.php" rel="external">PHP <code dir="ltr">strftime()</code></a> سنٹیکس استعمال کرتے ہوئے تشکیل دیا جا سکتا ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="default_event" title="طے شدہ پینل"><![CDATA[
<h2>طے شدہ پینل</h2>
<p>Textpattern ایڈمنسٹریشن انٹرفیس کا وہ پینل جو کسی کے لاگ اِن ہوتے ہی سب سے پہلے ظاہر ہو گا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="default_publish_status" title="طے شدہ اشاعتی اسٹیٹس"><![CDATA[
<h2>طے شدہ اشاعتی اسٹیٹس</h2>
<p>یہ نئے بنائے گئے Textpattern مضامین کی اشاعت کی نمائش (visibility) کی حالت متعین کرتا ہے۔</p>
<p>نوٹ کریں کہ یہ ترجیح اُن مضامین کے اسٹیٹس کو متاثر نہیں کرتی جو اس تبدیلی سے پہلے بنائے یا ایڈٹ کیے جا چکے ہوں۔</p>
<p>طے شدہ اشاعتی اسٹیٹس مندرجہ ذیل میں سے ایک ہے:</p>
<ul>
    <li>Draft</li>
    <li>Hidden</li>
    <li>Pending</li>
    <li>Live</li>
    <li>Sticky</li>
</ul>
<p><strong>Draft</strong> مضمون کو زیرِ تکمیل کام سمجھا جاتا ہے اور وہ Textpattern ایڈمن ایریا کے باہر قابلِ مشاہدہ نہیں ہوتا (یعنی Textpattern فرنٹ سائیڈ پر نظر نہیں آتا، اور فیڈز میں سنڈیکیٹ نہیں ہوتا)۔</p>
<p><strong>Hidden</strong> مضمون Textpattern ایڈمن ایریا کے باہر قابلِ مشاہدہ نہیں ہوتا۔</p>
<p><strong>Pending</strong> مضمون کو اشاعت کے لیے تیار اور منظوری کا منتظر سمجھا جاتا ہے، مگر Textpattern ایڈمن ایریا کے باہر قابلِ مشاہدہ نہیں ہوتا۔</p>
<p><strong>Live</strong> مضمون عموماً Textpattern ایڈمن ایریا کے باہر قابلِ مشاہدہ ہوتا ہے (یعنی Textpattern فرنٹ سائیڈ پر نظر آتا ہے، فیڈز میں سنڈیکیٹ ہوتا ہے اگر ترجیح اجازت دے)۔ اگر کوئی مضمون لائیو ہو اور اس کی میعاد ختم ہونے کی تاریخ مقرر ہو تو وہ تاریخ گزرنے کے بعد بھی اسٹیٹس live ہی رہے گا، لیکن اگر میعاد ختم شدہ مضامین کی اشاعت کی اجازت نہ ہو تو وہ صرف اسی صورت میں ایڈمن ایریا کے باہر ظاہر ہو گا جب میعاد ختم شدہ مضامین کو شائع کرنے کی اجازت ہو۔</p>
<p><strong>Sticky</strong> مضمون کسی <strong>live</strong> مضمون کی طرح ہے اس حد تک کہ اسے Textpattern ایڈمن ایریا کے باہر دیکھا جا سکتا ہے، لیکن وہ مضمون کی فہرستوں میں <strong>ظاہر نہیں</strong> ہو گا جب تک متعلقہ <code dir="ltr">article</code> یا <code dir="ltr">article_custom</code> ٹیگ میں <code dir="ltr">status</code> ایٹری بیوٹ کے ساتھ <code dir="ltr">sticky</code> ویلیو شامل نہ کی جائے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="doctype" title="Doctype"><![CDATA[
<h2>Doctype</h2>
<p>یہ منتخب کریں کہ آپ کون سا HTML doctype استعمال کرنا چاہتے ہیں (HTML5 یا XHTML میں سے کوئی ایک)۔ یہ تبصرہ ان پٹ فارمز، Textile کے ذریعے <code dir="ltr">&lt;abbr&gt;</code> یا <code dir="ltr">&lt;acronym&gt;</code> کی رینڈرنگ، اور <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/css"><code dir="ltr">&lt;txp:css /&gt;</code> ٹیگ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> کے ذریعے جنریٹ کیے گئے <code dir="ltr">&lt;link&gt;</code> ٹیگز کو متاثر کرتا ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="enable_dev_preview" title="ترقیاتی تھیم کا پیش منظر فعال کریں؟"><![CDATA[
<h2>ترقیاتی تھیم کا پیش منظر فعال کریں؟</h2>
<p>وہ صارفین جن کے پاس کافی مراعات (privileges) ہوں (بطورِ طے شدہ، Publisher اور Designer رول والے) نئے تھیم کو محفوظ طریقے سے ڈیولپ اور پری ویو کر سکتے ہیں، جبکہ دیگر تمام صارفین پرانے تھیم کو ہی دیکھیں گے (جب تک نیا تھیم تعینات (deploy) نہ ہو جائے)۔</p>
<p>تاہم جن مراعات یافتہ صارفین کو تھیمز کی ڈیولپمنٹ میں شریک نہیں ہونا، وہ ترقیاتی تھیم کا پیش منظر بند کر سکتے ہیں۔ پھر انہیں بھی معمول کے سائٹ وزیٹرز کی طرح موجودہ ‘public’ تھیم ہی دکھایا جائے گا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="enable_short_tags" title="مختصر ٹیگ سپورٹ فعال کریں؟"><![CDATA[
<h2>مختصر ٹیگ سپورٹ فعال کریں؟</h2>
<p>Textpattern ٹیگز اس شکل میں ہوتے ہیں: <code dir="ltr">&lt;txp:tag_name attribute1="value" ... /&gt;</code>۔ ٹائپنگ کم کرنے کے لیے ایک شارٹ ہینڈ نوٹیشن فعال کی جا سکتی ہے جس میں <code dir="ltr">txp:</code> کو چند سادہ اصولوں پر عمل کرتے ہوئے حذف کیا جا سکتا ہے۔ تصور واضح کرنے کے لیے چند مثالیں:</p>
<ul>
    <li><code dir="ltr">&lt;txp:article_id /&gt;</code> بن جاتا ہے <code dir="ltr">&lt;article::id /&gt;</code></li>
    <li><code dir="ltr">&lt;txp:recent_articles/&gt;</code> بن جاتا ہے <code dir="ltr">&lt;recent::articles /&gt;</code></li>
    <li><code dir="ltr">&lt;txp:file_download_list /&gt;</code> بن جاتا ہے <code dir="ltr">&lt;file::download_list /&gt;</code></li>
    <li><code dir="ltr">&lt;txp:smd_if /&gt;</code> بن جاتا ہے <code dir="ltr">&lt;smd::if /&gt;</code></li>
    <li><code dir="ltr">&lt;txp:smd_if&gt; ... &lt;txp:else /&gt; ... &lt;/txp:smd_if&gt;</code> بن جاتا ہے <code dir="ltr">&lt;smd::if&gt; ... &lt;smd::else /&gt; ... &lt;/smd::if&gt;</code> (نوٹ کریں کہ <code dir="ltr">else</code> ٹیگ کے لیے بھی پلگ اِن پری فکس استعمال کیا جا سکتا ہے)۔</li>
</ul>
<p>اگر کسی ٹیگ میں انڈرسکور شامل ہو اور آپ شارٹ ٹیگز فعال کریں تو بنیادی تصور یہ ہے:</p>
<ol>
    <li><code dir="ltr">txp:</code> پری فکس ہٹا دیں۔</li>
    <li>انڈرسکور کی پہلی مثال کو <code dir="ltr">::</code> سے تبدیل کر دیں۔</li>
</ol>
<p>نوٹ کریں کہ یہ ترجیح سیٹ کرنے سے فارم اسنیپٹس رینڈر کرنے کے لیے <code dir="ltr">&lt;txp:output_form /&gt;</code> شارٹ کوڈز کے استعمال کی صلاحیت متاثر نہیں ہوتی۔ آپ اب بھی <code dir="ltr">&lt;txp::shortcode /&gt;</code> استعمال کر سکتے ہیں، جسے <code dir="ltr">&lt;txp:output_form form="shortcode" /&gt;</code> کے طور پر سمجھا جائے گا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="enable_xmlrpc_server" title="XML-RPC سرور فعال کریں؟"><![CDATA[
<h2>XML-RPC سرور فعال کریں؟</h2>
<p>اگر آپ Textpattern کو دور سے کنٹرول کرنے کے لیے <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/XML-RPC">XML-RPC <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> استعمال کرنا چاہیں (مثلاً ڈیسک ٹاپ یا موبائل ایپس کے ذریعے) تو آپ کو اسے ‘Yes’ پر سیٹ کر کے XML-RPC سرور کو آن کرنا ہو گا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="enhanced_email" title="بہتر (enhanced) میل فیچرز استعمال کریں"><![CDATA[
<h2>بہتر (enhanced) میل فیچرز استعمال کریں</h2>
<p>اسے ‘No’ پر سیٹ کرنے سے تمام ای میل – مثلاً اکاؤنٹ پاس ورڈ ری سیٹ درخواستیں، اور com_connect جیسے پلگ اِنز سے بھیجی گئی ای میل – PHP کے <code dir="ltr">mail()</code> فنکشن کے ذریعے بھیجی جائیں گی۔ ‘Yes’ منتخب کرنے سے بنڈلڈ PHPMailer استعمال ہو گا، جو ای میلز کو بیرونی SMTP سرورز کے ذریعے بھیجنے کے لیے اختیاری سیٹنگز کھول دیتا ہے۔</p>
<p>اگر آپ کو ای میل ڈیلیوری (خاص طور پر آن لائن پرووائیڈرز جیسے Gmail، Outlook، Yahoo! وغیرہ کے ساتھ) میں مسائل درپیش ہوں تو ممکنہ وجہ یہ ہے کہ آپ کا ڈومین قابلِ اعتماد سورس کے طور پر نہیں دیکھا جا رہا۔ اسے ‘Yes’ پر سیٹ کرنے سے ڈیلیوری میں بہتری آ سکتی ہے۔ مزید یہ کہ SMTP استعمال کرنے سے بعض ای میل پرووائیڈرز کے ساتھ ہم آہنگی بہتر اور ڈیلیوری مزید مضبوط ہو سکتی ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="expire_logs_after" title="سرگامی کتنے دن بعد ختم ہو؟"><![CDATA[
<h2>سرگامی کتنے دن بعد ختم ہو؟</h2>
<p>جب Textpattern لاگنگ فعال ہو تو آپ یہ طے کر سکتے ہیں کہ لاگز کتنے دن (days) تک رکھے جائیں۔ مثلاً ‘7’ کا مطلب ہے کہ لاگز سات دن تک دستیاب رہیں گے۔</p>
<p><strong>نوٹ:</strong> لاگز صرف اس وقت تراشے (trim) جاتے ہیں جب آپ ‘Visitor logs’ پینل دیکھتے ہیں، ورنہ وہ سائز میں بڑھتے رہیں گے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="file_base_path" title="فائل ڈائریکٹری پاتھ"><![CDATA[
<h2>فائل ڈائریکٹری پاتھ</h2>
<p>یہ اس ڈائریکٹری کا <strong>مطلق پاتھ (absolute path)</strong> سیٹ کرتا ہے جہاں فائل اپ لوڈز مستقل طور پر محفوظ کی جائیں گی۔ PHP کو اس ڈائریکٹری پر لکھنے کی اجازت ہونی چاہیے۔</p>
<p><strong>نوٹ:</strong> اضافی سکیورٹی کے لیے اس ڈائریکٹری کو اپنی ویب سائٹ کے عوامی طور پر قابلِ رسائی docroot کے باہر منتقل کرنے پر غور کریں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="file_download_header" title="فائل ڈاؤن لوڈ ہیڈر"><![CDATA[
<h2>فائل ڈاؤن لوڈ ہیڈر</h2>
<p>یہ آپ کو فائل ڈاؤن لوڈز کو ہینڈل کرنے کا انداز حسبِ ضرورت بنانے کی اجازت دیتا ہے۔</p>
<p>عمومی طور پر تمام ڈاؤن لوڈز کو اٹیچمنٹس سمجھا جاتا ہے اور انہیں ڈاؤن لوڈ کیا جاتا ہے (یہ اس بات پر منحصر ہے کہ آپ کا براؤزر اُس فائل ٹائپ کو کیسے ہینڈل کرنے کے لیے کنفیگر ہے)۔ اگر آپ کچھ یا تمام فائل ٹائپس کے ہینڈل ہونے کا طریقہ ترجیحاً بتانا چاہیں، تو آپ یہاں ٹیگ کوڈ فراہم کر سکتے ہیں۔ مثال کے طور پر، Textpattern کے زُمرہ 'inline-pdf' میں شامل PDF فائلز کو ڈاؤن لوڈ کرنے کے بجائے براہِ راست براؤزر میں دکھانے کے لیے:</p>
<pre><code dir="ltr">&lt;txp:evaluate query='&lt;txp:file_download_category escape="quote" /&gt;="inline-pdf"'&gt;
    &lt;txp:header name="Content-Disposition" value="inline" /&gt;
    &lt;txp:header name="Content-Type" value="application/pdf" /&gt;
&lt;/txp:evaluate&gt;
</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="file_max_upload_size" title="اپ لوڈز کے لیے زیادہ سے زیادہ فائل سائز (بائٹس میں)"><![CDATA[
<h2>اپ لوڈز کے لیے زیادہ سے زیادہ فائل سائز (بائٹس میں)</h2>
<p>آپ فائل اپ لوڈز کے لیے زیادہ سے زیادہ سائز (بائٹس میں) محدود کر سکتے ہیں۔ نوٹ کریں کہ اس ویلیو کو PHP کنفیگریشن بھی محدود کرتی ہے۔ اگر Textpattern کو معلوم ہو کہ PHP کنفیگریشن اپ لوڈ سائز کو اس سے کم ویلیو تک محدود کرتی ہے تو وہ خودکار طور پر اسی کے مطابق نیچے ایڈجسٹ کر دے گا۔ اگر آپ براؤزر سے اپ لوڈ کے ذریعے بڑی فائلیں کی اجازت دینا چاہیں تو اپنے ہوسٹ سے رابطہ کریں ( <code dir="ltr">php.ini</code> میں متعلقہ ویلیوز <code dir="ltr">post_max_size</code>، <code dir="ltr">upload_max_filesize</code> اور <code dir="ltr">memory_limit</code> ہیں)۔</p>
        ]]></item>
        <item id="gmtoffset" title="ٹائم زون"><![CDATA[
<h2>ٹائم زون</h2>
<p>اپنے مقامی ٹائم زون میں تاریخیں دکھانے کے لیے براہ کرم اپنا ٹائم زون منتخب کریں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="img_dir" title="امیج ڈائریکٹری"><![CDATA[
<h2>امیج ڈائریکٹری</h2>
<p>اگر آپ اپنے images ڈائریکٹری کا نام حسبِ ضرورت بنانا چاہیں تو یہاں ایسا کر سکتے ہیں۔ آپ کو Textpattern انسٹالیشن کی روٹ میں پہلے یہ ڈائریکٹری بنانی ہو گی، اور یہ بھی یقینی بنانا ہو گا کہ PHP کو اس ڈائریکٹری پر لکھنے کی اجازت ہو۔</p>
<p>یہ پاتھ ہمیشہ <strong>نسبتی پاتھ (relative path)</strong> ہوتا ہے (آپ کی روٹ Textpattern انسٹالیشن کی ڈائریکٹری کے مقابلے میں)۔</p>
<p>طے شدہ قدر <code dir="ltr">images</code> ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="include_email_atom" title="کیا Atom فیڈز میں ای میل پتہ شامل کریں؟"><![CDATA[
<h2>کیا Atom فیڈز میں ای میل پتہ شامل کریں؟</h2>
<p>اس سے آپ کو مضمون کے مصنف (جیسے کہ ان کے یوزر اکاؤنٹ میں سیٹ کیا گیا ہو) کا ای میل پتہ اپنی Atom فیڈز کے <code dir="ltr">author</code> حصے میں شامل کرنے کی اجازت ملتی ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="is_dst" title="ڈی لائٹ سیونگ ٹائم فعال ہے؟"><![CDATA[
<h2>ڈی لائٹ سیونگ ٹائم فعال ہے؟</h2>
<p>یہ طے کرتا ہے کہ آیا آپ کے ٹائم زون کے لیے اس وقت DST (Daylight Saving Time) فعال ہے یا نہیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="logging" title="لاگنگ"><![CDATA[
<h2>لاگنگ</h2>
<p>آپ Textpattern کے ذریعے وزیٹر لاگنگ کی سطح منتخب کر سکتے ہیں:</p>
<ul>
    <li><strong>All hits:</strong> Textpattern آپ کی سائٹ پر تمام پیج ویوز لاگ کرے گا</li>
    <li><strong>Referrers only:</strong> Textpattern صرف اُن وزٹس کو لاگ کرے گا جو دیگر سائٹس سے ریفر ہوں</li>
    <li><strong>None:</strong> Textpattern کوئی بھی پیج ویو لاگ نہیں کرے گا</li>
</ul>
<p>Textpattern 4.7.0 سے، Textpattern کسی بھی وزیٹر کا IP ایڈریس جمع یا محفوظ نہیں کرتا۔ اگر آپ Textpattern کے باہر IP ایڈریس جمع یا محفوظ کرتے ہیں تو براہ کرم مناسب احتیاطیں برتیں تاکہ جو بھی متعلقہ قوانین (مثلاً <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/General_Data_Protection_Regulation">GDPR <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a>) لاگو ہوں، ان کے مطابق ڈیٹا محفوظ اور استعمال کیا جائے، اور اپنے سرور اور Textpattern انسٹالیشن کے ہر پہلو میں مضبوط سکیورٹی اختیار کریں تاکہ یہ ڈیٹا متاثر نہ ہو۔</p>
<p>سختی سے مشورہ دیا جاتا ہے کہ جب تک آپ کو اس معلومات کی قطعی ضرورت نہ ہو اور مزید یہ کہ اس کا مجوزہ استعمال عوامی طور پر بیان نہ کریں، اس سیٹنگ کو اس کی طے شدہ ویلیو ‘None’ پر ہی چھوڑ دیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="max_url_len" title="URL کی زیادہ سے زیادہ لمبائی (حروف میں)"><![CDATA[
<h2>URL کی زیادہ سے زیادہ لمبائی (حروف میں)</h2>
<p>یہ اُن URLs کو کام کرنے سے روکتا ہے جو مخصوص لمبائی سے زیادہ ہوں۔ یہ نقصان کی روک تھام اور سائٹ سکیورٹی میں مددگار ہو سکتا ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="module_pophelp" title="ایڈمن سائیڈ کے اندرونی مدد (inline help) کے لنکس دکھائیں"><![CDATA[
<h2>ایڈمن سائیڈ کے اندرونی مدد (inline help) کے لنکس دکھائیں</h2>
<p>اگر آپ پورے سسٹم میں ایڈمن سائیڈ کے اندرونی مدد کے لنکس (Textpattern کے مدد پاپ اَپ ونڈوز) چھپانا چاہیں تو اس سیٹنگ کو ‘None’ پر سیٹ کریں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="never_display_email" title="کیا تبصرہ نگار کا ای میل پتہ چھپائیں؟"><![CDATA[
<h2>کیا تبصرہ نگار کا ای میل پتہ چھپائیں؟</h2>
<p>یہ سیٹنگ کنٹرول کرتی ہے کہ تبصرہ نگار کا ای میل پتہ عوامی طور پر دکھایا جائے یا نہیں۔</p>
<p>بطورِ مہربانی یہ تجویز کی جاتی ہے کہ صارفین کے ساتھ احترام کے طور پر ای میل پتوں کو نہ دکھایا جائے، لیکن بعض صورتوں میں تبصرہ نگار کے ای میل پتوں کو دکھانا مطلوب ہو سکتا ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="override_emailcharset" title="کیا ای میل میں ISO-8859-1 انکوڈنگ استعمال کریں (طے شدہ UTF-8 ہے)؟"><![CDATA[
<h2>کیا ای میل میں ISO-8859-1 انکوڈنگ استعمال کریں (طے شدہ UTF-8 ہے)؟</h2>
<p>Textpattern بطورِ طے شدہ جہاں ممکن ہو UTF-8 انکوڈنگ استعمال کرتا ہے، بشمول آؤٹ گوئنگ ای میلز کے۔ تاہم کچھ پرانے ای میل کلائنٹس (بشمول Microsoft Outlook کے بعض ورژنز) UTF-8 کو درست طور پر سپورٹ نہیں کرتے۔ اگر آپ کو ای میلز میں بدشکل (garbled) حروف نظر آئیں تو یہ سیٹنگ ای میل بھیجنے سے پہلے متن کو ISO-8859-1 انکوڈنگ میں تبدیل کر دے گی۔</p>
<p><strong>نوٹ:</strong> اگر آپ ایسی زبان استعمال کر رہے ہیں جس کے حروف ISO-8859-1 میں نمائندگی نہیں پا سکتے تو بدقسمتی سے یہ سیٹنگ مددگار نہیں ہو گی۔ آپ کو UTF-8 (یا یونیکوڈ) کے ساتھ ہم آہنگ ای میل کلائنٹ تلاش کرنا چاہیے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="override_form_types" title="فارم اقسام اوور رائیڈ کریں"><![CDATA[
<h2>فارم اقسام اوور رائیڈ کریں</h2>
<p>یہ منتخب کریں کہ کن فارم اقسام کے ٹیمپلیٹس ‘رائٹ’ پینل میں اوور رائیڈ فارمز کے طور پر دستیاب ہوں گے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="permlink_format" title="پرملنک عنوان URL پیٹرن"><![CDATA[
<h2>پرملنک عنوان URL پیٹرن</h2>
<p>یہ طے کرتا ہے کہ جب non-messy موڈ استعمال کیا جا رہا ہو تو مضمون کے URLs کس طریقے سے بنائے اور تفویض کیے جائیں۔</p>
<p>جب کوئی مضمون شائع ہوتا ہے تو اس کا URL مضمون کے عنوان سے جنریٹ کیا جاتا ہے، جب تک کہ URL-only title فیلڈ میں مخصوص URL فراہم نہ کیا گیا ہو۔</p>
<p>یہ مثال دیکھیں: <em>Ann and Bob eat cake</em></p>
<p>جب permalink title URL pattern آپشن ‘Hyphenated (title-like-this)’ پر سیٹ ہو تو مضمون کے لیے URL یہ ہو گا:</p>
<pre><code dir="ltr">https://example.com/ann-and-bob-eat-cake</code></pre>
<p>جب permalink title URL pattern آپشن ‘Intercapped (TitleLikeThis)’ پر سیٹ ہو تو مضمون کے لیے URL یہ ہو گا:</p>
<pre><code dir="ltr">https://example.com/AnnandBobeatcake</code></pre>
        ]]></item>
        <item id="permlink_mode" title="مضمون URL پیٹرن"><![CDATA[
<h2>مضمون URL پیٹرن</h2>
<p>یہ طے کرتا ہے کہ انفرادی مضامین تک URL کے ذریعے کس طریقے سے پہنچا جائے، جب انہیں <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/permlink"><code dir="ltr">&lt;txp:permlink&gt;</code> ٹیگ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> کے ذریعے ظاہر کیا جائے۔</p>
<p>‘?=messy’ موڈ سب سے زیادہ ہم آہنگ ہے – یہ معمولی یا بالکل بھی کنفیگریشن کے بغیر کام کرے گا – لیکن URL کی خواندگی اور سرچ انجن آپٹیمائزیشن (SEO) کے اعتبار سے کم فائدہ مند ہے۔ اس موڈ میں آپ کی سائٹ کے مضامین کے URLs کچھ یوں ہوں گے:</p>
<pre><code dir="ltr">https://example.com/index.php?id=123</code></pre>
<p>دیگر تمام موڈز کے لیے ویب سرور کی URL rewrite صلاحیت درکار ہوتی ہے (مثلاً Apache کا <code dir="ltr">mod_rewrite</code> یا NGINX میں <code dir="ltr">server</code> بلاک کے اندر rewrite ڈائریکٹیوز)۔ اگر آپ کا سرور URL rewrite صلاحیت سپورٹ نہیں کرتا تو یا تو اپنے ویب ہوسٹ سے رابطہ کریں یا اوپر بیان کردہ ‘?=messy’ موڈ استعمال کریں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="plugin_cache_dir" title="پلگ اِن کیش ڈائریکٹری پاتھ"><![CDATA[
<h2>پلگ اِن کیش ڈائریکٹری پاتھ</h2>
<p>یہ سیٹنگ بنیادی طور پر پلگ اِن ڈیولپرز کے لیے ہے۔ جب اسے متعین کیا جائے تو آپ پلگ اِن کا سورس فائل (غیر کمپائلڈ) اس ڈائریکٹری میں رکھ سکتے ہیں اور Textpattern اسے خودکار طور پر لوڈ کر لے گا، یوں آپ باآسانی پلگ اِن کو ایڈٹ کر کے فوراً اس کا اثر دیکھ سکتے ہیں، بغیر اس کے کہ پلگ اِن کو انسٹال/ایکٹیویٹ کرنا پڑے۔ <strong>خبردار</strong> رہے کہ اس طریقے سے اگر پلگ اِن خراب (broken) ہو اور کمپائل ہونے میں ناکام رہے تو وہ Textpattern کو بھی توڑ سکتا ہے!</p>
<p>پروڈکشن سائٹ پر پلگ اِن کیش ڈائریکٹری استعمال کرنے کے بجائے، پلگ اِنز کو معیاری ‘Plugins’ پینل کے ذریعے لوڈ کرنے کی سفارش کی جاتی ہے۔</p>
<p><strong>نوٹ:</strong> ‘temporary’ اور ‘plugin cache’ دونوں کے لیے ایک ہی ڈائریکٹری مخصوص نہ کریں، ورنہ مسائل پیدا ہوں گے (Textpattern عارضی لاگ فائلوں کے مواد کو پلگ اِن کے طور پر چلانے کی کوشش کرے گا)۔</p>
        ]]></item>
        <item id="production_status" title="پروڈکشن اسٹیٹس"><![CDATA[
<h2>پروڈکشن اسٹیٹس</h2>
<p>Textpattern سائٹ کے تین میں سے ایک موڈ ہوتے ہیں:</p>
<ol>
    <li>‘Debugging’</li>
    <li>‘Testing’</li>
    <li>‘Live’</li>
</ol>
<h3>Debugging موڈ</h3>
<p>آپ کی لائیو سائٹ پر تمام PHP ایرر رپورٹنگ نظر آئے گی، اسی طرح خراب کوڈ اور پلگ اِنز کے بارے میں وارننگز بھی۔ اس کے علاوہ جب آپ لائیو پیج کا HTML سورس دیکھیں گے تو مندرجہ ذیل معلومات بھی نظر آئے گی:</p>
<ul>
    <li>سرور کو پیج بنانے میں کتنا وقت لگا (‘Runtime’)</li>
    <li>کتنی MySQL کوئریز چلائی گئیں</li>
    <li>تقریباً زیادہ سے زیادہ میموری استعمال</li>
    <li>وہ تمام Textpattern ٹیگز جو پیج بناتے وقت ملے (جسے tag trace بھی کہا جاتا ہے)</li>
</ul>
<h3>Testing موڈ</h3>
<p>آپ کی لائیو سائٹ پر تمام PHP ایرر رپورٹنگ نظر آئے گی، اسی طرح خراب کوڈ اور پلگ اِنز کے بارے میں وارننگز بھی۔ جب آپ لائیو پیج کا HTML سورس دیکھیں گے تو مندرجہ ذیل معلومات نظر آئے گی:</p>
<ul>
    <li>سرور کو پیج بنانے میں کتنا وقت لگا (‘Runtime’)</li>
    <li>کتنی MySQL کوئریز چلائی گئیں</li>
    <li>تقریباً زیادہ سے زیادہ میموری استعمال</li>
</ul>
<h3>Live موڈ</h3>
<p>کسی بھی ایرر رپورٹنگ یا تشخیصی معلومات کو پیج پر نہیں بھیجا جائے گا۔ عموماً Live موڈ کو ترجیح دی جاتی ہے، کیونکہ یہ بہترین یوزر ایکسپیرینس فراہم کرتا ہے اور سرور پر کم سے کم لوڈ ڈالتا ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="public_theme_name" title="فرنٹ سائیڈ تھیم"><![CDATA[
<h2>فرنٹ سائیڈ تھیم</h2>
<p>طے شدہ فرنٹ سائیڈ تھیم جو اُس وقت استعمال ہو گا جب کوئی بھی آپ کی عوامی ویب سائٹ وزٹ کرے۔ Textpattern میں ایک طے شدہ پری انسٹال تھیم شامل ہے، نیز بغیر تھیم کے شروع کرنے کا آپشن بھی موجود ہے۔ آپ <code dir="ltr">textpattern/themes</code> ڈائریکٹری میں تھیم پیکجز شامل کر کے انہیں استعمال کے لیے دستیاب بنا سکتے ہیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="publish_expired_articles" title="میعاد ختم شدہ مضامین شائع کریں؟"><![CDATA[
<h2>میعاد ختم شدہ مضامین شائع کریں؟</h2>
<p>جب اسے ‘Yes’ پر سیٹ کیا جائے تو میعاد ختم ہونے کی تاریخ گزر جانے کے بعد بھی میعاد ختم شدہ مضامین آپ کی سائٹ پر دکھائی دیتے رہیں گے۔ آپ <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/if_expired"><code dir="ltr">&lt;txp:if_expired /&gt;</code> ٹیگ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> استعمال کر کے میعاد ختم شدہ مضامین کے لیے متبادل مواد یا مارک اَپ دکھا سکتے ہیں۔</p>
<p>جب اسے ‘No’ پر سیٹ کیا جائے تو میعاد ختم شدہ مضامین عوامی سائٹ سے ہٹا دیے جائیں گے اور ان کی جگہ "410 Gone" HTTP اسٹیٹس واپس کیا جائے گا۔ طے شدہ سیٹنگ ‘No’ ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="publisher_email" title="لاگ اِن تفصیلات اس ای میل پتے سے بھیجیں"><![CDATA[
<h2>لاگ اِن تفصیلات اس ای میل پتے سے بھیجیں</h2>
<p>وہ ای میل پتہ متعین کریں جو نئے صارفین کے لیے لاگ اِن معلومات کے پیغامات میں مرسل (sender) کے ‘From:’ ایڈریس کے طور پر استعمال ہو۔</p>
<p>اگر یہ ترجیح خالی چھوڑی جائے یا اس میں غلط ای میل پتہ ہو تو Textpattern موجودہ لاگ اِن صارف کے نام اور پتہ استعمال کرے گا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="rss_how_many" title="فیڈز میں کتنے مضامین شامل کیے جائیں؟"><![CDATA[
<h2>فیڈز میں کتنے مضامین شامل کیے جائیں؟</h2>
<p>یہ RSS اور Atom فارمیٹس میں ایک وقت میں سنڈیکیٹ کیے جانے والے موجودہ مضامین کی زیادہ سے زیادہ تعداد ہے۔</p>
<p><code dir="ltr">5</code> سے <code dir="ltr">15</code> کے درمیان کم ویلیو تجویز کی جاتی ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="secondpass" title="اضافی parser sweeps کی تعداد"><![CDATA[
<h2>اضافی parser sweeps کی تعداد</h2>
<p>Textpattern کا ٹیگ parser عموماً پیج ٹیمپلیٹ پر ایک ہی sweep میں آپ کے تمام ٹیگز کو ڈیٹا بیس کے مواد کے ساتھ تبدیل کر دیتا ہے۔ بعض صورتوں میں یہ کافی نہیں ہوتا، مثلاً:</p>
<ul>
    <li>جب low load order پلگ اِنز کو ٹیگ ایٹری بیوٹس کے طور پر استعمال کیا جا رہا ہو</li>
    <li><code dir="ltr">&lt;txp:php&gt;</code> ٹیگز کے اندر کوڈ ری پلیسمنٹس</li>
    <li>پیج میں پہلے کے عناصر کو چھوڑ دینا تاکہ انہیں بعد میں پروسیس ہونے والے ٹیگ سے حاصل شدہ مواد مل سکے</li>
</ul>
<p>روایتی طور پر Textpattern ایک اضافی sweep (جسے ‘secondpass’ کہتے ہیں) چلاتا تھا، اسی لیے اس ترجیح کی طے شدہ ویلیو <code dir="ltr">1</code> ہے۔ البتہ زیادہ sweeps کے ساتھ غیر ارادی ٹیگز کے پروسیس ہونے کے امکانات بڑھ جاتے ہیں۔ ٹیگ parser میں حالیہ بہتریوں نے اس دوسرے پاس کی ضرورت کم کر دی ہے۔ لہٰذا جب تک آپ کو خاص وجہ سے دوسرا sweep درکار نہ ہو، براہ کرم اس ویلیو کو <code dir="ltr">0</code> پر کم کر دیں تاکہ آپ کی سائٹ زیادہ محفوظ رہے۔</p>
<p>اگر بعد میں آپ کو اپنی ویب سائٹ پر غیر پروسیس شدہ ٹیگز رینڈر ہوتے نظر آئیں (اور Testing/Debugging موڈز میں کسی ٹیگ ایرر، مثلاً mismatched ٹیگ پیئرز، کی نشاندہی نہ ہو) تو براہ کرم اپنے پیج ٹیمپلیٹ/کوڈ/پلگ اِن کی مثال کے ساتھ ہم سے رابطہ کریں۔ ہم اضافی parser پاسز کی ضرورت ختم کرنے کی کوشش کر رہے ہیں، اور یہ معلومات اس میں ہماری مدد کرے گی۔</p>
        ]]></item>
        <item id="send_lastmod" title="&quot;Last-Modified&quot; ہیڈر بھیجیں؟"><![CDATA[
<h2>"Last-Modified" ہیڈر بھیجیں؟</h2>
<p>جب یہ سیٹنگ فعال ہو تو Textpattern، وزیٹر کے HTTP <code dir="ltr">If-Modified-Since</code> ہیڈر (اگر موجود ہو) کو پڑھ کر اسے سائٹ کی آخری اپ ڈیٹ کے وقت سے موازنہ کرے گا۔ اگر وزیٹر کے گزشتہ بار پیج لوڈ کرنے کے بعد سے کچھ نہیں بدلا (یعنی براؤزر کے بھیجے گئے ٹائم اسٹیمپ اور سائٹ کی آخری اپ ڈیٹ کا ٹائم ایک جیسا ہو) تو Textpattern ایسا ہیڈر واپس بھیجے گا جو وزیٹر کے براؤزر کو اپنی cached ورژن استعمال کرنے کی ہدایت دے۔</p>
<p>اس سے بینڈ وِڈتھ کے استعمال، پیج لوڈ ٹائم اور ویب سرور لوڈ میں کمی آ سکتی ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="show_comment_count_in_feed" title="کیا فیڈز میں تبصرے کی گنتی دکھائیں؟"><![CDATA[
<h2>کیا فیڈز میں تبصرے کی گنتی دکھائیں؟</h2>
<p>جب اسے ‘Yes’ پر سیٹ کیا جائے تو RSS/Atom فیڈز میں آپ کے مضامین کے عناوین کے ساتھ تبصروں کی تعداد بھی شامل کر دی جائے گی۔</p>
        ]]></item>
        <item id="site_slogan" title="سائٹ کا نعرہ"><![CDATA[
<h2>سائٹ کا نعرہ</h2>
<p><a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/site_slogan">سائٹ کا نعرہ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> آپ کی سائٹ کا خلاصہ یا تفصیل ہوتا ہے۔ اسے جہاں بھی ضرورت ہو آپ کی سائٹ کی تفصیل کے طور پر استعمال کیا جائے گا، مثلاً RSS/Atom فیڈز میں، اور آپ کی سائٹ بھر میں جہاں جہاں آپ مناسب سمجھیں۔</p>
<p><strong>نوٹ:</strong> سائٹ نعرہ اختیاری ہے، لیکن درست RSS یا Atom فیڈ کے لیے ضروری ہو سکتا ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="sitename" title="سائٹ کا نام"><![CDATA[
<h2>سائٹ کا نام</h2>
<p><a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/tags/site_name">آپ کی سائٹ کا نام یا عنوان <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a>۔ یہ وزیٹر کے براؤزر یا syndication فیڈ ریڈر کی ٹائٹل بار میں، اور آپ کی سائٹ کے دیگر کئی مقامات پر، جہاں آپ چاہیں، ظاہر ہو گا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="siteurl" title="Site URL"><![CDATA[
<h2>Site URL</h2>
<p>یہ آپ کی Textpattern سائٹ کا پتہ ہے، مثلاً <code dir="ltr">www.example.com</code>۔</p>
<p><strong>نوٹ:</strong> یہاں <code dir="ltr">http://</code>، <code dir="ltr">https://</code> یا آخر میں سلیش <code dir="ltr">/</code> شامل کرنے کی ضرورت نہیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_dir" title="تھیم ڈائریکٹری"><![CDATA[
<h2>تھیم ڈائریکٹری</h2>
<p>اگر آپ اس ڈائریکٹری کے نام کو حسبِ ضرورت بنانا چاہیں جہاں فرنٹ سائیڈ تھیمز کی فلیٹ فائلیں مستقل طور پر محفوظ ہوں گی تو یہاں ایسا کر سکتے ہیں۔ آپ کو Textpattern انسٹالیشن کی روٹ میں پہلے یہ ڈائریکٹری بنانی ہو گی، اور یہ بھی یقینی بنانا ہو گا کہ PHP کو اس ڈائریکٹری پر لکھنے کی اجازت ہو۔</p>
<p>یہ پاتھ ہمیشہ <strong>نسبتی پاتھ (relative path)</strong> ہوتا ہے (آپ کی روٹ Textpattern انسٹالیشن کی ڈائریکٹری کے مقابلے میں)۔</p>
<p>طے شدہ قدر <code dir="ltr">themes</code> ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_from" title="SMTP لفافہ (envelope) مرسل ایڈریس"><![CDATA[
<h2>SMTP لفافہ (envelope) مرسل ایڈریس</h2>
<p>اس ترجیح کو خالی ہی چھوڑیں جب تک آپ کو Textpattern میں ای میل بھیجنے میں مسئلہ (مثلاً بالکل بھی ای میل نہ جائے) درپیش نہ ہو۔ اگر ایسا مسئلہ سامنے آئے تو آپ یہاں کوئی بھی درست ای میل ایڈریس درج کر سکتے ہیں، بہتر یہ ہے کہ وہ اسی ڈومین کا ہو جس پر آپ نے Textpattern انسٹال کیا ہوا ہے (مثلاً اگر آپ کی ویب سائٹ <code dir="ltr">https://example.com</code> ہو تو آپ <code dir="ltr">you@example.com</code> استعمال کر سکتے ہیں)۔</p>
<p>تکنیکی تفصیلات میں دلچسپی رکھنے والوں کے لیے:</p>
<ul>
    <li>UNIX جیسے/ macOS سرورز پر درج کیا گیا ای میل ایڈریس PHP کے <code dir="ltr">mail()</code> فنکشن کے لیے ("-f" کے ساتھ) چوتھے پیرا میٹر کے طور پر استعمال ہوتا ہے</li>
    <li>Windows سرورز پر درج کیا گیا ای میل ایڈریس <code dir="ltr">sendmail_from</code> php.ini سیٹنگ کو سیٹ (یا اوور رائیڈ) کرنے کے لیے استعمال ہوتا ہے</li>
</ul>
<p>اس سے یہ یقینی بنتا ہے کہ SMTP لفافہ مرسل ایڈریس (جو لازماً وہی نہیں ہو گا جو آپ عام طور پر ای میلز میں "From:" ہیڈر میں دیکھتے ہیں) اس ای میل پتے پر سیٹ ہو جو آپ نے یہاں درج کیا ہے، جو بعض ویب سرورز پر ای میل بھیجنے کی شرط ہوتا ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_host" title="SMTP ہوسٹ"><![CDATA[
<h2>SMTP ہوسٹ</h2>
<p>پیغامات کی ڈیلیوری بہتر بنانے اور ای میل کو کسی بیرونی سروس (مثلاً SendGrid، AWS SES، Mailchimp، Mailgun وغیرہ) کے ذریعے بھیجنے کے لیے یہاں SMTP سرور مخصوص کریں۔ یہ ویلیو حاصل کرنے کے لیے اپنے SMTP پرووائیڈر سے رجوع کریں۔</p>
<p>یہ ویلیو <code dir="ltr">config.php</code> میں <code dir="ltr">SMTP_HOST</code> کانسٹنٹ ڈیفائن کر کے بھی فراہم کی جا سکتی ہے، ایسی صورت میں Preferences پینل میں یہ ویلیو گرے آؤٹ ہو جائے گی۔</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_pass" title="SMTP پاس ورڈ"><![CDATA[
<h2>SMTP پاس ورڈ</h2>
<p>اگر آپ کے SMTP کنکشن کو مخصوص یوزر نام کے لیے پاس ورڈ درکار ہو تو وہ یہاں فراہم کریں۔ تفصیلات کے لیے پرووائیڈر کی ڈاکیومینٹیشن دیکھیں۔</p>
<p>نوٹ: اگرچہ یہاں پاس ورڈ ظاہر نہیں کیا جائے گا، لیکن یہ ڈیٹا بیس کی prefs ٹیبل میں <em>سادہ متن (plaintext)</em> کی صورت میں محفوظ ہو گا۔ اگر آپ سکیورٹی مزید بڑھانا چاہیں تو اس کی بجائے اپنے <code dir="ltr">config.php</code> میں <code dir="ltr">SMTP_PASS</code> کانسٹنٹ ڈیفائن کر سکتے ہیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_port" title="SMTP پورٹ"><![CDATA[
<h2>SMTP پورٹ</h2>
<p>اگر آپ نے SMTP ہوسٹ مخصوص کیا ہے تو SMTP روٹنگ فعال کرنے کے لیے پورٹ بھی مخصوص کرنا ہو گی۔ عام پورٹس یہ ہیں:</p>
<ul>
    <li>25 - غیر محفوظ میل کے لیے</li>
    <li>465 - محفوظ میل کے لیے پرانا (غیر سرکاری) پورٹ</li>
    <li>587 - محفوظ TLS ای میل کے لیے طے شدہ (تجویز کردہ) پورٹ</li>
</ul>
<p>آپ کے منتخب کردہ SMTP پرووائیڈر کی پورٹ مختلف بھی ہو سکتی ہے، اس لیے ان کی ڈاکیومینٹیشن دیکھیں۔</p>
<p>یہ ویلیو <code dir="ltr">config.php</code> میں <code dir="ltr">SMTP_PORT</code> کانسٹنٹ ڈیفائن کر کے بھی فراہم کی جا سکتی ہے، ایسی صورت میں Preferences پینل میں یہ ویلیو گرے آؤٹ ہو جائے گی۔</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_sectype" title="SMTP سکیورٹی طریقہ"><![CDATA[
<h2>SMTP سکیورٹی طریقہ</h2>
<p>وہ میکانزم منتخب کریں جو آپ کا SMTP پرووائیڈر ای میل سکیورٹی پروٹوکول کے طور پر استعمال کرتا ہے۔ تفصیلات کے لیے ان کی ڈاکیومینٹیشن دیکھیں۔</p>
<p>یہ ویلیو <code dir="ltr">config.php</code> میں <code dir="ltr">SMTP_SECTYPE</code> کانسٹنٹ ڈیفائن کر کے بھی فراہم کی جا سکتی ہے، ایسی صورت میں Preferences پینل میں یہ ویلیو گرے آؤٹ ہو جائے گی۔</p>
        ]]></item>
        <item id="smtp_user" title="SMTP صارف نام"><![CDATA[
<h2>SMTP صارف نام</h2>
<p>اگر آپ کے SMTP کنکشن کو یوزر/لاگ اِن نام درکار ہو تو وہ یہاں فراہم کریں۔ تفصیلات کے لیے پرووائیڈر کی ڈاکیومینٹیشن دیکھیں۔</p>
<p>یہ ویلیو <code dir="ltr">config.php</code> میں <code dir="ltr">SMTP_USER</code> کانسٹنٹ ڈیفائن کر کے بھی فراہم کی جا سکتی ہے، ایسی صورت میں Preferences پینل میں یہ ویلیو گرے آؤٹ ہو جائے گی۔</p>
        ]]></item>
        <item id="spam_blocklists" title="اسپیم بلاکلِسٹس (کوما سے جدا کردہ)"><![CDATA[
<h2>اسپیم بلاکلِسٹس (کوما سے جدا کردہ)</h2>
<p>یہاں درج کردہ <a rel="external" target="_blank" href="https://en.wikipedia.org/wiki/blocklisting">بلاکلِسٹ <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> پرووائیڈرز سے اُس وقت استفسار کیا جائے گا جب آپ کے بلاگ پر تبصرہ پوسٹ کیا جائے، اور تبصرہ پوسٹ کرنے والے کا IP ایڈریس چیک کیا جائے گا۔ اگر IP ایڈریس لسٹ میں ہو تو اس کا مطلب ہے کہ ماضی میں اس IP کے خلاف ایک یا زیادہ اسپیم رپورٹیں دی گئی ہیں، اور تبصرہ مسترد کر دیا جائے گا۔ اس چیک کے نتائج سے قطع نظر، تبصرہ نگار کے IP ایڈریس کو Textpattern محفوظ نہیں کرتا۔</p>
<p>آپ یہاں ڈومین ناموں کی فہرست، کوما سے جدا کر کے، درج کر سکتے ہیں۔ براہ کرم نوٹ کریں کہ بلاکلِسٹس کے مناسب ہونے کو یقینی بنانا آپ کی اپنی ذمہ داری ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="syndicate_body_or_excerpt" title="کیا صرف مضمون کا اقتباس ہی سنڈیکیٹ کریں؟"><![CDATA[
<h2>کیا <strong>صرف</strong> مضمون کا اقتباس ہی سنڈیکیٹ کریں؟</h2>
<p>اگر اسے ‘No’ پر سیٹ کیا جائے تو فیڈ آئٹمز میں مکمل مضمون باڈیز شامل ہوں گی۔</p>
<p>اگر اسے ‘Yes’ پر سیٹ کیا جائے تو جہاں مضمون کا اقتباس دستیاب ہو، فیڈ آئٹمز میں مضمون کی باڈی کے بجائے اقتباس شامل ہو گا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="tempdir" title="عارضی ڈائریکٹری پاتھ"><![CDATA[
<h2>عارضی ڈائریکٹری پاتھ</h2>
<p>کسی عارضی (جسے بعض اوقات ‘tmp’ یا ‘temp’ بھی کہتے ہیں) ڈائریکٹری کا <strong>مطلق پاتھ (absolute path)</strong> سیٹ کرتا ہے۔ PHP کو اس ڈائریکٹری پر لکھنے کی اجازت ہونی چاہیے۔ یہ ڈائریکٹری عارضی فائلوں کے لیے استعمال ہوتی ہے، مثلاً کسی بھی قسم کے اپ لوڈز (پلگ اِنز، فائلیں یا تصاویر)۔</p>
<p><strong>نوٹس:</strong>
<ul>
    <li>‘temporary’ اور ‘plugin cache’ دونوں کے لیے ایک ہی ڈائریکٹری مخصوص نہ کریں، ورنہ مسائل پیدا ہوں گے (Textpattern عارضی لاگ فائلوں کے مواد کو پلگ اِن کے طور پر چلانے کی کوشش کرے گا)۔</li>
    <li>اضافی سکیورٹی کے لیے اس ڈائریکٹری کو اپنی ویب سائٹ کے عوامی طور پر قابلِ رسائی docroot کے باہر منتقل کرنے پر غور کریں۔</li>
</ul>
</p>
        ]]></item>
        <item id="theme_name" title="ایڈمن سائیڈ تھیم"><![CDATA[
<h2>ایڈمن سائیڈ تھیم</h2>
<p>طے شدہ ایڈمن سائیڈ تھیم جو اُس وقت استعمال ہو گا جب کوئی بھی Textpattern میں لاگ اِن ہو۔ Textpattern کے ساتھ متعدد پری انسٹال ایڈمن تھیمز شامل ہیں، اور آپ <code dir="ltr">textpattern/admin-themes</code> ڈائریکٹری میں کسٹم تھیم پیکجز شامل کر کے انہیں استعمال کے لیے دستیاب بنا سکتے ہیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="trailing_slash" title="URLs کے آخر میں سلیش شامل کریں"><![CDATA[
<h2>URLs کے آخر میں سلیش شامل کریں</h2>
<p>یہ طے کرتا ہے کہ آیا Textpattern خودکار طور پر اپنے بنائے ہوئے URLs کے آخر میں ٹریلنگ سلیش شامل کرے گا۔ آپشنز یہ ہیں:</p>
<ul>
    <li><strong>No</strong> - کبھی نہیں</li>
    <li><strong>List</strong> - صرف فہرست پر مبنی لینڈنگ پیجز پر (یعنی انفرادی مضامین دیکھتے وقت نہیں)</li>
    <li><strong>Yes</strong> - ہمیشہ</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="txp_evaluate_functions" title="txp:evaluate میں فعال PHP فنکشنز"><![CDATA[
<h2>txp:evaluate میں فعال PHP فنکشنز</h2>
<p>یہ <code dir="ltr">function</code> یا <code dir="ltr">alias=function</code> آئٹمز کی کوما سے جدا کردہ فہرست ہے، مثلاً <code dir="ltr">md5</code>، <code dir="ltr">replace=str_replace</code>۔ یہاں درج کردہ آئٹمز کو <code dir="ltr">&lt;txp:evaluate /&gt;</code> ٹیگ کے <code dir="ltr">query</code> ایٹری بیوٹ میں استعمال کیا جا سکتا ہے:</p>
<pre><code dir="ltr">&lt;txp:evaluate query="replace('cats', 'dogs', 'I like cats.')" /&gt;</code></pre>
<p><code dir="ltr">function</code> کو scalar ویلیو واپس کرنی چاہیے (<strong>نہ کہ</strong> array/object)۔</p>
        ]]></item>
        <item id="use_comments" title="تبصروں کی اجازت دیں؟"><![CDATA[
<h2>تبصروں کی اجازت دیں؟</h2>
<p>یہ طے کرتا ہے کہ Textpattern کا تبصرہ نظام فعال ہو یا غیر فعال۔</p>
        ]]></item>
        <item id="use_mail_on_feeds_id" title="کیا فیڈ IDs بنانے کے لیے ای میل پتہ استعمال کریں (طے شدہ سائٹ URL ہے)؟"><![CDATA[
<h2>کیا فیڈ IDs بنانے کے لیے ای میل پتہ استعمال کریں (طے شدہ سائٹ URL ہے)؟</h2>
<p>Atom فیڈ میں موجود آئٹمز کے لیے ایک منفرد ID درکار ہوتی ہے۔</p>
<p>اپنی سائٹ کے لیے منفرد IDs بنانے کے لیے Textpattern آپ کو یہ اختیار دیتا ہے کہ آپ ان IDs میں ای میل پتہ شامل کریں یا اپنے ڈومین نام کو استعمال کریں۔ ای میل پتہ وہ پہلا پتہ ہو گا جو سائٹ بناتے وقت استعمال ہوا ہو۔ جب تک کہ آپ مستقبل میں اپنا ڈومین نام تبدیل کرنے کا ارادہ نہ رکھتے ہوں، غالباً اسے ‘No’ پر سیٹ رکھنا محفوظ ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="use_plugins" title="پلگ اِنز استعمال کریں؟"><![CDATA[
<h2>پلگ اِنز استعمال کریں؟</h2>
<p>اس سے آپ Textpattern پلگ اِنز کی تمام سپورٹ بند کر سکتے ہیں۔ یہ اس وقت مفید ہے جب آپ اپنی سائٹ پر ایررز ڈیبگ کر رہے ہوں اور چیک کرنا چاہیں کہ آیا ایک یا زیادہ پلگ اِنز اس میں ملوث ہیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="use_textile" title="طے شدہ متن فارمیٹنگ"><![CDATA[
<h2>طے شدہ متن فارمیٹنگ</h2>
<p>یہاں آپ جو ٹیکسٹ فارمیٹ سیٹنگ منتخب کریں گے وہ ‘رائٹ’ پینل پر اقتباس اور باڈی مارک اَپ کے لیے طے شدہ ہو جائے گی۔ آپ مکمل Textile پروسیسنگ، لائن بریک کو HTML پیراگراف مارکرز میں تبدیل کرنے، یا بالکل بھی ٹیکسٹ کنورژن نہ کرنے میں سے انتخاب کر سکتے ہیں۔</p>
<p><a rel="external" target="_blank" href="https://textpattern.com/textile-sandbox">Textile <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> ایک یوٹیلٹی ہے جس کا مقصد سادہ متن کو HTML میں تبدیل کرنا آسان بنانا ہے۔ جب فعال ہو تو Textile مضامین کے باڈی ٹیکسٹ کو پروسیس کر کے ساختی اعتبار سے درست HTML واپس کرے گا۔</p>
<p>Textile ایک طاقتور مگر سیکھنے میں آسان کمانڈ سیٹ بھی پیش کرتا ہے، جس کے ذریعے آپ متن فارمیٹ کر سکتے ہیں، فہرستیں، ہیڈرز اور blockquotes جیسی ساختیں بنا سکتے ہیں، اور لنکس اور تصاویر شامل کر سکتے ہیں۔</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="section" title="سیکشنز پینل">
        <item id="section_category" title="تعارف"><![CDATA[
<h2>تعارف</h2>
<p>Textpattern میں سیکشنز کو اخبار کے سیکشنز کے مترادف سمجھنا بہتر ہے؛ سب ایک ہی اشاعت سے تعلق رکھتے ہیں، لیکن ہر ایک میں مختلف لے آؤٹ، یا مختلف انداز کے مضامین، وغیرہ ہو سکتے ہیں۔</p>
<p>اکثر ویب سائٹس کے لیے صرف نہایت کم سیکشنز بنانے کی ضرورت ہوتی ہے۔</p>
<h3>تین سیکشنز والی ویب سائٹ کے لیے ایک ممکنہ منظرنامہ:</h3>
<ol>
    <li><strong>Archive:</strong> وہ ‘سیکشن’ جس سے وہ تمام مضامین تعلق رکھتے ہیں جو فرنٹ پیج پر ظاہر ہوتے ہیں۔ جب بھی کوئی قاری کسی مضمون کے پرمننٹ لنک پر کلک کرتا ہے تو وہ اسی ‘سیکشن’ کے لیے تفویض کردہ پیج لے آؤٹ میں ظاہر ہو گا۔ سیکشن "Archive" میں تفویض کردہ حالیہ ترین مضامین کی پیجڈ فہرست پر جانے کے لیے URL یہ ہو گی: <code dir="ltr">https://example.com/archive/</code>۔</li>
    <li><strong>About:</strong> ‘اس سائٹ کے بارے میں’ صفحہ، جو فرنٹ پیج اور "Archive" سیکشن سے اس لحاظ سے مختلف ہے کہ یہ زیادہ سٹیٹک ہے، شاید مختلف لے آؤٹ ہو، اور غالباً صرف ایک ہی مضمون پر مشتمل ہو۔ ‘About’ سیکشن تک یوں پہنچا جائے گا: <code dir="ltr">https://example.com/about/</code>۔</li>
    <li><strong>Photos:</strong> ایک ایسا ‘سیکشن’ جس کا مختلف لے آؤٹ (اور ممکنہ طور پر مختلف CSS) مضامین کے بجائے تصاویر ظاہر کرے گا۔</li>
</ol>
<p>نوٹ کریں کہ ایک خاص مخفی سیکشن، جس کا نام default ہے، ہمیشہ موجود رہتا ہے۔ یہ default سیکشن default نامی پیج اور default نامی اسٹائل استعمال کرتا ہے، اور یہی آپ کی سائٹ کے فرنٹ پیج کو تیار کرتا ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="section_default" title="طے شدہ اشاعتی سیکشن"><![CDATA[
<h2>طے شدہ اشاعتی سیکشن</h2>
<p>یہ آپشن اس سیکشن کو کنٹرول کرتا ہے جو ‘رائٹ’ پینل پر نیا مضمون بناتے وقت سیکشن مینو میں بطورِ پیشگی منتخب (pre-selected) ظاہر ہو گا۔</p>
<p>اگر آپ کے زیادہ تر مضامین کسی خاص سیکشن سے تعلق رکھتے ہیں تو یہاں فہرست میں سے اسے منتخب کریں۔ تبدیلیاں فوراً مؤثر ہوں گی۔</p>
<p>آپ ‘رائٹ’ پینل کے ‘Sort and display’ پین میں مختلف سیکشن منتخب کر کے ہر مضمون کی بنیاد پر اسے اوور رائیڈ کر سکتے ہیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="section_description" title="تفصیل"><![CDATA[
<h2>تفصیل</h2>
<p>سیکشن کی تفصیل ایک اختیاری جزو ہے جو سرچ انجنز اور ویب سائٹ کرالرز کو مواد کو بہتر طور پر شناخت اور ترتیب دینے میں مدد دے سکتا ہے۔</p>
<p>مضمون کی تفصیل زیادہ سے زیادہ 255 حروف تک محدود ہے۔ نوٹ کریں کہ بعض سرچ انجنز تلاش کے نتائج والے صفحات (SERPs) میں عملی نمائش کے لیے پیج کی <code dir="ltr">meta description</code> کی لمبائی پر حد مقرر کرتے ہیں، اور یہ حد Textpattern میں 255 حروف سے کم ہو سکتی ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="section_on_frontpage" title="کیا اس سیکشن کے مضامین فرنٹ پیج پر نظر آئیں؟"><![CDATA[
<h2>کیا اس سیکشن کے مضامین فرنٹ پیج پر نظر آئیں؟</h2>
<p>کچھ سیکشنز کے مضامین، مثلاً وہ جو نسبتاً زیادہ ‘سٹیٹک’ ویب صفحات سے مشابہ ہوں، آپ کی سائٹ کے فرنٹ پیج کے وقت حساس فلو میں بے جگہ معلوم ہو سکتے ہیں۔</p>
<p>اسے ‘No’ پر سیٹ کرنے سے اس سیکشن میں تفویض کیے گئے مضامین کو فرنٹ پیج پر ظاہر ہونے سے روکا جائے گا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="section_searchable" title="کیا اس سیکشن کو سائٹ سرچ میں شامل کریں؟"><![CDATA[
<h2>کیا اس سیکشن کو سائٹ سرچ میں شامل کریں؟</h2>
<p>یہ اس بات کو کنٹرول کرتا ہے کہ آیا اس سیکشن سے تعلق رکھنے والے مضامین پوری سائٹ کی تلاش کے نتائج میں شامل ہوں یا نہیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="section_syndicate" title="اس سیکشن کے مضامین کو سنڈیکیٹ کریں؟"><![CDATA[
<h2>اس سیکشن کے مضامین کو سنڈیکیٹ کریں؟</h2>
<p>یہ کنٹرول کرتا ہے کہ آیا اس سیکشن کے مضامین سائٹ کی RSS اور Atom فیڈز میں ظاہر ہوں گے یا نہیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="section_uses_css" title="یہ اسٹائل استعمال کرے"><![CDATA[
<h2>یہ اسٹائل استعمال کرے</h2>
<p>اگر آپ کسی خاص سیکشن کے لیے طے شدہ اسٹائل شیٹ کو اوور رائیڈ کرنا چاہتے ہیں تو یہاں سے سیٹ کر سکتے ہیں۔</p>
<p>یہ صرف اُن اسٹائل شیٹس کے لیے متعلقہ ہے جو Textpattern کے ‘Styles’ پینل میں رکھی گئی ہوں – اگر آپ اپنی CSS کو Textpattern سے باہر ہاسٹ کرتے ہیں (جو کہ بہت زیادہ تجویز کیا جاتا ہے) تو اس آپشن کا کوئی اثر نہیں ہو گا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="section_uses_page" title="یہ پیج استعمال کرے"><![CDATA[
<h2>یہ پیج استعمال کرے</h2>
<p>Textpattern میں سیکشنز، پیج ٹیمپلیٹس کے ساتھ جڑے (married) ہوتے ہیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="section_uses_skin" title="یہ تھیم استعمال کرے"><![CDATA[
<h2>یہ تھیم استعمال کرے</h2>
<p>اگر آپ کسی خاص سیکشن کے لیے استعمال ہونے والا تھیم بدلنا چاہیں تو یہاں انسٹال شدہ تھیمز کی فہرست میں سے منتخب کر سکتے ہیں۔</p>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="setup" title="سیٹ اَپ پینل">
        <item id="setup_admin_url" title="ایڈمن سب ڈومین"><![CDATA[
<h2>ایڈمن سب ڈومین</h2>
<p>وہ سب ڈومین جسے آپ Textpattern ایڈمنسٹریشن انٹرفیس تک رسائی کے لیے استعمال کرنا چاہتے ہیں (مثلاً <code dir="ltr">admin.example.com</code>)۔</p>
<p>مزید تفصیلات کے لیے <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/setup/multi-site-installation">Textpattern ملٹی سائٹ انسٹالیشن</a> ملاحظہ کریں۔</p>
        ]]></item>
    <item id="setup_cookie_domain" title="کوکی ڈومین"><![CDATA[
<h2>کوکی ڈومین</h2>
<p>وہ (سب) ڈومین جسے آپ Textpattern کوکی(ز) کے لیے استعمال کرنا چاہتے ہیں۔</p>
<p>مزید تفصیلات کے لیے <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/setup/multi-site-installation">Textpattern ملٹی سائٹ انسٹالیشن</a> ملاحظہ کریں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="setup_user_login" title="یوزر لاگ اِن"><![CDATA[
<h2>یوزر لاگ اِن</h2>
<p>ایڈمنسٹریٹر (‘Publisher’) اکاؤنٹ کا لاگ اِن نام جو آپ سائٹ کی ایڈمنسٹریشن کے لیے استعمال کریں گے۔</p>
<p>اگرچہ نام پر کوئی خاص پابندی نہیں، لیکن بہتر ہے کہ پیچیدہ حرفی سلسلوں اور باآسانی اندازہ لگائے جانے والے یوزر نیم (مثلاً <code dir="ltr">admin</code>، <code dir="ltr">administrator</code> وغیرہ) سے گریز کریں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="setup_user_pass" title="یوزر پاس ورڈ"><![CDATA[
<h2>یوزر پاس ورڈ</h2>
<p>چونکہ اس اکاؤنٹ کے پاس Textpattern میں بلند ترین سطح کی رسائی ہے، لہٰذا بہت مضبوط پاس ورڈ یا ترجیحاً پاس فریز منتخب کریں۔</p>
<h3>ٹِپس</h3>
<ul>
    <li>بڑے اور چھوٹے دونوں طرح کے حروف استعمال کریں</li>
    <li>اعداد (numbers) استعمال کریں</li>
    <li>نشانیاں (symbols) استعمال کریں</li>
    <li>کم از کم آٹھ حروف پر مشتمل ہو</li>
    <li><strong>گریز کریں</strong> کسی بھی ذاتی معلومات (تاریخیں، نام، مقامات، خاندان کے افراد، پالتو جانور وغیرہ) سے</li>
    <li><strong>گریز کریں</strong> کسی ایک یا دہرا ئے جانے والے لغت کے الفاظ سے، خواہ املا، زبان یا case کچھ بھی ہو</li>
</ul>
        ]]></item>
        <item id="table_prefix" title="ٹیبل پری فکس"><![CDATA[
<h2>ٹیبل پری فکس</h2>
    <p>آپ کو ٹیبل پری فکس صرف اس وقت استعمال کرنے کی ضرورت ہو گی جب ایک ہی ڈیٹا بیس میں متعدد Textpattern انسٹالیشنز درکار ہوں۔ ہر Textpattern انسٹالیشن کے لیے منفرد پری فکس ضروری ہے۔</p>
    <p>نوٹ کریں کہ پری فکس کو درج ذیل اصولوں پر پورا اترنا چاہیے:</p>
<ul>
    <li><strong>پہلا حرف:</strong> a-z، A-Z، یا انڈرسکور ہونا چاہیے</li>
    <li><strong>اگلے حروف:</strong> صرف a-z، A-Z، 0-9، یا انڈرسکور ہو سکتے ہیں</li>
</ul>
        ]]></item>
    </group>

    <group id="skin" title="تھیمز پینل">
        <item id="skin_author" title="تھیم مصنف"><![CDATA[
<h2>تھیم مصنف</h2>
<p>اس تھیم کے مصنف/مصنفین (اختیاری)۔</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_author_uri" title="تھیم ویب سائٹ"><![CDATA[
<h2>تھیم ویب سائٹ</h2>
<p>وہ URL جہاں اس تھیم کی مکمل معلومات اور/یا تازہ ترین ورژنز دستیاب ہوں (اختیاری)۔</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_delete_entirely" title="تھیم ٹیمپلیٹس کو ڈسک سے بھی حذف کریں"><![CDATA[
<h2>تھیم ٹیمپلیٹس کو ڈسک سے بھی حذف کریں</h2>
<p>اگر چیک کیا جائے تو منتخب تھیم(ز) کی تمام ٹیمپلیٹ فائلیں ڈسک سے مستقل طور پر حذف کر دی جائیں گی۔ تاہم اگر تھیم سے متعلق ڈائریکٹریوں اور اِن کی ذیلی ڈائریکٹریوں کے اندر کوئی دیگر فائلیں (مثلاً جاوا اسکرپٹ، تصاویر، ...) موجود ہوں تو ان ڈائریکٹریوں کو حذف نہیں کیا جائے گا۔</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_delete_from_database" title="درآمد کے وقت ڈیٹا بیس سے غیر استعمال شدہ ٹیمپلیٹس حذف کریں"><![CDATA[
<h2>درآمد کے وقت ڈیٹا بیس سے غیر استعمال شدہ ٹیمپلیٹس حذف کریں</h2>
<p>اگر چیک کیا جائے تو منتخب تھیم(ز) میں جو بھی ٹیمپلیٹ کا ڈیٹا بیس میں موجودہ ڈسک فائل سے کوئی مطابق (corresponding file) نہ ہو، اسے ڈیٹا بیس سے مستقل طور پر حذف کر دیا جائے گا۔ ایکشن مکمل ہونے کے بعد نتیجہ یہ ہو گا کہ جتنا ممکن ہو سکے آپ کے ڈیٹا بیس کے ٹیمپلیٹس ڈسک پر موجود فائلوں سے مطابقت رکھیں گے۔</p>
<p>نوٹ کریں کہ اگر آپ نے وہ ٹیمپلیٹ فائلیں حذف کر دی ہیں جن کی Textpattern کو ضرورت ہے تو ان کے لیے ڈیٹا بیس میں خالی ورژنز خودکار طور پر بنا دیے جائیں گے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_delete_from_disk" title="برآمد کے وقت ڈسک سے غیر استعمال شدہ ٹیمپلیٹس حذف کریں"><![CDATA[
<h2>برآمد کے وقت ڈسک سے غیر استعمال شدہ ٹیمپلیٹس حذف کریں</h2>
<p>اگر چیک کیا جائے تو منتخب تھیم(ز) میں جو بھی ٹیمپلیٹ فائل ایسی ہو جس کا ڈیٹا بیس میں کوئی مطابق آئٹم موجود نہ ہو، اسے ڈسک پر مبنی تھیم سے مستقل طور پر حذف کر دیا جائے گا۔ ایکشن مکمل ہونے کے بعد نتیجہ یہ ہو گا کہ آپ کے فائل سسٹم کے ٹیمپلیٹس بالکل اسی چیز کی عکاسی کریں گے جو ڈیٹا بیس میں موجود ہو۔</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_description" title="تھیم کی وضاحت"><![CDATA[
<h2>تھیم کی وضاحت</h2>
<p>اس تھیم کے ڈیزائن/لے آؤٹ کا مختصر خلاصہ فراہم کیا جا سکتا ہے (اختیاری)۔</p>
<p>تھیم کی وضاحت زیادہ سے زیادہ 255 حروف تک محدود ہے۔</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_import" title="تھیم درآمد کریں"><![CDATA[
<h2>ڈسک سے تھیم درآمد کریں</h2>
<p>یہ فارم آپ کو اپنی تھیمز ڈائریکٹری سے Textpattern ڈیٹا بیس میں تھیم درآمد کرنے کی اجازت دیتا ہے۔</p>
<p>درآمد کے قابل تھیم ایک قابلِ مطالعہ پیرنٹ فولڈر پر مشتمل ہونا چاہیے جس کا فولڈر نام تھیم کے نام کے طور پر استعمال ہو، اور فولڈر کے اندر متوقع فارمیٹ میں ایک قابلِ مطالعہ <code dir="ltr">manifest.json</code> فائل ہونی چاہیے۔ تھیم فولڈر میں پیجز، فارمز اور اسٹائلز اپنے اپنے ہم نام ذیلی فولڈرز میں بھی ہونے چاہییں۔</p>
<p>جہاں پیجز اور فارمز کو <code dir="ltr">.txp</code> ایکسٹینشن استعمال کرنی چاہیے، وہیں اسٹائل شیٹس کے <code dir="ltr">.css</code> فائلیں ہونے کی توقع کی جاتی ہے۔ فارمز کو اُن کی ٹائپ کے مطابق مخصوص ڈائریکٹریوں میں گروپ کرنا بھی چاہیے۔ Textpattern درآمد کے دوران کوئی بھی گم شدہ بنیادی ٹیمپلیٹس خود بنا دے گا۔</p>
<p>Textpattern CMS کے اندر تھیمز بنانے، انسٹال کرنے اور استعمال کرنے کے بارے میں مزید معلومات کے لیے <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/themes/">تھیمز ڈاکیومینٹیشن <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> ملاحظہ کریں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_name" title="تھیم کا نام"><![CDATA[
<h2>تھیم کا نام</h2>
<p>تھیم کا نام تھیم کی ڈائریکٹری کے نام اور دیگر تکنیکی مقاصد کے لیے استعمال ہوتا ہے (لازمی)۔</p>
<p>نام میں کوئی خاص علامات (special characters) یا اسپیسز نہیں ہونی چاہییں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_overview" title="تھیمز کا تعارف"><![CDATA[
<h2>تھیمز کا تعارف</h2>
<p>Textpattern کا تھیم، پیجز، فارمز اور اسٹائل شیٹس کا مجموعہ ہوتا ہے۔ تھیمز آپ کو اپنی سائٹ کے اثاثوں (assets) کو پہچاننے میں آسانی اور دوسروں کے ساتھ شیئر کرنے کے لیے منطقی گروپس میں تقسیم کرنے کی اجازت دیتے ہیں۔ تھیم بنانا یا درآمد کرنا، اور اس میں موجود کسی بھی اثاثے کو شامل کرنا، آپ کی موجودہ سائٹ پر <em>کوئی</em> اثر نہیں ڈالتا۔ آپ کسی بھی ایسے اثاثے کو بلا خوف و خطر ایڈٹ یا تبدیل کر سکتے ہیں جو آپ کی سائٹ کے کسی سیکشن سے منسلک نہ ہو، اور اس سے خود سائٹ متاثر نہیں ہو گی۔</p>
<p>کسی تھیم میں اثاثوں کو ایڈٹ کرنے کے لیے پیجز، فارمز یا اسٹائلز پینل پر جائیں اور ڈراپ ڈاؤن سلیکٹر سے وہ تھیم منتخب کریں جس پر آپ کام کرنا چاہتے ہیں۔ جس تھیم پر آپ کام کر رہے ہیں اسے ایڈمنسٹریشن ایریا بھر میں یاد رکھا جاتا ہے، جس سے آپ کو اثاثوں کی مختلف اقسام کے درمیان تیزی سے اور آسانی کے ساتھ جمپ کرنے میں مدد ملتی ہے۔ اسے آپ کا <em>ورکنگ تھیم</em> کہا جاتا ہے۔</p>
<p>مزید معلومات کے لیے براہ کرم <a rel="external" target="_blank" href="https://docs.textpattern.com/build/themes-creating-using-and-sharing">Textpattern User Documentation <span class="ui-icon ui-icon-extlink">(نئی ونڈو میں بیرونی لنک کھلتا ہے)</span></a> ملاحظہ کریں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_title" title="تھیم کا عنوان"><![CDATA[
<h2>تھیم کا عنوان</h2>
<p>تھیم کا وضاحتی عنوان، جو Textpattern کے پینلز میں تھیم کی شناخت کے لیے استعمال ہوتا ہے۔</p>
<p>عنوان میں خاص علامات اور اسپیسز شامل ہو سکتی ہیں۔</p>
        ]]></item>
        <item id="skin_version" title="تھیم ورژن"><![CDATA[
<h2>تھیم ورژن</h2>
<p>اس تھیم کے انسٹال شدہ ورژن کا نمبر (اختیاری)۔</p>
        ]]></item>
    </group>
</help>
</resources>
